[{"question": "1. Obojczyk \u0142\u0105czy si\u0119 z nast\u0119puj\u0105c\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 \u0142opatki: ", "answers": ["a) acromion (wyrostek barkowy) ", "b) spine ", "c) coracoid process ", "d) glenoid cavity "], "good_answer": 0}, {"question": "2. Obojczyk \u0142\u0105czy si\u0119 stawowo z ", "answers": ["a) xiphoid process -wyrostek mieczykowaty ", "b) manubrium (r\u0119koje\u015b\u0107 mostka) ", "c) coracoid process - wyrostek kruczy ", "d) 2nd rib - drugie \u017cebro "], "good_answer": 0}, {"question": "3. Wyrostek barkowy \u0142opatki stanowi przed\u0142u\u017cenie nast\u0119puj\u0105cej struktury \u0142opatki: ", "answers": ["a) superior border ", "b) lateral border ", "c) spine (grzebie\u0144) ", "d) coracoid process "], "good_answer": 0}, {"question": "4. Do wyrostka kruczego przyczepia si\u0119: ", "answers": ["a) wi\u0119zad\u0142o tr\u00f3jk\u0105tne ", "b) wi\u0119zad\u0142o procowate ", "c) wi\u0119zad\u0142o wieszad\u0142owe ", "d) wi\u0119zad\u0142o czworoboczne "], "good_answer": 0}, {"question": "5. Mi\u0119dzy guzkiem wi\u0119kszym i mniejszym ko\u015bci ramiennej przebiega \u015bci\u0119gno: ", "answers": ["a) mi\u0119\u015bnia nadgrzebieniowego ", "b) mi\u0119\u015bnia pod\u0142opatkowego ", "c) g\u0142owy d\u0142ugiej mi\u0119\u015bnia dwug\u0142owego ramienia ", "d) mi\u0119\u015bnia naramiennego "], "good_answer": 0}, {"question": "6. Powierzchni\u0119 stawow\u0105 dla g\u0142owy ko\u015bci ramiennej tworzy: ", "answers": ["a) acromion ", "b) glenoid cavity (wydr\u0105\u017cenie stawowe) ", "c) acetabulum ", "d) coronoid fossa "], "good_answer": 0}, {"question": "7. Z\u0142amaniu szyjki ko\u015bci ramiennej mo\u017ce towarzyszy\u0107 uszkodzenie nerwu: ", "answers": ["a) promieniowego ", "b) \u0142okciowego ", "c) po\u015brodkowego ", "d) pachowego "], "good_answer": 0}, {"question": "8. Staw ramienny jest zabezpieczony przed zwichni\u0119ciami przez \u0142uk utworzony przez wyrostek kruczy, wyrostek barkowy i wi\u0119zad\u0142o kruczo-barkowe; struktury te znajduj\u0105 si\u0119 w stosunku do stawu ramiennego: ", "answers": ["a) do przodu ", "b) do ty\u0142u ", "c) powy\u017cej ", "d) poni\u017cej "], "good_answer": 0}, {"question": "9. Jedn\u0105 z stale wyst\u0119puj\u0105cych kaletek w okolicy stawu ramiennego jest kaletka znajduj\u0105ca si\u0119 pod mi\u0119\u015bniem: ", "answers": ["a) podgrzebieniowym ", "b) g\u0142ow\u0105 kr\u00f3tk\u0105 mi\u0119\u015bnia dwug\u0142owego ramienia ", "c) kruczoramiennym ", "d) naramiennym "], "good_answer": 0}, {"question": "10. \u015aci\u0119gno kt\u00f3rego mi\u0119\u015bnia przebiega w obr\u0119bie stawu ramiennego: ", "answers": ["a) supraspinatus muscle ", "b) infraspinatus muscle ", "c) subscapularis muscle ", "d) biceps brachii muscle (mi\u0119sie\u0144 dwug\u0142owy ramienia) "], "good_answer": 0}, {"question": "11. G\u0142owa kr\u00f3tka mi\u0119\u015bnia dwug\u0142owego ramienia przyczepia si\u0119 do: ", "answers": ["a) obojczyka ", "b) wyrostka kruczego ", "c) wyrostka barkowego ", "d) grzebienia \u0142opatki "], "good_answer": 0}, {"question": "12. Z\u0142amaniu obojczyka mo\u017ce towarzyszy\u0107 uszkodzenie: ", "answers": ["a) nerwu pachowego ", "b) nerwu piersiowego d\u0142ugiego ", "c) nerwu po\u015brodkowego ", "d) splotu ramiennego "], "good_answer": 0}, {"question": "13. Mi\u0119dzy obojczykiem a I \u017cebrem przebiega: ", "answers": ["a) t\u0119tnica piersiowa wi\u0119ksza ", "b) t\u0119tnica nad\u0142opatkowa ", "c) t\u0119tnica podobojczykowa ", "d) t\u0119tnica kr\u0119gowa "], "good_answer": 0}, {"question": "14. \u017by\u0142a podobojczykowa przebiega: ", "answers": ["a) przed t\u0119tnic\u0105 podobojczykow\u0105 i nad I \u017cebrem ", "b) za t\u0119tnic\u0105 podobojczykow\u0105 i nad I \u017cebrem ", "c) przed t\u0119tnic\u0105 podobojczykow\u0105 i pod I \u017cebrem ", "d) za t\u0119tnic\u0105 podobojczykow\u0105 i pod I \u017cebrem "], "good_answer": 0}, {"question": "15. Mi\u0119sie\u0144 kt\u00f3ry krzy\u017cuje i mo\u017ce uciska\u0107 na t\u0119tnic\u0119 podobojczykow\u0105 to mi\u0119sie\u0144: ", "answers": ["a) naramienny ", "b) podobojczykowy ", "c) pochy\u0142y przedni ", "d) piersiowy mniejszy "], "good_answer": 0}, {"question": "16. Mi\u0119sie\u0144 nadgrzebieniowy jest odpowiedzialny za: ", "answers": ["a) pocz\u0105tkowe odwiedzenie ramienia do k\u0105ta 15stopni ", "b) pocz\u0105tkowe odwiedzenie ramienia do k\u0105ta 90stopni ", "c) rotacj\u0119 zewn\u0119trzn\u0105 w stawie ramiennym ", "d) rotacj\u0119 wewn\u0119trzn\u0105 w stawie ramiennym "], "good_answer": 0}, {"question": "17. Supraspinatus muscle jest unerwiony przez: ", "answers": ["a) nerw dodatkowy ", "b) nerw nad\u0142opatkowy ", "c) nerw pachowy ", "d) nerw piersiowy d\u0142ugi "], "good_answer": 0}, {"question": "18. Mi\u0119dzy wyrostkiem barkowym a stawem ramiennym przebiega mi\u0119sie\u0144: ", "answers": ["a) pod\u0142opatkowy ", "b) nadgrzebieniowy ", "c) podgrzebieniowy ", "d) ob\u0142y wi\u0119kszy "], "good_answer": 0}, {"question": "19. Mi\u0119sie\u0144 czworoboczny jest unerwiony przez: ", "answers": ["a) nerw dodatkowy ", "b) nerw nad\u0142opatkowy ", "c) nerw pachowy ", "d) nerw piersiowy d\u0142ugi "], "good_answer": 0}, {"question": "20. Deltoid muscle jest unerwiony przez: ", "answers": ["a) nerw dodatkowy ", "b) nerw nad\u0142opatkowy ", "c) nerw pachowy ", "d) nerw piersiowy d\u0142ugi "], "good_answer": 0}, {"question": "21. Mi\u0119sie\u0144 naramienny jest odpowiedzialny za: ", "answers": ["a) pocz\u0105tkowe odwiedzenie ramienia do k\u0105ta 15 ", "b) pocz\u0105tkowe odwiedzenie ramienia do k\u0105ta 90 ", "c) odwiedzenie ramienia powy\u017cej k\u0105ta 15 ", "d) przywodzenie ramienia "], "good_answer": 0}, {"question": "22. Proksymalny odcinek \u017cy\u0142y odpromieniowej biegnie mi\u0119dzy: ", "answers": ["a) mi\u0119\u015bniem piersiowym wi\u0119kszym i mniejszym ", "b) mi\u0119\u015bniem piersiowym wi\u0119kszym i mi\u0119\u015bniem naramiennym ", "c) mi\u0119\u015bniem naramiennym i mi\u0119\u015bniem tr\u00f3jg\u0142owym ramienia ", "d) mi\u0119\u015bniem piersiowym wi\u0119kszym i mi\u0119\u015bniem dwug\u0142owym ramienia "], "good_answer": 0}, {"question": "23. Mi\u0119sie\u0144 z\u0119baty przedni jest unerwiony przez: ", "answers": ["a) axillary nerve ", "b) musculocutaneous nerve ", "c) suprascapular nerve ", "d) long thoracic nerve "], "good_answer": 0}, {"question": "24. Zaburzenie unerwienia mi\u0119\u015bnia z\u0119batego przedniego skutkuje: ", "answers": ["a) odstawaniem \u0142opatki ", "b) opadaniem obojczyka ", "c) niemo\u017cno\u015bci\u0105 odwodzenia ramienia ", "d) niemo\u017cno\u015bci\u0105 przywodzenia ramienia "], "good_answer": 0}, {"question": "25. Kt\u00f3ry z nerw\u00f3w mo\u017ce by\u0107 uszkodzony w czasie chirurgicznego usuwania gruczo\u0142u sutkowego: ", "answers": ["a) nerw mi\u0119dzy\u017cebrowy ", "b) nerw pachowy ", "c) nerw podobojczykowy ", "d) nerw piersiowy d\u0142ugi "], "good_answer": 0}, {"question": "26. Kr\u00f3ry z mi\u0119\u015bni ramienia jest odwracaczem przedramienia: ", "answers": ["a) mi\u0119sie\u0144 kruczo-ramienny ", "b) mi\u0119sie\u0144 ramienny ", "c) mi\u0119sie\u0144 dwug\u0142owy ramienia ", "d) mi\u0119sie\u0144 tr\u00f3jg\u0142owy ramienia "], "good_answer": 0}, {"question": "27. Mi\u0119sie\u0144 kruczo-ramienny jest unerwiony przez: ", "answers": ["a) musculocutaneous nerve ", "b) axillary nerve ", "c) radial nerve ", "d) median nerve "], "good_answer": 0}, {"question": "28. T\u0119tnica pachowa biegnie: ", "answers": ["a) pod mi\u0119\u015bniem piersiowym wi\u0119kszym i mniejszym ", "b) pod mi\u0119\u015bniem piersiowym wi\u0119kszym i nad mi\u0119\u015bniem piersiowym mniejszym ", "c) nad mi\u0119\u015bniem piersiowym wi\u0119kszym i mniejszym ", "d) nad mi\u0119\u015bniem piersiowym wi\u0119kszym i pod mi\u0119\u015bniem piersiowym mniejszym "], "good_answer": 0}, {"question": "29. Przed\u0142u\u017ceniem t\u0119tnicy pachowej jest: ", "answers": ["a) t\u0119tnica podobojczykowa ", "b) t\u0119tnica ramienna ", "c) t\u0119tnica g\u0142\u0119boka ramienia ", "d) t\u0119tnica piersiowa wewn\u0119trzna "], "good_answer": 0}, {"question": "30. T\u0119tnica kr\u0119gowa odchodzi od: ", "answers": ["a) aorty ", "b) t\u0119tnicy szyjnej wewn\u0119trznej ", "c) t\u0119tnicy podobojczykowej ", "d) t\u0119tnicy pachowej "], "good_answer": 0}, {"question": "31. Kt\u00f3ry z nerw\u00f3w biegnie w pobli\u017cu trzonu ko\u015bci ramiennej? ", "answers": ["a) musculocutaneous nerve ", "b) axillary nerve ", "c) radial nerve ", "d) median nerve "], "good_answer": 0}, {"question": "32. Bloczek ko\u015bci ramiennej \u0142\u0105czy si\u0119 stawowo z ", "answers": ["a) \u0142opatk\u0105 ", "b) ko\u015bci\u0105 promieniow\u0105 ", "c) ko\u015bci\u0105 \u0142okciow\u0105 ", "d) ko\u015bci\u0105 promieniow\u0105 i \u0142okciow\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "33. G\u0142owa ko\u015bci promieniowej \u0142\u0105czy si\u0119 stawowo z: ", "answers": ["a) ko\u015bci\u0105 ramienn\u0105 ", "b) ko\u015bci\u0105 \u0142okciow\u0105 ", "c) ko\u015bci\u0105 \u0142\u00f3deczkowat\u0105 ", "d) ko\u015bci\u0105 ramienn\u0105 i \u0142okciow\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "34. Mi\u0119sie\u0144 tr\u00f3jg\u0142owy ramienia jest unerwiony przez: ", "answers": ["a) musculocutaneous nerve ", "b) axillary nerve ", "c) radial nerve ", "d) median nerve "], "good_answer": 0}, {"question": "35. Unerwienie mi\u0119\u015bnia tr\u00f3jg\u0142owego ramienia pochodzi g\u0142\u00f3wnie z segmentu rdzenia kr\u0119gowego: (nerw promieniowy) ", "answers": ["a) C5 ", "b) C6 ", "c) C7 ", "d) C8 "], "good_answer": 0}, {"question": "36. Unerwienie mi\u0119\u015bnia dwug\u0142owego ramienia pochodzi g\u0142\u00f3wnie z segmentu rdzenia kr\u0119gowego: (nerw mi\u0119\u015bniowo-sk\u00f3rny) ", "answers": ["a) C5 ", "b) C6 - Moore i Young ", "c) C7 ", "d) C8 "], "good_answer": 0}, {"question": "37. Unerwienie mi\u0119\u015bni zginaczy przedramienia pochodzi g\u0142\u00f3wnie z segmentu rdzenia kr\u0119gowego: ", "answers": ["a) C6 ", "b) C7 ", "c) C8 Simcia na semi te\u017c tak m\u00f3wi\u0142 ", "d) Th1 "], "good_answer": 0}, {"question": "38. Unerwienie mi\u0119\u015bni zginaczy mi\u0119dzykostnych r\u0119ki pochodzi g\u0142\u00f3wnie z segmentu rdzenia kr\u0119gowego: (ga\u0142\u0105\u017a g\u0142\u0119boka nerwu \u0142okciowego - g\u0142\u00f3wnie Th1 mi\u0119\u015bnie zginacz palca ma\u0142ego kr\u00f3tki, zginacz kciuka kr\u00f3tki; Gray tom 1 tabela 3.15 str. 329) ", "answers": ["a) C6 ", "b) C7 ", "c) C8? ", "d) Th1 "], "good_answer": 0}, {"question": "39. Unerwienie czuciowe w okolicy g\u00f3rno-bocznej ramienia pochodzi g\u0142\u00f3wnie z segmentu rdzenia kr\u0119gowego: ", "answers": ["a) C5 ", "b) C6 ", "c) C7 ", "d) C8 "], "good_answer": 0}, {"question": "40. Unerwienie czuciowe w okolicy opuszki kciuka pochodzi g\u0142\u00f3wnie z segmentu rdzenia kr\u0119gowego: ", "answers": ["a) C5 ", "b) C6 ", "c) C7 ", "d) C8 "], "good_answer": 0}, {"question": "41. Unerwienie czuciowe w okolicy opuszki wskaziciela pochodzi g\u0142\u00f3wnie z segmentu rdzenia kr\u0119gowego: sprawd\u017acie DOBRZE :D ", "answers": ["a) C6 ", "b) C7 (gray 1 s. 217) ", "c) C8 ", "d) Th1 "], "good_answer": 0}, {"question": "42. Unerwienie czuciowe w okolicy opuszki V palca pochodzi g\u0142\u00f3wnie z segmentu rdzenia kr\u0119gowego: ", "answers": ["a) C6 ", "b) C7 ", "c) C8 ", "d) Th1 "], "good_answer": 0}, {"question": "43. Unerwienie czuciowe w okolicy przy\u015brodkowej \u0142okcia pochodzi g\u0142\u00f3wnie z segmentu rdzenia kr\u0119gowego: ", "answers": ["a) C6 ", "b) C7 ", "c) C8 ", "d) Th1 "], "good_answer": 0}, {"question": "44. Unerwienie wsp\u00f3\u0142czulne ko\u0144czyny g\u00f3rnej pochodzi z segment\u00f3w rdzenia kr\u0119gowego: ", "answers": ["a) C5-C8 ", "b) C5-Th1 w pytaniach ustnych z zesz\u0142ego roku jest napisane: \u201cuwaga! to nie jest C5-Th1 jak w przypadku nerw\u00f3w somatycznych\u201d i napisali \u017ce niby C3-Th2 ", "c) C7-Th2 ", "d) Th1-Th4 "], "good_answer": 0}, {"question": "45. Samoistne przerwanie \u015bci\u0119gna najcz\u0119\u015bciej dotyczy \u015bci\u0119gna: ", "answers": ["a) g\u0142owy d\u0142ugiej mi\u0119\u015bnia dwug\u0142owego ramienia ", "b) g\u0142owy kr\u00f3tkiej mi\u0119\u015bnia dwug\u0142owego ramienia ", "c) mi\u0119\u015bnia pod\u0142opatkowego ", "d) mi\u0119\u015bnia ob\u0142ego wi\u0119kszego "], "good_answer": 0}, {"question": "46. T\u0119tnica ramienna dzieli si\u0119 na t\u0119tnice promieniow\u0105 i \u0142okciow\u0105 typowo: ", "answers": ["a) w po\u0142owie d\u0142ugo\u015bci ramienia ", "b) tu\u017c nad stawem \u0142okciowym ", "c) na wysoko\u015bci stawu \u0142okciowego ", "d) nieco dystalnie od stawu \u0142okciowego (bo nieco pod) "], "good_answer": 0}, {"question": "47. W czasie typowego pomiaru ci\u015bnienia krwi zapomog\u0105 sfigmomanometru mierzy si\u0119 ci\u015bnienie w t\u0119tnicy: ", "answers": ["a) pachowej ", "b) ramiennej ", "c) promieniowej ", "d) \u0142okciowej "], "good_answer": 0}, {"question": "48. Najcz\u0119\u015bciej krew do bada\u0144 laboratoryjnych pobiera si\u0119 z: ", "answers": ["a) \u017cy\u0142y promieniowej ", "b) \u017cy\u0142y \u0142okciowej ", "c) \u017cy\u0142y ramiennej ", "d) \u017cy\u0142y po\u015brodkowej \u0142okcia "], "good_answer": 0}, {"question": "49. Do uk\u0142adu \u017cy\u0142 g\u0142\u0119bokich ko\u0144czyny g\u00f3rnej nale\u017cy: ", "answers": ["a) basilic vein ", "b) cephalic vein ", "c) median cubital vein ", "d) brachial vein "], "good_answer": 0}, {"question": "50. Przez kana\u0142 nadgarstka biegnie: ", "answers": ["a) nerw promieniowy ", "b) nerw po\u015brodkowy ", "c) nerw \u0142okciowy ", "d) nerw sk\u00f3rno-mi\u0119\u015bniowy "], "good_answer": 0}, {"question": "51. Nerw \u0142okciowy przebiega w pobli\u017cu: ", "answers": ["a) nadk\u0142ykcia przy\u015brodkowego ko\u015bci ramiennej ", "b) nadk\u0142ykcia bocznego ko\u015bci ramiennej ", "c) wyrostka \u0142okciowego ko\u015bci \u0142okciowej ", "d) wyrostka dziobiastego ko\u015bci \u0142okciowej "], "good_answer": 0}, {"question": "52. Nerw \u0142okciowy unerwia: ", "answers": ["a) mi\u0119sie\u0144 tr\u00f3jg\u0142owy ramienia ", "b) mi\u0119sie\u0144 dwug\u0142owy ramienia ", "c) mi\u0119sie\u0144 kruczo-ramienny ", "d) nie unerwia mi\u0119\u015bni ramienia "], "good_answer": 0}, {"question": "53. W dystalnej cz\u0119\u015bci ramienia t\u0119tnica ramienna biegnie w pobli\u017cu nerwu: ", "answers": ["a) po\u015brodkowego ", "b) promieniowego ", "c) \u0142okciowego ", "d) pachowego "], "good_answer": 0}, {"question": "54. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 w\u0142\u00f3kien nerwowych splotu ramiennego (co wykorzystuje si\u0119 w czasie miejscowego znieczulenia tego splotu) biegnie w pobli\u017cu: ", "answers": ["a) t\u0119tnicy kr\u0119gowej ", "b) t\u0119tnicy podobojczykowej ", "c) t\u0119tnicy pachowej ", "d) t\u0119tnicy ramiennej "], "good_answer": 0}, {"question": "55. W przypadku niedro\u017cno\u015bci proksymalnego odcinka t\u0119tnicy podobojczykowej krew do ko\u0144czyny g\u00f3rnej mo\u017ce dop\u0142ywa\u0107 przez t\u0119tnic\u0119: ", "answers": ["a) okalaj\u0105c\u0105 \u0142opatki ", "b) piersiow\u0105 wewn\u0119trzn\u0105 ", "c) kr\u0119gow\u0105 ", "d) g\u0142\u0119bok\u0105 ramienia "], "good_answer": 0}, {"question": "56. Nerw promieniowy unerwia: ", "answers": ["a) mi\u0119sie\u0144 tr\u00f3jg\u0142owy ramienia ", "b) mi\u0119sie\u0144 dwug\u0142owy ramienia ", "c) mi\u0119sie\u0144 kruczo-ramienny ", "d) nie unerwia mi\u0119\u015bni ramienia "], "good_answer": 0}, {"question": "57. Wi\u0119zad\u0142o Struthersa (w\u0142\u00f3knisto-kostne pasmo odchodz\u0105ce od przedniej powierzchni dystalnej cz\u0119\u015bci ko\u015bci ramiennej) mo\u017ce uciska\u0107 na nerw: ", "answers": ["a) promieniowy ", "b) \u0142okciowy ", "c) po\u015brodkowy ", "d) pachowy "], "good_answer": 0}, {"question": "58. Wi\u0119zad\u0142o pier\u015bcieniowate ko\u015bci promieniowej utrzymuje we w\u0142a\u015bciwym po\u0142o\u017ceniu: ", "answers": ["a) wyrostek \u0142okciowy ", "b) wyrostek dziobiasty ", "c) g\u0142ow\u0119 ko\u015bci promieniowej ", "d) g\u0142\u00f3wk\u0119 ko\u015bci ramiennej "], "good_answer": 0}, {"question": "59. Poduszeczki t\u0142uszczowe wy\u015bcielaj\u0105ce d\u00f3\u0142 wyrostka \u0142okciowego i d\u00f3\u0142 dziobiasty s\u0105 widoczne na zdj\u0119ciu Rtg: ", "answers": ["a) tylko u dzieci ", "b) u zdrowej osoby ", "c) u osoby ze znaczn\u0105 oty\u0142o\u015bci\u0105 ", "d) w razie z\u0142amania g\u0142owy ko\u015bci promieniowej to jest poprawne - gray tom 1 str 276, nie nie, je widac caly czas, w razie zlamania tylko sie powiekszaj\u0105 // na str. 289 w gray 1 (wyd. III) jest opisany przypadek z RTG w pozycji bocznej wiec tez mysle ze chyba jednak to to :) "], "good_answer": 0}, {"question": "60. Kr\u0105\u017cek stawowy wyst\u0119puje w stawie: ", "answers": ["a) ramiennym ", "b) \u0142okciowym ", "c) promieniowo-\u0142okciowym bli\u017cszym ", "d) promieniowo-nadgarstkowym "], "good_answer": 0}, {"question": "61. Z\u0142amaniu ko\u015bci \u0142okciowej zwykle towarzyszy z\u0142amanie lub zwichni\u0119cie ko\u015bci: ", "answers": ["a) ramiennej ", "b) promieniowej ", "c) \u0142\u00f3deczkowatej ", "d) ksi\u0119\u017cycowatej "], "good_answer": 0}, {"question": "62. Struktura anatomiczna, kt\u00f3ra jest odpowiedzialna za rzadkie wyst\u0119powanie izolowanych z\u0142ama\u0144 ko\u015bci promieniowej lub ko\u015bci \u0142okciowej to: ", "answers": ["a) olecranon ", "b) pronator quadratus muscle ", "c) interosseous memebrane ", "d) extensor retinaculum "], "good_answer": 0}, {"question": "63. Mi\u0119\u015bnie przedramienia s\u0105 otoczone przez mocn\u0105 powi\u0119\u017a \u2013 kt\u00f3re z naczy\u0144 znajduj\u0105 si\u0119 na zewn\u0105trz od tej powi\u0119zi: ", "answers": ["a) radial artery ", "b) radial vein ", "c) posterior interosseous artery ", "d) basilic vein "], "good_answer": 0}, {"question": "64. Mi\u0119\u015bnie przedramienia s\u0105 otoczone przez mocn\u0105 powi\u0119\u017a \u2013 kt\u00f3re z naczy\u0144 znajduj\u0105 si\u0119 na zewn\u0105trz od tej powi\u0119zi: ", "answers": ["a) ulnar artery ", "b) ulnar vein ", "c) anterior interosseous artery ", "d) cephalic vein "], "good_answer": 0}, {"question": "65. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 mi\u0119\u015bni prostownik\u00f3w przedramienia ma sw\u00f3j przyczep pocz\u0105tkowy na: ", "answers": ["a) wyrostku \u0142okciowym ", "b) wyrostku dziobiastym ", "c) nadk\u0142ykciu przy\u015brodkowym ", "d) nadk\u0142ykciu bocznym "], "good_answer": 0}, {"question": "66. Mi\u0119sie\u0144 tr\u00f3jg\u0142owy ramienia ma sw\u00f3j przyczep ko\u0144cowy na: ", "answers": ["a) olecranon ", "b) coronoid process ", "c) medial epicondyle ", "d) lateral epicondyle "], "good_answer": 0}, {"question": "67. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 mi\u0119\u015bni zginaczy przedramienia ma sw\u00f3j przyczep pocz\u0105tkowy na: ", "answers": ["a) olecranon ", "b) coracoid process ", "c) medial epicondyle - nadk\u0142ykciu przy\u015brodkowym ", "d) lateral epicondyle "], "good_answer": 0}, {"question": "68. Mi\u0119\u015bnie grupy powierzchownej przedniego przedzia\u0142u przedramienia to kolejno, id\u0105c od strony przy\u015brodkowej, mi\u0119\u015bnie: ", "answers": ["a) zginacz nadgarstka \u0142okciowy - d\u0142oniowy d\u0142ugi - zginacz nadgarstka promieniowy - nawrotny ob\u0142y ", "b) zginacz nadgarstka promieniowy - d\u0142oniowy d\u0142ugi - zginacz nadgarstka \u0142okciowy - nawrotny ob\u0142y ", "c) d\u0142oniowy d\u0142ugi - zginacz nadgarstka \u0142okciowy - zginacz nadgarstka promieniowy - nawrotny ob\u0142y ", "d) d\u0142oniowy d\u0142ugi - zginacz nadgarstka promieniowy - zginacz nadgarstka \u0142okciowy - nawrotny ob\u0142y "], "good_answer": 0}, {"question": "69. Mi\u0119\u015bnie grupy powierzchownej tylnego przedzia\u0142u przedramienia to kolejno, id\u0105c od strony przy\u015brodkowej, mi\u0119\u015bnie: ", "answers": ["a) prostowniki nadgarstka promieniowe-prostownik palc\u00f3w-prostownik palca ma\u0142ego-prostownik nadgarstka \u0142okciowy ", "b) prostowniki nadgarstka promieniowe- prostownik palca ma\u0142ego-prostownik palc\u00f3w-prostownik nadgarstka \u0142okciowy ", "c) prostownik nadgarstka \u0142okciowy-prostownik palc\u00f3w-prostownik palca ma\u0142ego prostowniki nadgarstka promieniowe ", "d) prostownik nadgarstka \u0142okciowy-prostownik palca ma\u0142ego-prostownik palc\u00f3w prostowniki nadgarstka promieniowe "], "good_answer": 0}, {"question": "70. W dole \u0142okciowym struktury anatomiczne po\u0142o\u017cone od najbardziej powierzchownych do g\u0142\u0119bokich to: ", "answers": ["a) t\u0119tnica ramienna \u2013 rozci\u0119gno m.dwug\u0142owego ramienia \u2013 \u017cy\u0142a po\u015brodkowa \u0142okcia ", "b) t\u0119tnica ramienna \u2013 \u017cy\u0142a po\u015brodkowa \u0142okcia - rozci\u0119gno m.dwug\u0142owego ramienia ", "c) rozci\u0119gno m.dwug\u0142owego ramienia - t\u0119tnica ramienna \u2013 \u017cy\u0142a po\u015brodkowa \u0142okcia ", "d) \u017cy\u0142a po\u015brodkowa \u0142okcia - rozci\u0119gno m.dwug\u0142owego ramienia - t\u0119tnica ramienna "], "good_answer": 0}, {"question": "71. Za ruch nawracania przedramienia jest odpowiedzialny: ", "answers": ["a) biceps brachii muscle ", "b) triceps brachii muscle ", "c) supinator muscle ", "d) pronator teres muscle "], "good_answer": 0}, {"question": "72. Za ruch odwracania przedramienia przy ko\u0144czynie wyprostowanej w stawie \u0142okciowym jest odpowiedzialny przede wszystkim: ", "answers": ["a) biceps brachii muscle ", "b) supinator muscle ", "c) pronator teres muscle ", "d) pronator quadratus muscle "], "good_answer": 0}, {"question": "73. Za ruch odwracania przedramienia przy ko\u0144czynie zgi\u0119tej w stawie \u0142okciowym jest odpowiedzialny przede wszystkim: ", "answers": ["a) biceps brachii muscle ", "b) supinator muscle ", "c) pronator teres muscle ", "d) pronator quadratus muscle "], "good_answer": 0}, {"question": "74. Przyczep ko\u0144cowy na rozci\u0119gnie d\u0142oniowym ma mi\u0119sie\u0144: ", "answers": ["a) zginacz palc\u00f3w powierzchowny ", "b) zginacz palc\u00f3w g\u0142\u0119boki ", "c) prostownik palc\u00f3w ", "d) d\u0142oniowy d\u0142ugi "], "good_answer": 0}, {"question": "75. W obr\u0119bie tabakierki anatomicznej przebiega: ", "answers": ["a) t\u0119tnica promieniowa ", "b) t\u0119tnica \u0142okciowa ", "c) \u017cy\u0142a \u0142okciowa ", "d) \u017cy\u0142a od\u0142okciowa "], "good_answer": 0}, {"question": "76. Poprzeczna rana ci\u0119ta na przedniej powierzchni nadgarstka nie przechodz\u0105ca poni\u017cej poziomu wi\u0119zad\u0142a poprzecznego nadgarstka (troczka zginaczy) mo\u017ce by\u0107 zwi\u0105zana z uszkodzeniem: ", "answers": ["a) t\u0119tnicy promieniowej ", "b) t\u0119tnicy \u0142okciowej ", "c) \u017cy\u0142y odpromieniowej ", "d) nerwu po\u015brodkowego "], "good_answer": 0}, {"question": "77. \u015aci\u0119gna mi\u0119\u015bnia zginacza palc\u00f3w powierzchownego przyczepiaj\u0105 si\u0119 do: ", "answers": ["a) ko\u015bci \u015br\u00f3dr\u0119cza ", "b) paliczk\u00f3w bli\u017cszych ", "c) paliczk\u00f3w \u015brodkowych ", "d) paliczk\u00f3w dalszych "], "good_answer": 0}, {"question": "78. \u015aci\u0119gna mi\u0119\u015bnia zginacza palc\u00f3w g\u0142\u0119bokiego przyczepiaj\u0105 si\u0119 do: ", "answers": ["a) ko\u015bci \u015br\u00f3dr\u0119cza ", "b) paliczk\u00f3w bli\u017cszych ", "c) paliczk\u00f3w \u015brodkowych ", "d) paliczk\u00f3w dalszych "], "good_answer": 0}, {"question": "79. Dystalna cz\u0119\u015b\u0107 przyczepu ko\u0144cowego \u015bci\u0119gna mi\u0119\u015bnia prostownika palc\u00f3w znajduje si\u0119 na: ", "answers": ["a) ko\u015bciach \u015br\u00f3dr\u0119cza ", "b) paliczkach bli\u017cszych ", "c) paliczkach \u015brodkowych ", "d) paliczkach dalszych "], "good_answer": 0}, {"question": "80. Nerw \u0142okciowy przechodzi na r\u0119k\u0119: ", "answers": ["a) przez kana\u0142 nadgarstka ", "b) przez tabakierk\u0119 anatomiczn\u0105 ", "c) nad troczkiem zginaczy ", "d) nad troczkiem prostownik\u00f3w "], "good_answer": 0}, {"question": "81. W okolicy nadgarstka mo\u017cna wyczu\u0107 t\u0119tno na: ", "answers": ["a) t\u0119tnicy mi\u0119dzykostnej przedniej ", "b) t\u0119tnicy promieniowej ", "c) t\u0119tnicy \u0142okciowej ", "d) t\u0119tnicy promieniowej i \u0142okciowej NA OBU "], "good_answer": 0}, {"question": "82. Mi\u0119\u015bnie prostowniki przedramienia s\u0105 unerwione przez: ", "answers": ["a) ulnar nerve ", "b) median nerve ", "c) radial nerve ", "d) axillary nerve "], "good_answer": 0}, {"question": "83. \u201eR\u0119ka opadaj\u0105ca\u201d \u2013 niemo\u017cno\u015b\u0107 zgi\u0119cia grzbietowego w stawie promieniowo-nadgarstkowym jest zwi\u0105zana z uszkodzeniem nerwu: ", "answers": ["a) \u0142okciowego ", "b) po\u015brodkowego ", "c) mi\u0119\u015bniowo-sk\u00f3rnego ", "d) promieniowego "], "good_answer": 0}, {"question": "84. Ko\u015bci bli\u017cszego szeregu nadgarstka od po\u0142o\u017conych przy\u015brodkowo do bocznie to kolejno ko\u015bci: ", "answers": ["a) \u0142\u00f3deczkowata-ksi\u0119\u017cycowata-tr\u00f3jgraniasta-grochowata ", "b) ksi\u0119\u017cycowata-\u0142\u00f3deczkowata-tr\u00f3jgraniasta-grochowata ", "c) grochowata-tr\u00f3jgraniasta-ksi\u0119\u017cycowata-\u0142\u00f3deczkowata ", "d) grochowata- ksi\u0119\u017cycowata-tr\u00f3jgraniasta-\u0142\u00f3deczkowata "], "good_answer": 0}, {"question": "85. Ko\u015bci bli\u017cszego szeregu nadgarstka od po\u0142o\u017conych bocznie do przy\u015brodkowo to kolejno: ", "answers": ["a) scaphoid-triquestrum-pisiform-lunate bones ", "b) pisiform-lunate-scaphoid-triquestrum bones ", "c) scaphoid-pisiform-triquestrum-lunate bones ", "d) scaphoid-lunate-triquestrum-pisiform bones "], "good_answer": 0}, {"question": "86. Ko\u015bci dalszego szeregu nadgarstka od po\u0142o\u017conych przy\u015brodkowo do bocznie to kolejno ko\u015bci: ", "answers": ["a) czworoboczna wi\u0119ksza-czworoboczna mniejsza-g\u0142\u00f3wkowata-haczykowata ", "b) czworoboczna wi\u0119ksza-czworoboczna mniejsza- ", "c) g\u0142\u00f3wkowata-haczykowata- czworoboczna wi\u0119ksza-czworoboczna mniejsza ", "d) haczykowata-g\u0142\u00f3wkowata-czworoboczna mniejsza-czworoboczna wi\u0119ksza "], "good_answer": 0}, {"question": "87. Ko\u015bci dalszego szeregu nadgarstka od po\u0142o\u017conych bocznie do przy\u015brodkowo to kolejno: ", "answers": ["a) trapezoid-trapezium-capitate-hamate bones ", "b) trapezoid-trapezium-hamate-capitate bones ", "c) trapezium-trapezoid-capitate-hamate bones ", "d) trapezium-trapezoid-capitate-hamate bones (to samo?) "], "good_answer": 0}, {"question": "88. Ko\u015b\u0107 unaczyniona przez pojedyncz\u0105 t\u0119tniczk\u0119 biegn\u0105ca wstecznie od strony r\u0119ki to: ", "answers": ["a) ko\u015b\u0107 \u0142\u00f3deczkowata ", "b) ko\u015b\u0107 ksi\u0119\u017cycowata ", "c) ko\u015b\u0107 g\u0142\u00f3wkowata ", "d) ko\u015b\u0107 haczykowata "], "good_answer": 0}, {"question": "89. Wi\u0119zad\u0142o poprzeczne g\u0142\u0119bokie \u015br\u00f3dr\u0119cza nie wyst\u0119puje mi\u0119dzy: ", "answers": ["a) I i II ko\u015bci\u0105 \u015br\u00f3dr\u0119cza ", "b) II i III ko\u015bci\u0105 \u015br\u00f3dr\u0119cza ", "c) III i IV ko\u015bci\u0105 \u015br\u00f3dr\u0119cza ", "d) IV i V ko\u015bci\u0105 \u015br\u00f3dr\u0119cza "], "good_answer": 0}, {"question": "90. Zaka\u017cenie z d\u0142oniowej powierzchni r\u0119ki na przedrami\u0119 typowo szerzy si\u0119 wzd\u0142u\u017c: ", "answers": ["a) t\u0119tnicy promieniowej ", "b) t\u0119tnicy \u0142okciowej ", "c) \u015bci\u0119gna mi\u0119\u015bnia d\u0142oniowego d\u0142ugiego ", "d) pochewek \u015bci\u0119gnistych zginaczy palc\u00f3w "], "good_answer": 0}, {"question": "91. Ucisk na nerw po\u015brodkowy na poziomie kana\u0142u nadgarstka powoduje upo\u015bledzenie unerwienia: ", "answers": ["a) mi\u0119\u015bni przedniej grupy przedramienia ", "b) mi\u0119\u015bni k\u0142\u0119bu ", "c) mi\u0119\u015bni k\u0142\u0119bika ", "d) mi\u0119\u015bni przedniej grupy przedramienia i mi\u0119\u015bni k\u0142\u0119bu a nie to?? Nie, chodzi o ucisk na poziomie KANA\u0141U NADGARSTKA -> dochodzi do zaburzenia czucia (ok \u2154 powierzchni d\u0142oniowej) + os\u0142abienie i zanik mi\u0119\u015bni k\u0142\u0119bu. "], "good_answer": 0}, {"question": "92. Ucisk na nerw po\u015brodkowy na poziomie kana\u0142u nadgarstka powoduje zaburzenia czucia w obr\u0119bie: ", "answers": ["a) kciuka ", "b) V palca ", "c) nadgarstka po stronie d\u0142oniowej ", "d) nadgarstka po stronie grzbietowej "], "good_answer": 0}, {"question": "93. Uszkodzenie nerwu po\u015brodkowego na poziomie kana\u0142u nadgarstka nie pozwala na zgi\u0119cie d\u0142oniowe palca: ", "answers": ["a) kciuka (opcjonalnie mo\u017ce to - wg Graya ten nerw odpowiada za zginacz kciuka kr\u00f3tki) ", "b) palca IV ", "c) palca V ", "d) nie wp\u0142ywa na zgi\u0119cie palc\u00f3w "], "good_answer": 0}, {"question": "94. \u201eR\u0119ka b\u0142ogos\u0142awi\u0105ca\u201d \u2013 niemo\u017cno\u015b\u0107 zgi\u0119cia d\u0142oniowego palc\u00f3w I-III towarzyszy uszkodzeniu: ", "answers": ["a) nerwu promieniowego ", "b) nerwu \u0142okciowego ", "c) nerwu po\u015brodkowego na poziomie kana\u0142u nadgarstka a nie to?? ", "d) nerwu po\u015brodkowego na poziomie ramienia "], "good_answer": 0}, {"question": "95. Kt\u00f3re z t\u0119tnic przedramienia maj\u0105 zwykle dobre po\u0142\u0105czenie na poziomie r\u0119ki; ", "answers": ["a) t\u0119tnica miedzykostna przednia z tyln\u0105 ", "b) t\u0119tnica miedzykostna przednia z t\u0119tnica promieniow\u0105 ", "c) t\u0119tnica miedzykostna przednia z t\u0119tnica \u0142okciow\u0105 ", "d) t\u0119tnica promieniowa z \u0142okciow\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "96. W obr\u0119bie tabakierki anatomicznej mo\u017cna wyczu\u0107 ko\u015b\u0107: ", "answers": ["a) scaphoid bone ", "b) lunate bone ", "c) capitate bone ", "d) hamate bone "], "good_answer": 0}, {"question": "97. Kt\u00f3re ze \u015bci\u0119gien mi\u0119\u015bni przedramienia biegn\u0105 blisko siebie, co mo\u017ce prowadzi\u0107 do ich zapalenia na skutek wzajemnego tarcia (zesp\u00f3\u0142 de Quervaina): ", "answers": ["a) mi\u0119sie\u0144 odwodziciel d\u0142ugi kciuka i prostownik kr\u00f3tki kciuka ", "b) mi\u0119sie\u0144 odwodziciel d\u0142ugi kciuka i prostownik d\u0142ugi kciuka ", "c) mi\u0119sie\u0144 odwodziciel kr\u00f3tki kciuka i prostownik kr\u00f3tki kciuka ", "d) mi\u0119sie\u0144 odwodziciel kr\u00f3tki kciuka i prostownik d\u0142ugi kciuka "], "good_answer": 0}, {"question": "98. Mi\u0119\u015bnie k\u0142\u0119biku s\u0105 unerwione przez nerw: ", "answers": ["a) promieniowy ", "b) \u0142okciowy ", "c) po\u015brodkowy ", "d) mi\u0119dzykostny "], "good_answer": 0}, {"question": "99. Mi\u0119\u015bnie glistowate r\u0119ki s\u0105 unerwione przez: ", "answers": ["a) nerw promieniowy ", "b) nerw po\u015brodkowy ", "c) nerw \u0142okciowy ", "d) nerw po\u015brodkowy i \u0142okciowy "], "good_answer": 0}, {"question": "100. V palec r\u0119ki jest unerwiony czuciowo przez nerw: ", "answers": ["a) promieniowy ", "b) \u0142okciowy ", "c) po\u015brodkowy ", "d) mi\u0119dzykostny "], "good_answer": 0}, {"question": "101. \u201eR\u0119ka szponiasta\u201d zwi\u0105zana z zaburzeniem unerwienia mi\u0119\u015bni wewn\u0119trznych r\u0119ki jest skutkiem uszkodzenia nerwu: ", "answers": ["a) pachowego ", "b) promieniowego ", "c) po\u015brodkowego ", "d) \u0142okciowego "], "good_answer": 0}, {"question": "102. Mi\u0119\u015bnie mi\u0119dzykostne s\u0105 unerwione przez nerw: ", "answers": ["a) axillary nerve ", "b) radial nerve ", "c) median nerve ", "d) ulnar nerve "], "good_answer": 0}, {"question": "103. W\u0119z\u0142y ch\u0142onne do\u0142u pachowego, kt\u00f3re s\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 drog\u0105 odp\u0142ywu ch\u0142onki z ko\u0144czyny g\u00f3rnej zapewniaj\u0105 te\u017c odp\u0142yw ch\u0142onki z: ", "answers": ["a) p\u0142uca ", "b) grasicy ", "c) sutka ", "d) prze\u0142yku "], "good_answer": 0}, {"question": "104. Wi\u0119zad\u0142o pachwinowe przyczepia si\u0119 do: ", "answers": ["a) kolca biodrowego tylnego g\u00f3rnego ", "b) kolca biodrowego tylnego dolnego ", "c) kolca biodrowego przedniego g\u00f3rnego ", "d) kolca biodrowego przedniego dolnego "], "good_answer": 0}, {"question": "105. W czasie siedzenia ci\u0119\u017car cia\u0142a spoczywa na: ", "answers": ["a) guzkach \u0142onowych ", "b) kolcach kulszowych ", "c) guzach kulszowych ", "d) grzebieniach biodrowych "], "good_answer": 0}, {"question": "106. Acetabulum jest cz\u0119\u015bci\u0105 ko\u015bci: ", "answers": ["a) biodrowej ", "b) kulszowej ", "c) \u0142onowej ", "d) wszystkich trzech ko\u015bci miednicy "], "good_answer": 0}, {"question": "107. Z ko\u015bci\u0105 krzy\u017cow\u0105 \u0142\u0105czy si\u0119: ", "answers": ["a) ko\u015b\u0107 biodrowa ", "b) ko\u015b\u0107 \u0142onowa ", "c) ko\u015b\u0107 kulszowa ", "d) ko\u015b\u0107 biodrowa i \u0142onowa "], "good_answer": 0}, {"question": "108. Warto\u015b\u0107 k\u0105ta mi\u0119dzy trzonem ko\u015bci udowej i szyjk\u0105 ko\u015bci udowej (mniejsza warto\u015b\u0107 k\u0105ta zwi\u0119ksza ryzyko z\u0142amania szyjki ko\u015bci udowej) jest z regu\u0142y: ", "answers": ["a) wi\u0119ksza u kobiet ni\u017c u m\u0119\u017cczyzn i wi\u0119ksza u os\u00f3b starszych ni\u017c u m\u0142odszych ", "b) wi\u0119ksza u kobiet ni\u017c u m\u0119\u017cczyzn i mniejsza u os\u00f3b starszych ni\u017c u m\u0142odszych ", "c) mniejsza u kobiet ni\u017c u m\u0119\u017cczyzn i wi\u0119ksza u os\u00f3b starszych ni\u017c u m\u0142odszych ", "d) mniejsza u kobiet ni\u017c u m\u0119\u017cczyzn i mniejsza u os\u00f3b starszych ni\u017c u m\u0142odszych "], "good_answer": 0}, {"question": "109. Z\u0142amanie kt\u00f3rej cz\u0119\u015bci ko\u015bci udowej prowadzi cz\u0119sto do niedokrwienia od\u0142amu bli\u017cszego (z powodu specyficznego unaczynienia tej cz\u0119\u015bci ko\u015bci): ", "answers": ["a) w obr\u0119bie szyjki ", "b) w obr\u0119bie kr\u0119tarzy ", "c) w g\u00f3rnej cz\u0119\u015bci trzonu ", "d) w dolnej cz\u0119\u015bci trzonu "], "good_answer": 0}, {"question": "110. Prawid\u0142owe ukrwienie g\u0142owy ko\u015bci udowej jest zale\u017cne przede wszystkim od: ", "answers": ["a) t\u0119tnicy g\u0142owy ko\u015bci udowej ", "b) t\u0119tnic biegn\u0105cych wzd\u0142u\u017c szyjki ko\u015bci udowej ", "c) t\u0119tnicy g\u0142\u0119bokiej uda ", "d) t\u0119tnicy biodrowej zewn\u0119trznej "], "good_answer": 0}, {"question": "111. Staw biodrowy stabilizuj\u0105 wi\u0119zad\u0142a: biodrowo-udowe, \u0142onowo-udowe i kulszowo-udowe. W\u0142\u00f3kna tych wi\u0119zade\u0142 s\u0105 napi\u0119te w czasie: ", "answers": ["a) wyprostu ko\u0144czyny dolnej w tym stawie ", "b) zgi\u0119cia ko\u0144czyny dolnej w tym stawie ", "c) przywiedzenia ko\u0144czyny dolnej w tym stawie ", "d) odwiedzenia ko\u0144czyny dolnej w tym stawie "], "good_answer": 0}, {"question": "112. Nerw zas\u0142onowy wychodzi z miednicy przez: ", "answers": ["a) otw\u00f3r kulszowy wi\u0119kszy ", "b) otw\u00f3r kulszowy mniejszy ", "c) otw\u00f3r zas\u0142oniony ", "d) pod wi\u0119zad\u0142em pachwinowym "], "good_answer": 0}, {"question": "113. Nerw kulszowy wychodzi z miednicy przez: ", "answers": ["a) otw\u00f3r kulszowy wi\u0119kszy ", "b) otw\u00f3r kulszowy mniejszy ", "c) otw\u00f3r zas\u0142onowy ", "d) pod wi\u0119zad\u0142em pachwinowym "], "good_answer": 0}, {"question": "114. Nerw udowy wychodzi z miednicy przez: ", "answers": ["a) otw\u00f3r kulszowy wi\u0119kszy ", "b) otw\u00f3r kulszowy mniejszy ", "c) otw\u00f3r zas\u0142onowy ", "d) pod wi\u0119zad\u0142em pachwinowym "], "good_answer": 0}, {"question": "115. T\u0119tnica udowa przechodzi: ", "answers": ["a) przez otw\u00f3r kulszowy wi\u0119kszy ", "b) przez otw\u00f3r kulszowy mniejszy ", "c) przez otw\u00f3r zas\u0142onowy ", "d) pod wi\u0119zad\u0142em pachwinowym "], "good_answer": 0}, {"question": "116. \u017by\u0142a udowa przechodzi: ", "answers": ["a) przez otw\u00f3r kulszowy wi\u0119kszy ", "b) przez otw\u00f3r kulszowy mniejszy ", "c) przez otw\u00f3r zas\u0142onowy ", "d) pod wi\u0119zad\u0142em pachwinowym "], "good_answer": 0}, {"question": "117. G\u0142\u00f3wna droga odp\u0142ywu ch\u0142onki z ko\u0144czyny dolnej prowadzi: ", "answers": ["a) przez otw\u00f3r kulszowy wi\u0119kszy ", "b) przez otw\u00f3r zas\u0142onowy ", "c) pod wi\u0119zad\u0142em pachwinowym ", "d) przez otw\u00f3r kulszowy mniejszy "], "good_answer": 0}, {"question": "118. Do w\u0119z\u0142\u00f3w ch\u0142onnych pachwinowych nie dociera ch\u0142onka p\u0142yn\u0105ca z: ", "answers": ["a) stopy ", "b) do\u0142u podkolanowego ", "c) moszny ", "d) j\u0105dra "], "good_answer": 0}, {"question": "119. Mi\u0119\u015bnie przedniego przedzia\u0142u uda s\u0105 unerwione przez: ", "answers": ["a) ilioinguinal nerve ", "b) obturator nerve ", "c) femoral nerve ", "d) sciatic nerve "], "good_answer": 0}, {"question": "120. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 mi\u0119\u015bni przywodz\u0105cych udo jest unerwiona przez: ", "answers": ["a) tibial nerve ", "b) obturator nerve ", "c) femoral nerve ", "d) sciatic nerve "], "good_answer": 0}, {"question": "121. Mi\u0119\u015bnie tylnego przedzia\u0142u uda s\u0105 unerwione przez: ", "answers": ["a) ilioinguinal nerve ", "b) obturator nerve ", "c) femoral nerve ", "d) sciatic nerve "], "good_answer": 0}, {"question": "122. Quadriceps femoris muscle jest unerwiony przez: ", "answers": ["a) nerw p\u0142ciowo-udowy ", "b) nerw udowy ", "c) nerw kulszowy ", "d) nerw zas\u0142onowy "], "good_answer": 0}, {"question": "123. Adductor longus muscle jest unerwiony przez: ", "answers": ["a) nerw p\u0142ciowo-udowy ", "b) nerw udowy ", "c) nerw kulszowy ", "d) nerw zas\u0142onowy "], "good_answer": 0}, {"question": "124. Semitendinosus muscle jest unerwiony przez: ", "answers": ["a) nerw p\u0142ciowo-udowy ", "b) nerw udowy ", "c) nerw kulszowy ", "d) nerw zas\u0142onowy "], "good_answer": 0}, {"question": "125. Sartorius muscle jest unerwiony przez: ", "answers": ["a) nerw p\u0142ciowo-udowy ", "b) nerw udowy ", "c) nerw kulszowy ", "d) nerw zas\u0142onowy "], "good_answer": 0}, {"question": "126. Cremaster muscle jest unerwiony przez: ", "answers": ["a) nerw p\u0142ciowo-udowy ", "b) nerw udowy ", "c) nerw kulszowy ", "d) nerw zas\u0142onowy "], "good_answer": 0}, {"question": "127. Kt\u00f3ry z mi\u0119\u015bni uda jest najcz\u0119\u015bciej wykorzystywany w chirurgii rekonstrukcyjnej jako materia\u0142 do przeszczepu: ", "answers": ["a) mi\u0119sie\u0144 krawiecki ", "b) mi\u0119sie\u0144 smuk\u0142y simka tez m\u00f3wi\u0142 o smuk\u0142ym.. ", "c) mi\u0119sie\u0144 dwug\u0142owy uda ", "d) mi\u0119sie\u0144 napinacz powi\u0119zi szerokiej a ten ze do ubytk\u00f3w "], "good_answer": 0}, {"question": "128. Kt\u00f3ra z ko\u015bci ko\u0144czyny dolnej jest najcz\u0119\u015bciej wykorzystywana w chirurgii rekonstrukcyjnej jako materia\u0142 do przeszczepu: ", "answers": ["a) piszczel ", "b) strza\u0142ka ", "c) ko\u015b\u0107 sze\u015bcienna ", "d) rzepka "], "good_answer": 0}, {"question": "129. \u015aci\u0119gno kt\u00f3rego z mi\u0119\u015bni uda jest najcz\u0119\u015bciej wykorzystywane jako materia\u0142 do rekonstrukcji zerwanych wi\u0119zade\u0142 krzy\u017cowych: ", "answers": ["a) mi\u0119sie\u0144 smuk\u0142y i p\u00f3\u0142\u015bci\u0119gnisty ", "b) mi\u0119sie\u0144 krawiecki ", "c) mi\u0119sie\u0144 prosty uda ", "d) mi\u0119sie\u0144 napinacz powi\u0119zi szerokiej "], "good_answer": 0}, {"question": "130. Kt\u00f3ra z \u017cy\u0142 ko\u0144czyny dolnej jest najcz\u0119\u015bciej wykorzystywana w chirurgii naczyniowej i kardiochirurgii jako materia\u0142 do przeszczepu: ", "answers": ["a) \u017cy\u0142a udowa ", "b) \u017cy\u0142a podkolanowa ", "c) \u017cy\u0142a odpiszczelowa ", "d) \u017cy\u0142a odstrza\u0142kowa "], "good_answer": 0}, {"question": "131. Kt\u00f3ry z nerw\u00f3w ko\u0144czyny dolnej jest najcz\u0119\u015bciej wykorzystywany w chirurgii rekonstrukcyjnej jako materia\u0142 do przeszczepu: ", "answers": ["a) nerw p\u0142ciowo-udowy ", "b) nerw zas\u0142onowy ", "c) nerw kulszowy ", "d) nerw \u0142ydkowy "], "good_answer": 0}, {"question": "132. Pasmo biodrowo-piszczelowe powi\u0119zi szerokiej uczestniczy w prostowaniu ko\u0144czyny dolnej w stawie kolanowym. Najwi\u0119kszym mi\u0119\u015bniem prostuj\u0105cym staw kolanowy za po\u015brednictwem pasma biodrowo-piszczelowego jest: ", "answers": ["a) mi\u0119sie\u0144 czworog\u0142owy uda ", "b) miesie\u0144 krawiecki ", "c) mi\u0119sie\u0144 napinacz powi\u0119zi szerokiej ", "d) mi\u0119sie\u0144 po\u015bladkowy wielki "], "good_answer": 0}, {"question": "133. Mi\u0119sie\u0144 prosty uda jest cz\u0119\u015bci\u0105 mi\u0119\u015bnia: ", "answers": ["a) czworog\u0142owego uda ", "b) dwug\u0142owego uda ", "c) obszernego przy\u015brodkowego ", "d) przywodziciela wielkiego "], "good_answer": 0}, {"question": "134. W tr\u00f3jk\u0105cie udowym struktury anatomiczne po\u0142o\u017cone od tych najbardziej bocznych do przy\u015brodkowych to: ", "answers": ["a) femoral nerve-femoral artery-femoral vein ", "b) femoral nerve-femoral vein-femoral artery ", "c) femoral vein-femoral artery-femoral nerve ", "d) femoral vein-femoral artery-femoral nerve "], "good_answer": 0}, {"question": "135. Kana\u0142 udowy, kt\u00f3ry mo\u017ce by\u0107 miejscem wyj\u015bcia przepuklin udowym jest po\u0142o\u017cony: ", "answers": ["a) bocznie od nerwu udowego i pod wi\u0119zad\u0142em pachwinowym ", "b) bocznie od nerwu udowego i nad wi\u0119zad\u0142em pachwinowym ", "c) przy\u015brodkowo od nerwu udowego i pod wi\u0119zad\u0142em pachwinowym ", "d) przy\u015brodkowo od nerwu udowego i nad wi\u0119zad\u0142em pachwinowym "], "good_answer": 0}, {"question": "136. Aby unikn\u0105\u0107 ryzyka uszkodzenia nerwu kulszowego iniekcje domi\u0119\u015bniowe w okolicy po\u015bladkowej powinny by\u0107 wykonywane w obr\u0119bie kwadrantu po\u015bladka: ", "answers": ["a) g\u00f3rnego przy\u015brodkowego ", "b) g\u00f3rnego bocznego ", "c) dolnego przy\u015brodkowego ", "d) dolnego bocznego "], "good_answer": 0}, {"question": "137. Przy prawid\u0142owo wykonanej iniekcji domi\u0119\u015bniowej w okolicy po\u015bladkowej lek jest podawany g\u0142\u00f3wnie do mi\u0119\u015bnia: ", "answers": ["a) po\u015bladkowego wielkiego ", "b) po\u015bladkowego \u015bredniego ", "c) po\u015bladkowego ma\u0142ego ", "d) gruszkowatego "], "good_answer": 0}, {"question": "138. Mi\u0119\u015bnie po\u015bladkowy \u015bredni i ma\u0142y s\u0105 unerwione przez: ", "answers": ["a) superior gluteal nerve ", "b) interior gluteal nerve ", "c) obturator nerve ", "d) pudendal nerve "], "good_answer": 0}, {"question": "139. Mi\u0119\u015bnie po\u015bladkowy \u015bredni i ma\u0142y s\u0105 odpowiedzialne za: ", "answers": ["a) prostowanie ko\u0144czyny dolnej w stawie kolanowym za po\u015brednictwem pasma biodrowo-piszczelowego ", "b) podnoszenie miednicy w czasie unoszenia przeciwleg\u0142ej ko\u0144czyny (chodzenie, stanie na jednej nodze) ", "c) przywodzenie ko\u0144czyny dolnej w stawie biodrowym ", "d)zginanie ko\u0144czyny dolnej w stawie kolanowym za po\u015brednictwem pasma biodrowo-piszczelowego "], "good_answer": 0}, {"question": "140. Mi\u0119sie\u0144 po\u015bladkowy wielki: ", "answers": ["a) zgina ko\u0144czyn\u0119 doln\u0105 w stawie biodrowym i kolanowym ", "b) prostuje ko\u0144czyn\u0119 doln\u0105 w stawie biodrowym i zgina w stawie kolanowym ", "c) prostuje ko\u0144czyn\u0119 doln\u0105 w stawie biodrowym i kolanowym ", "d) zgina ko\u0144czyn\u0119 doln\u0105 w stawie biodrowym i prostuje w stawie kolanowym "], "good_answer": 0}, {"question": "141. Mi\u0119sie\u0144 czworog\u0142owy uda: ", "answers": ["a) zgina ko\u0144czyn\u0119 doln\u0105 w stawie biodrowym i kolanowym ", "b) prostuje ko\u0144czyn\u0119 doln\u0105 w stawie biodrowym i zgina w stawie kolanowym ", "c) prostuje ko\u0144czyn\u0119 doln\u0105 w stawie biodrowym i kolanowym ", "d) zgina ko\u0144czyn\u0119 doln\u0105 w stawie biodrowym i prostuje w stawie kolanowym "], "good_answer": 0}, {"question": "142. Mi\u0119\u015bnie podudzia i stopy s\u0105 unerwione przez: ", "answers": ["a) nerw udowy i kulszowy ", "b) nerw zas\u0142onowy i kulszowy ", "c) nerw \u0142ydkowy i kulszowy ", "d) nerw kulszowy "], "good_answer": 0}, {"question": "143. T\u0119tnice po\u015bladkowe s\u0105 ga\u0142\u0119ziami: ", "answers": ["a) aorty ", "b) t\u0119tnicy biodrowej wsp\u00f3lnej ", "c) t\u0119tnicy biodrowej zewn\u0119trznej ", "d) t\u0119tnicy biodrowej wewn\u0119trznej "], "good_answer": 0}, {"question": "144. Greater trochanter jest elementem anatomicznym: ", "answers": ["a) ko\u015bci kulszowej ", "b) ko\u015bci udowej ", "c) piszczeli ", "d) strza\u0142ki "], "good_answer": 0}, {"question": "145. Mi\u0119\u015bnie przywodziciele uda przyczepiaj\u0105 si\u0119 w okolicy: ", "answers": ["a) kr\u0119tarza wi\u0119kszego ", "b) kr\u0119tarza mniejszego ", "c) nadk\u0142ykcia przy\u015brodkowego i powy\u017cej ", "d) nadk\u0142ykcia bocznego "], "good_answer": 0}, {"question": "146. Rzepka jest miejscem przyczepu \u015bci\u0119gna mi\u0119\u015bnia: ", "answers": ["a) czworog\u0142owego uda ", "b) dwug\u0142owego uda ", "c) przywodziciela wielkiego ", "d) tr\u00f3jg\u0142owego \u0142ydki "], "good_answer": 0}, {"question": "147. Rzepka \u0142\u0105czy si\u0119 stawowo z: ", "answers": ["a) ko\u015bci\u0105 udow\u0105 ", "b) ko\u015bci\u0105 udow\u0105 i piszczelow\u0105 ", "c) ko\u015bci\u0105 piszczelow\u0105 ", "d) ko\u015bci\u0105 piszczelow\u0105 i strza\u0142kow\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "148. Wi\u0119zad\u0142o poboczne piszczelowe stawu kolanowego nie pozwala na ruchy piszczeli: ", "answers": ["a) do przodu ", "b) do ty\u0142u ", "c) do boku (wyk\u0142ad) ", "d) do \u015brodka "], "good_answer": 0}, {"question": "149. Wi\u0119zad\u0142o poboczne strza\u0142kowe stawu kolanowego nie pozwala na ruchy piszczeli: ", "answers": ["a) do przodu ", "b) do ty\u0142u ", "c) do boku ", "d) do \u015brodka (wyk\u0142ad) "], "good_answer": 0}, {"question": "150. Przyczepy \u0142\u0105kotek i wi\u0119zade\u0142 krzy\u017cowych znajduj\u0105 si\u0119: ", "answers": ["a) \u0142\u0105kotek na ko\u015bci udowej a wi\u0119zade\u0142 krzy\u017cowych na ko\u015bci udowej i piszczeli ", "b) \u0142\u0105kotek na piszczeli a wi\u0119zade\u0142 krzy\u017cowych na ko\u015bci udowej i piszczeli ", "c) \u0142\u0105kotek i wi\u0119zade\u0142 krzy\u017cowych na ko\u015bci udowej ", "d) \u0142\u0105kotek i wi\u0119zade\u0142 krzy\u017cowych na piszczeli "], "good_answer": 0}, {"question": "151. Wi\u0119zad\u0142a krzy\u017cowe stawu kolanowego zapobiegaj\u0105 wysuwaniu si\u0119 piszczeli w kierunku: ", "answers": ["a) wi\u0119zad\u0142o krzy\u017cowe przednie \u2013 do przodu, a wi\u0119zad\u0142o krzy\u017cowe tylne - do ty\u0142u ", "b) wi\u0119zad\u0142o krzy\u017cowe przednie \u2013 do ty\u0142u, a wi\u0119zad\u0142o krzy\u017cowe tylne - do przodu ", "c) wi\u0119zad\u0142o krzy\u017cowe przednie \u2013 do przodu, a wi\u0119zad\u0142o krzy\u017cowe tylne - do boku ", "d) wi\u0119zad\u0142o krzy\u017cowe przednie \u2013 do boku, a wi\u0119zad\u0142o krzy\u017cowe tylne - do ty\u0142u "], "good_answer": 0}, {"question": "152. Wi\u0119zad\u0142o rzepki przyczepia si\u0119 do: ", "answers": ["a) g\u0142owy strza\u0142ki ", "b) k\u0142ykcia przy\u015brodkowego piszczeli ", "c) k\u0142ykcia bocznego piszczeli ", "d) guzowato\u015bci piszczeli "], "good_answer": 0}, {"question": "153. \u0141\u0105kotki maj\u0105 swoje przyczepy: ", "answers": ["a) na k\u0142ykciu przy\u015brodkowym i bocznym piszczeli ", "b) na k\u0142ykciu przy\u015brodkowym i bocznym ko\u015bci udowej ", "c) w okolicy mi\u0119dzyk\u0142ykciowej piszczeli ", "d) na guzowato\u015bci piszczeli "], "good_answer": 0}, {"question": "154. Kaletki stawu kolanowego s\u0105 zlokalizowane przede wszystkim w jego cz\u0119\u015bci: ", "answers": ["a) przedniej ", "b) tylnej ", "c) przy\u015brodkowej ", "d) bocznej "], "good_answer": 0}, {"question": "155. G\u0119sia stopa to wsp\u00f3lne \u015bci\u0119gno ko\u0144cowe mi\u0119\u015bni ", "answers": ["a) p\u00f3\u0142\u015bci\u0119gnistego i p\u00f3\u0142b\u0142oniastego ", "b) p\u00f3\u0142b\u0142oniastego, smuk\u0142ego i krawieckiego ", "c) p\u00f3\u0142\u015bci\u0119gnistego, p\u00f3\u0142b\u0142oniastego i krawieckiego ", "d) p\u00f3\u0142\u015bci\u0119gnistego, smuk\u0142ego i krawieckiego "], "good_answer": 0}, {"question": "156. T\u0119tnica udowa przechodzi z uda do do\u0142u podkolanowego przez otw\u00f3r w mi\u0119\u015bniu: ", "answers": ["a) czworog\u0142owym uda ", "b) p\u00f3\u0142\u015bci\u0119gnistym ", "c) przywodzicielu wielkim ", "d) napinaczu powi\u0119zi szerokiej "], "good_answer": 0}, {"question": "157. W przypadku niedro\u017cno\u015bci dystalnego odcinka t\u0119tnicy udowej, g\u0142\u00f3wn\u0105 drog\u0119 kr\u0105\u017cenia obocznego zapewnia t\u0119tnica: ", "answers": ["a) podkolanowa ", "b) biodrowa wewn\u0119trzna ", "c) g\u0142\u0119boka uda ", "d) okalaj\u0105ca biodro powierzchowna "], "good_answer": 0}, {"question": "158. Przez rozw\u00f3r przywodzicieli przechodzi: ", "answers": ["a) \u017cy\u0142a odpiszczelowa ", "b) \u017cy\u0142a odstrza\u0142kowa ", "c) \u017cy\u0142a udowa ", "d) nerw kulszowy "], "good_answer": 0}, {"question": "159. G\u0142\u00f3wnym naczyniem t\u0119tniczym unaczyniaj\u0105cym mi\u0119\u015bnie uda jest: ", "answers": ["a) t\u0119tnica zas\u0142onowa ", "b) t\u0119tnica g\u0142\u0119boka uda ", "c) t\u0119tnica podkolanowa ", "d) dystalny odcinek t\u0119tnicy udowej, tzw. t\u0119tnica udowa powierzchowna "], "good_answer": 0}, {"question": "160. Do \u017cy\u0142 ko\u0144czyn dolnych po\u0142o\u017conych mi\u0119dzy blaszkami powi\u0119zi nale\u017c\u0105: ", "answers": ["a) \u017cy\u0142a udowa i podkolanowa ", "b) \u017cy\u0142a udowa i odpiszczelowa ", "c) \u017cy\u0142a podkolanowa i odstrza\u0142kowa ", "d) \u017cy\u0142a odpiszczelowa i odstrza\u0142kowa "], "good_answer": 0}, {"question": "161. Do \u017cy\u0142 g\u0142\u0119bokich ko\u0144czyny dolnej nale\u017c\u0105: ", "answers": ["a) \u017cy\u0142a udowa i podkolanowa ", "b) \u017cy\u0142a udowa i odpiszczelowa ", "c) \u017cy\u0142a podkolanowa i odstrza\u0142kowa ", "d) \u017cy\u0142a odpiszczelowa i odstrza\u0142kowa "], "good_answer": 0}, {"question": "162. \u017by\u0142a Giacominiego \u0142\u0105czy: ", "answers": ["a) \u017cy\u0142\u0119 udow\u0105 z podkolanow\u0105 ", "b) \u017cy\u0142\u0119 udow\u0105 z odpiszczelow\u0105 ", "c) \u017cy\u0142\u0119 podkolanow\u0105 z odstrza\u0142kow\u0105 ", "d) \u017cy\u0142\u0119 odpiszczelow\u0105 z odstrza\u0142kow\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "163. Zastawka ko\u0144cowa \u017cy\u0142y odpiszczelowej znajduje si\u0119 w po\u0142\u0105czeniu tej \u017cy\u0142y z \u017cy\u0142\u0105: ", "answers": ["a) udow\u0105 ", "b) podkolanow\u0105 ", "c) odstrza\u0142kow\u0105 ", "d) odpiszczelow\u0105 dodatkow\u0105 przedni\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "164. Zastawka ko\u0144cowa \u017cy\u0142y odstrza\u0142kowej znajduje si\u0119 w po\u0142\u0105czeniu tej \u017cy\u0142y z \u017cy\u0142\u0105: ", "answers": ["a) udow\u0105 ", "b) podkolanow\u0105 ", "c) odpiszczelow\u0105 ", "d) odpiszczelow\u0105 dodatkow\u0105 przedni\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "165. Kt\u00f3ra \u017cy\u0142a uchodzi do \u017cy\u0142y podkolanowej: ", "answers": ["a) great saphenous vein ", "b) small saphenous vein ", "c) anterior accessowy saphenous vein ", "d) Giacomini vein "], "good_answer": 0}, {"question": "166. Prawid\u0142owy kierunek przep\u0142ywu w \u017cy\u0142ach ko\u0144czyny dolnej to: ", "answers": ["a) \u017cy\u0142y g\u0142\u0119bokie-powierzchowne-przeszywaj\u0105ce ", "b) \u017cy\u0142y powierzchowne-g\u0142\u0119bokie-przeszywaj\u0105ce ", "c) \u017cy\u0142y powierzchowne-przeszywaj\u0105ce-g\u0142\u0119bokie ", "d) \u017cy\u0142y g\u0142\u0119bokie-przeszywaj\u0105ce-powierzchowne "], "good_answer": 0}, {"question": "167. Zatoki \u017cylne, kt\u00f3re maj\u0105 szczeg\u00f3lne znaczenie dla prawid\u0142owego funkcjonowania \u017cylnej pompy mi\u0119\u015bniowej, znajduj\u0105 si\u0119 w mi\u0119\u015bniu: ", "answers": ["a) piszczelowym przednim ", "b) p\u0142aszczkowatym ", "c) podkolanowym ", "d) krawieckim "], "good_answer": 0}, {"question": "168. Nerwem towarzysz\u0105cym \u017cyle odpiszczelowej w jej dystalnym odcinku jest: ", "answers": ["a) nerw udowy ", "b) nerw \u0142ydkowy ", "c) nerw udowo-goleniowy ", "d) nerw kulszowy "], "good_answer": 0}, {"question": "169. Nerwem towarzysz\u0105cym \u017cyle odstrza\u0142kowej jest: ", "answers": ["a) nerw udowy ", "b) nerw \u0142ydkowy ", "c) nerw udowo-goleniowy ", "d) nerw kulszowy "], "good_answer": 0}, {"question": "170. Saphenous nerve biegnie wzd\u0142u\u017c \u017cy\u0142y: ", "answers": ["a) popliteal vein ", "b) great saphenous vein ", "c) small saphenous vein ", "d) anterior accessory saphenous vein "], "good_answer": 0}, {"question": "171. Sural nerve unerwia: ", "answers": ["a) mi\u0119sie\u0144 brzuchaty \u0142ydki ", "b) mi\u0119sie\u0144 piszczelowy tylny ", "c) mi\u0119sie\u0144 piszczelowy przedni ", "d) sk\u00f3r\u0119 na tylnej powierzchni podudzia "], "good_answer": 0}, {"question": "172. Nerw kulszowy dzieli si\u0119 na: ", "answers": ["a) tibial nerve & peroneal nerve ", "b) tibial nerve & common peroneal nerve ", "c) tibial nerve & fibular nerve ", "d) tibial nerve & sural nerve "], "good_answer": 0}, {"question": "173. Powierzchnie stawowe na dystalnym ko\u0144cu ko\u015bci udowej maj\u0105 kszta\u0142t: ", "answers": ["a) kulisty w przednim odcinku i p\u0142aski w tylnym na odwr\u00f3t ", "b) p\u0142aski w przednim odcinku i kulisty w tylnym ", "c) kulisty w przednim i tylnym odcinku ", "d) p\u0142aski w przednim i tylnym odcinku "], "good_answer": 0}, {"question": "174. Mi\u0119\u015bniem odpowiedzialnym za odblokowanie wyprostowanego stawu kolanowego jest: ", "answers": ["a) mi\u0119sie\u0144 krawiecki ", "b) mi\u0119sie\u0144 podkolanowy ", "c) mi\u0119sie\u0144 dwug\u0142owy uda ", "d) mi\u0119sie\u0144 piszczelowy przedni "], "good_answer": 0}, {"question": "175. T\u0119tnica podkolanowa dzieli si\u0119 na t\u0119tnice: ", "answers": ["a) piszczelow\u0105 przedni\u0105, piszczelow\u0105 tyln\u0105 i strza\u0142kow\u0105 ", "b) piszczelow\u0105, strza\u0142kow\u0105 powierzchown\u0105 i strza\u0142kow\u0105 g\u0142\u0119bok\u0105 ", "c) piszczelow\u0105, strza\u0142kow\u0105 i odstrza\u0142kow\u0105 ", "d) piszczelow\u0105 przy\u015brodkow\u0105, piszczelow\u0105 boczn\u0105 i strza\u0142kow\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "176. T\u0119tnica podkolanowa mo\u017ce by\u0107 uci\u015bni\u0119ta przez nieprawid\u0142owo po\u0142o\u017cony: ", "answers": ["a) poplit muscles ", "b) sciatic nerve ", "c) gastrocnemius muscle (zesp\u00f3\u0142 usidlenia tt. podkolanowej) to to ", "d) sural nerve "], "good_answer": 0}, {"question": "177. Przedzia\u0142y mi\u0119\u015bniowe na podudziu to przedzia\u0142y: ", "answers": ["a) przy\u015brodkowy, boczny i przedni ", "b) przy\u015brodkowy, boczny i tylny ", "c) przedni, tylny i boczny ", "d) przedni, tylny i przy\u015brodkowy "], "good_answer": 0}, {"question": "178. Przed b\u0142on\u0119 mi\u0119dzykostn\u0105 goleni przechodzi t\u0119tnica: ", "answers": ["a) podkolanowa ", "b) piszczelowa przednia ", "c) piszczelowa tylna ", "d) strza\u0142kowa "], "good_answer": 0}, {"question": "179. T\u0119tnica grzbietowa stopy jest przed\u0142u\u017ceniem: ", "answers": ["a) t\u0119tnicy strza\u0142kowej ", "b) t\u0119tnicy piszczelowej tylnej ", "c) t\u0119tnicy piszczelowej przedniej ", "d) t\u0119tnicy podeszwowej "], "good_answer": 0}, {"question": "180. Wok\u00f3\u0142 szyjki strza\u0142ki owija si\u0119 nerw: ", "answers": ["a) \u0142ydkowy ", "b) piszczelowy ", "c) strza\u0142kowy powierzchowny ", "d) strza\u0142kowy wsp\u00f3lny "], "good_answer": 0}, {"question": "181. Opadanie stopy mo\u017ce by\u0107 zwi\u0105zane z uszkodzeniem nerwu: ", "answers": ["a) udowego ", "b) piszczelowego ", "c) udowo-goleniowego ", "d) strza\u0142kowego wsp\u00f3lnego - str.153 "], "good_answer": 0}, {"question": "182. Brak zgi\u0119cia podeszwowego stopy wskazuje na uszkodzenie nerwu: ", "answers": ["a) udowego ", "b) za\u0142onowego ", "c) piszczelowego- str. 125 ", "d) strza\u0142kowego wsp\u00f3lnego "], "good_answer": 0}, {"question": "183. Mi\u0119\u015bnie podudzia unerwione przez ga\u0142\u0119zie nerwu strza\u0142kowego wsp\u00f3lnego: ", "answers": ["a) zginaj\u0105 podeszwowo stop\u0119 ", "b) zginaj\u0105 grzbietowo stop\u0119 - str.125 ", "c) zginaj\u0105 podeszwowo palce stopy ", "d) prostuj\u0105 staw kolanowy "], "good_answer": 0}, {"question": "184. Mi\u0119\u015bnie przedzia\u0142u przedniego podudzia s\u0105 unerwione przez: ", "answers": ["a) nerw udowy ", "b) nerw piszczelowy ", "c) nerw strza\u0142kowy powierzchowny ", "d) nerw strza\u0142kowy g\u0142\u0119boki - str. 151 "], "good_answer": 0}, {"question": "185. Koniec dalszy piszczeli jest po\u0142\u0105czony ze strza\u0142k\u0105 za pomoc\u0105: ", "answers": ["a) stawu zawiasowego ", "b) stawu kulistego ", "c) wi\u0119zozrostu - str. 140 ", "d) szwu "], "good_answer": 0}, {"question": "186. Unerwienie mi\u0119\u015bnia czworog\u0142owego uda pochodzi z g\u0142\u00f3wnie z segmentu rdzenia kr\u0119gowego: ", "answers": ["a) L1-L2 ", "b) L3-L4 - str. 111 ", "c) L5-S1 ", "d) S2-S3 "], "good_answer": 0}, {"question": "187. Unerwienie mi\u0119\u015bnia tr\u00f3jg\u0142owego \u0142ydki pochodzi z g\u0142\u00f3wnie z segmentu rdzenia kr\u0119gowego: ", "answers": ["a) L1-L2 ", "b) L3-L4 ", "c) L5-S1 ", "d) S1-S2 - str 140 "], "good_answer": 0}, {"question": "188. Unerwienie czuciowe w obr\u0119bie palucha pochodzi z g\u0142\u00f3wnie z segmentu rdzenia kr\u0119gowego: ", "answers": ["a) L3 ", "b) L4 - str 65 ", "c) L5 ", "d) S1 "], "good_answer": 0}, {"question": "189. Unerwienie czuciowe w obr\u0119bie II palca stopy pochodzi z g\u0142\u00f3wnie z segmentu rdzenia kr\u0119gowego: ", "answers": ["a) L3 ", "b) L4 ", "c) L5 - atr 65 ", "d) S1 "], "good_answer": 0}, {"question": "190. Unerwienie czuciowe w obr\u0119bie V palca stopy pochodzi z g\u0142\u00f3wnie z segmentu rdzenia kr\u0119gowego: ", "answers": ["a) L3 ", "b) L4 ", "c) L5 ", "d) S1 - str 65 "], "good_answer": 0}, {"question": "191. Unerwienie czuciowe w obr\u0119bie krocza pochodzi z g\u0142\u00f3wnie z segmentu rdzenia kr\u0119gowego: ", "answers": ["a) L3-L4 ", "b) L5-S1 ", "c) S2-S3 ", "d) S4-S5 "], "good_answer": 0}, {"question": "192. Prawid\u0142owym punktami podparcia na stopie s\u0105: ", "answers": ["a) guz pi\u0119towy, dystalne cz\u0119\u015bci I i V ko\u015bci \u015br\u00f3dstopia - wed\u0142ug mnie ", "b) guz pi\u0119towy, proksymalna cz\u0119\u015b\u0107 I i V ko\u015bci \u015br\u00f3dstopia ", "c) ko\u015b\u0107 skokowa, dystalna cz\u0119\u015b\u0107 I i V ko\u015bci \u015br\u00f3dstopia ", "d) ko\u015b\u0107 sze\u015bcienna, proksymalna cz\u0119\u015b\u0107 I i V ko\u015bci \u015br\u00f3dstopia "], "good_answer": 0}, {"question": "193. Najgrubszymi ko\u015b\u0107mi \u015br\u00f3dstopia s\u0105 ko\u015bci: ", "answers": ["a) I i II ", "b) I i III ", "c) I i IV ", "d) I i V "], "good_answer": 0}, {"question": "194. Do ko\u015bci skokowej przyczepia si\u0119: ", "answers": ["a) mi\u0119sie\u0144 piszczelowy przedni ", "b) mi\u0119sie\u0144 zginacz d\u0142ugi palucha ", "c) mi\u0119sie\u0144 strza\u0142kowy d\u0142ugi ", "d) mi\u0119\u015bnie nie maj\u0105 przyczep\u00f3w na tej ko\u015bci "], "good_answer": 0}, {"question": "195. Z I ko\u015bci\u0105 \u015br\u00f3dstopia \u0142\u0105czy si\u0119 stawowo: ", "answers": ["a) talus ", "b) calcaneus ", "c) cuboid bone ", "d) medial cuneiform bone "], "good_answer": 0}, {"question": "196. Z pi\u0105t\u0105 ko\u015bci\u0105 \u015br\u00f3dstopia \u0142\u0105czy si\u0119 stawowo: ", "answers": ["a) navicular bone ", "b) cuboid bone ", "c) medial cuneiform bone ", "d) intermediate cuneiform bone "], "good_answer": 0}, {"question": "197. Ruchy zgi\u0119cia podeszwowego i grzbietowego stopy odbywaj\u0105 si\u0119 g\u0142\u00f3wnie: ", "answers": ["a) w stawie skokowo-goleniowym ", "b) w stawie skokowo-pi\u0119towym ", "c) w stawie skokowo-\u0142\u00f3dkowym ", "d) w stawie pi\u0119towo-sze\u015bciennym "], "good_answer": 0}, {"question": "198. Przez kana\u0142 kostki przy\u015brodkowej przebiega: ", "answers": ["a) t\u0119tnica piszczelowa przednia ", "b) t\u0119tnica piszczelowa tylna - str 187 ", "c) \u017cy\u0142a odpiszczelowa ", "d) nerw strza\u0142kowy g\u0142\u0119boki "], "good_answer": 0}, {"question": "199. T\u0119tnica piszczelowa przednia przebiega pod: ", "answers": ["a) troczkiem mi\u0119\u015bni strza\u0142kowych ", "b) troczkiem zginaczy ", "c) troczkiem prostownik\u00f3w - str 167 ", "d) rozci\u0119gnem podeszwowym "], "good_answer": 0}, {"question": "200. Kana\u0142 kostki przy\u015brodkowej jest ograniczony przez: ", "answers": ["a) troczki mi\u0119\u015bni strza\u0142kowych ", "b) troczek zginaczy ", "c) troczek prostownik\u00f3w ", "d) rozci\u0119gno podeszwowym "], "good_answer": 0}, {"question": "201. Sustentaculum tali jest cz\u0119\u015bci\u0105 ko\u015bci: ", "answers": ["a) skokowej ", "b) pi\u0119towej - str 156 ", "c) \u0142\u00f3dkowatej ", "d) sze\u015bciennej "], "good_answer": 0}, {"question": "202. Kt\u00f3re wi\u0119zad\u0142a s\u0105 odpowiedzialne za integralno\u015b\u0107 \u0142uk\u00f3w stopy: ", "answers": ["a) calcaneo-fibular ligament, calcaneo-cuboid ligament, long plantar ligament, plantar aponeurosis ", "b) calcaneo-navicular ligament, talo-fibular ligament, long plantar ligament, plantar aponeurosis ", "c) calcaneo-navicular ligament, calcaneo-cuboid ligament, long plantar ligament, plantar aponeurosis - str 168 ", "d) calcaneo-navicular ligament, calcaneo-cuboid ligament, long plantar ligament, talo-fibular ligament "], "good_answer": 0}, {"question": "203. W okolicy podstawy I ko\u015bci \u015br\u00f3dstopia i ko\u015bci klinowatej przy\u015brodkowej przyczepiaj\u0105 si\u0119 \u015bci\u0119gna trzech mi\u0119\u015bni podudzia, kt\u00f3re utrzymuj\u0105 \u0142uk pod\u0142u\u017cny stopy (tworz\u0105 tzw. strzemi\u0119 \u015bci\u0119gniste). Jakie to mi\u0119\u015bnie: ", "answers": ["a) piszczelowy przedni, piszczelowy tylny oraz strza\u0142kowy d\u0142ugi - str. 169 ", "b) piszczelowy przedni, piszczelowy tylny oraz strza\u0142kowy kr\u00f3tki ", "c) piszczelowy przedni, strza\u0142kowy d\u0142ugi oraz strza\u0142kowy kr\u00f3tki ", "d) piszczelowy przedni, piszczelowy tylny oraz strza\u0142kowy trzeci "], "good_answer": 0}, {"question": "204. Medial malleolus jest cz\u0119\u015bci\u0105 ko\u015bci: ", "answers": ["a) femur ", "b) tibia ", "c) fibula ", "d) patella "], "good_answer": 0}, {"question": "205. Kt\u00f3ry du\u017cy mi\u0119sie\u0144 jest odpowiedzialny za silne prostowanie ko\u0144czyny dolnej w stawie biodrowym, np. w czasie wchodzenia po schodach: ", "answers": ["a) quadriceps femoris muscle ", "b) biceps femoris muscle ", "c) iliopsoas muscle ", "d) gluteus maximus muscle "], "good_answer": 0}, {"question": "206. Sesamoid bones wyst\u0119puj\u0105: ", "answers": ["a) w kr\u0119gos\u0142upie ", "b) mi\u0119dzy ko\u015b\u0107mi czaszki ", "c) na r\u0119ce i stopie ", "d) w obr\u0119bie st\u0119pu i nadgarstka "], "good_answer": 0}, {"question": "207. Otwory w wyrostkach poprzecznych wyst\u0119puj\u0105: ", "answers": ["a) w odcinku szyjnym kr\u0119gos\u0142upa - str 19 ", "b) w odcinku szyjnym i piersiowym kr\u0119gos\u0142upa ", "c) w odcinku piersiowym kr\u0119gos\u0142upa ", "d) w odcinku l\u0119d\u017awiowym kr\u0119gos\u0142upa "], "good_answer": 0}, {"question": "208. Trzony kr\u0119g\u00f3w maja najwi\u0119ksz\u0105 \u015brednic\u0119 w odcinku: ", "answers": ["a) szyjnym ", "b) piersiowym ", "c) l\u0119d\u017awiowym ", "d) guzicznym "], "good_answer": 0}, {"question": "209. Wyrostki kolczyste s\u0105 rozdwojocznne w odcinku kr\u0119gos\u0142upa: ", "answers": ["a) szyjnym ", "b) piersiowym ", "c) l\u0119d\u017awiowym ", "d) krzy\u017cowym "], "good_answer": 0}, {"question": "210. Ligamentum nuchae przyczepia si\u0119 do: ", "answers": ["a) wyrostk\u00f3w poprzecznych ", "b) wyrostk\u00f3w kolczystych ", "c) nasad \u0142uk\u00f3w kr\u0119g\u00f3w ", "d) blaszek \u0142uk\u00f3w kr\u0119g\u00f3w "], "good_answer": 0}, {"question": "211. Kt\u00f3ry z kr\u0119g\u00f3w szyjnych nie posiada trzonu: ", "answers": ["a) I - str 21 ", "b) II ", "c) I i II ", "d) VII "], "good_answer": 0}, {"question": "212. Najd\u0142u\u017cszy wyrostek kolczysty w odcinku szyjnym kr\u0119gos\u0142upa posiada kr\u0119g: ", "answers": ["a) I ", "b) II ", "c) V ", "d) VII - str 31 "], "good_answer": 0}, {"question": "213. Najd\u0142u\u017csze wyrostki poprzeczne w odcinku szyjnym kr\u0119gos\u0142upa posiada kr\u0119g: ", "answers": ["a) I - str 21 ", "b) II ", "c) V ", "d) VII "], "good_answer": 0}, {"question": "214. Kana\u0142 kr\u0119gowy nie wyst\u0119puje w odcinku kr\u0119gos\u0142upa: ", "answers": ["a) szyjnym ", "b) l\u0119d\u017awiowym ", "c) krzy\u017cowym ", "d) guzicznym - str 23 "], "good_answer": 0}, {"question": "215. Wygi\u0119cie kr\u0119gos\u0142upa do ty\u0142u (lordoza) jest obecne fizjologicznie w odcinku: (czy tu nie powinno byc do przodu??) wed\u0142ug wiki: z gr. \u03bb\u03bf\u03c1\u03b4\u03cc\u03c2 lord\u00f3s \u2013 \"zgi\u0119ty w ty\u0142, wypuk\u0142y z przodu\" ", "answers": ["a) szyjnym i piersiowym ", "b) szyjnym i l\u0119d\u017awiowym ", "c) szyjnym i krzy\u017cowym ", "d) piersiowym i l\u0119d\u017awiowym "], "good_answer": 0}, {"question": "216. Wygi\u0119cie kr\u0119gos\u0142upa do przodu (kyfoza) jest obecne fizjologicznie w odcinku: (a tu do ty\u0142u?) ", "answers": ["a) szyjnym i krzy\u017cowym ", "b) szyjnym i guzicznym ", "c) piersiowym i l\u0119d\u017awiowym ", "d) piersiowym i krzy\u017cowym "], "good_answer": 0}, {"question": "217. Pierwszy kr\u0119g szyjny \u0142\u0105czy si\u0119 stawowo z ko\u015bci\u0105: ", "answers": ["a) skroniow\u0105 ", "b) potyliczn\u0105 - str 21 ", "c) ciemieniow\u0105 ", "d) klinow\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "218. Ruchy g\u0142owy na boki (\u201enie-nie\u201d) s\u0105 zale\u017cne od ruch\u00f3w w stawie: ", "answers": ["a) skroniowo-\u017cuchwowym ", "b) szczytowo-potylicznym ", "c) szczytowo-obrotowym - str 22 ", "d) mi\u0119dzykr\u0119gowym mi\u0119dzy I i II kr\u0119giem szyjnym "], "good_answer": 0}, {"question": "219. Ruchy prostowania i zginania g\u0142owy (\u201etak-tak\u201d) s\u0105 zale\u017cne od ruch\u00f3w w stawie: ", "answers": ["a) skroniowo-\u017cuchwowym ", "b) szczytowo-potylicznym - str 22 ", "c) szczytowo-obrotowym ", "d) mi\u0119dzykr\u0119gowym mi\u0119dzy I i II kr\u0119giem szyjnym "], "good_answer": 0}, {"question": "220. Wi\u0119zad\u0142o poprzeczne kr\u0119gu szczytowego znajduje si\u0119: ", "answers": ["a) do przodu od kana\u0142u kr\u0119gowego i do przodu od z\u0119ba obrotnika ", "b) do ty\u0142u od kana\u0142u kr\u0119gowego i do ty\u0142u od z\u0119ba obrotnika ", "c) do przodu od kana\u0142u kr\u0119gowego i do ty\u0142u od z\u0119ba obrotnika - ? druga cz\u0119\u015b\u0107 pewna ale pierwszej nie ma w podr\u0119czniku niech kto\u015b zerknie czy dobrze my\u015bl\u0119 no tak, wystarczy sobie wyobrazic jak to lezy Dobrze jest ", "d) do ty\u0142u od kana\u0142u kr\u0119gowego i do przodu od z\u0119ba obrotnika "], "good_answer": 0}, {"question": "221. \u017bebro \u0142\u0105czy si\u0119 z kr\u0119giem piersiowym za pomoc\u0105: ", "answers": ["a) wi\u0119zozrostu ", "b) chrz\u0105stkozrostu ", "c) kilku staw\u00f3w ( 2 tom, str 94) ", "d) pojedynczego stawu "], "good_answer": 0}, {"question": "222. Trzony s\u0105siaduj\u0105cych kr\u0119g\u00f3w \u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 ze sob\u0105 za pomoc\u0105; ", "answers": ["a) pojedynczego stawu ", "b) parzystych staw\u00f3w mi\u0119dzykr\u0119gowych ", "c) wi\u0119zozrostu ", "d) chrz\u0105stkozrostu - (2 tom, str 27) "], "good_answer": 0}, {"question": "223. Zygapophysial joint znajduje si\u0119 mi\u0119dzy wyrostkami: ", "answers": ["a) poprzecznymi ", "b) kolczystymi ", "c) stawowymi - (2 tom,str 28) ", "d) hakowymi "], "good_answer": 0}, {"question": "224. W kt\u00f3rym odcinku kr\u0119gos\u0142upa wyst\u0119puj\u0105 wyrostki hakowe: ", "answers": ["a) szyjnym - (2 tom, str 28) ", "b) l\u0119d\u017awiowym ", "c) piersiowym ", "d) guzicznym "], "good_answer": 0}, {"question": "225. Wi\u0119zad\u0142o pod\u0142u\u017cne przednie kr\u0119gos\u0142upa znajduje si\u0119: ", "answers": ["a) do przodu od trzon\u00f3w kr\u0119g\u00f3w i do przodu od kana\u0142u kr\u0119gowego ( 2 tom, str30) ", "b) do ty\u0142u od trzon\u00f3w kr\u0119g\u00f3w i do ty\u0142u od kana\u0142u kr\u0119gowego ", "c) do przodu od trzon\u00f3w kr\u0119g\u00f3w i do ty\u0142u od kana\u0142u kr\u0119gowego ", "d) do ty\u0142u od trzon\u00f3w kr\u0119g\u00f3w i do przodu od kana\u0142u kr\u0119gowego "], "good_answer": 0}, {"question": "226. Wi\u0119zad\u0142o pod\u0142u\u017cne tylne kr\u0119gos\u0142upa znajduje si\u0119: ", "answers": ["a) do przodu od trzon\u00f3w kr\u0119g\u00f3w i do przodu od kana\u0142u kr\u0119gowego ", "b) do ty\u0142u od trzon\u00f3w kr\u0119g\u00f3w i do ty\u0142u od kana\u0142u kr\u0119gowego ", "c) do przodu od trzon\u00f3w kr\u0119g\u00f3w i do ty\u0142u od kana\u0142u kr\u0119gowego ", "d) do ty\u0142u od trzon\u00f3w kr\u0119g\u00f3w i do przodu od kana\u0142u kr\u0119gowego - ? yes "], "good_answer": 0}, {"question": "227. Wi\u0119zad\u0142a \u017c\u00f3\u0142te kr\u0119gos\u0142upa \u0142\u0105cz\u0105: ", "answers": ["a) wyrostki poprzeczne kr\u0119g\u00f3w ", "b) wyrostki kolczyste kr\u0119g\u00f3w ", "c) trzony kr\u0119g\u00f3w ", "d) blaszki \u0142uk\u00f3w kr\u0119g\u00f3w - str 30 "], "good_answer": 0}, {"question": "228. \u015aciana kana\u0142u kr\u0119gowego jest utworzona mi\u0119dzy innymi przez: ", "answers": ["a) anterior longitudinal ligament ", "b) ligamenta flava - str 30 ", "c) supraspinous ligament ", "d) ligamentum nuchae "], "good_answer": 0}, {"question": "229. Interspinous ligament znajduje si\u0119 mi\u0119dzy: ", "answers": ["a) wyrostkami poprzecznymi kr\u0119g\u00f3w ", "b) wyrostkami kolczystymi kr\u0119g\u00f3w ", "c) trzonami kr\u0119g\u00f3w ", "d) blaszkami \u0142uk\u00f3w kr\u0119g\u00f3w "], "good_answer": 0}, {"question": "230. Mi\u0119sie\u0144 najszerszy grzbietu ma sw\u00f3j przyczep ko\u0144cowy na: ", "answers": ["a) obojczyku ", "b) \u0142opatce ", "c) ko\u015bci ramiennej - str 39 ", "d) ko\u015bci biodrowej "], "good_answer": 0}, {"question": "231. Pomi\u0119dzy ko\u015b\u0107mi tworz\u0105cymi kana\u0142 kr\u0119gowy a opon\u0105 tward\u0105 rdzenia kr\u0119gowego: ", "answers": ["a) wyst\u0119puje jedynie przestrze\u0144 potencjalna, w warunkach prawid\u0142owych nie zawieraj\u0105ca struktur anatomicznych ", "b) s\u0105 obecne sploty \u017cylne, tkanka t\u0142uszczowa i tkanka \u0142\u0105czna wiotka ", "c) biegnie ogon ko\u0144ski ", "d) przebiega t\u0119tnica rdzeniowa przednia i t\u0119tnica rdzeniowa tylna "], "good_answer": 0}, {"question": "232. Pomi\u0119dzy ko\u015b\u0107mi tworz\u0105cymi jam\u0119 czaszki a opon\u0105 tward\u0105 m\u00f3zgowia: ", "answers": ["a) wyst\u0119puje jedynie przestrze\u0144 potencjalna, w warunkach prawid\u0142owych nie zawieraj\u0105ca struktur anatomicznych ", "b) zawiera p\u0142yn m\u00f3zgowo-rdzeniowy ", "c) s\u0105 obecne sploty \u017cylne, tkanka t\u0142uszczowa i tkanka \u0142\u0105czna wiotka ", "d) biegn\u0105 t\u0119tnice unaczyni\u0105j\u0105ce m\u00f3zgowie "], "good_answer": 0}, {"question": "233. Mi\u0119\u015bnie przykr\u0119gos\u0142upowe (grupa g\u0142\u0119boka mi\u0119\u015bni grzbietu) s\u0105 unerwione czuciowo i ruchowo przez: ", "answers": ["a) korzenie tylne rdzenia kr\u0119gowego ", "b) korzenie przednie rdzenia kr\u0119gowego ", "c) ga\u0142\u0105\u017a tyln\u0105 nerwu rdzeniowego - str 43 ", "d) ga\u0142\u0105\u017a przedni\u0105 nerwu rdzeniowego "], "good_answer": 0}, {"question": "234. Aksony motoneuron\u00f3w unerwiaj\u0105cych mi\u0119\u015bnie przykr\u0119gos\u0142upowe (grupa g\u0142\u0119boka mi\u0119\u015bni grzbietu) biegn\u0105 przez: ", "answers": ["a) korzenie tylne rdzenia kr\u0119gowego i ga\u0142\u0105\u017a tyln\u0105 nerwu rdzeniowego ", "b) korzenie tylne rdzenia kr\u0119gowego i ga\u0142\u0105\u017a przedni\u0105 nerwu rdzeniowego ", "c) korzenie przednie rdzenia kr\u0119gowego i ga\u0142\u0105\u017a tyln\u0105 nerwu rdzeniowego - str 56 ", "d) korzenie przednie rdzenia kr\u0119gowego i ga\u0142\u0105\u017a przedni\u0105 nerwu rdzeniowego "], "good_answer": 0}, {"question": "235. Aksony motoneuron\u00f3w unerwiaj\u0105cych mi\u0119\u015bnie ko\u0144czyn biegn\u0105 przez: ", "answers": ["a) korzenie tylne rdzenia kr\u0119gowego i ga\u0142\u0105\u017a tyln\u0105 nerwu rdzeniowego ", "b) korzenie tylne rdzenia kr\u0119gowego i ga\u0142\u0105\u017a przedni\u0105 nerwu rdzeniowego 5c) korzenie przednie rdzenia kr\u0119gowego i ga\u0142\u0105\u017a tyln\u0105 nerwu rdzeniowego d) korzenie przednie rdzenia kr\u0119gowego i ga\u0142\u0105\u017a przedni\u0105 nerwu rdzeniowego - str 56 236. Aksony neuron\u00f3w czuciowych unerwiaj\u0105cych zako\u0144czenia czuciowe we wrzecionach mi\u0119\u015bniowych (propriocepcja) mi\u0119\u015bni przykr\u0119gos\u0142upowych (grupa g\u0142\u0119boka mi\u0119\u015bni grzbietu) biegn\u0105 przez: a) ga\u0142\u0105\u017a tyln\u0105 nerwu rdzeniowego i korzenie tylne rdzenia kr\u0119gowego - str 56 i 13 b) ga\u0142\u0105\u017a tyln\u0105 nerwu rdzeniowego i korzenie przednie rdzenia kr\u0119gowego ", "c) ga\u0142\u0105\u017a przedni\u0105 nerwu rdzeniowego i korzenie tylne rdzenia kr\u0119gowego ", "d) ga\u0142\u0105\u017a przedni\u0105 nerwu rdzeniowego i korzenie przednie rdzenia kr\u0119gowego "], "good_answer": 0}, {"question": "237. Aksony neuron\u00f3w czuciowych unerwiaj\u0105cych zako\u0144czenia czuciowe we wrzecionach mi\u0119\u015bniowych (propriocepcja) mi\u0119\u015bni ko\u0144czyn biegn\u0105 przez: ", "answers": ["a) ga\u0142\u0105\u017a tyln\u0105 nerwu rdzeniowego i korzenie tylne rdzenia kr\u0119gowego ", "b) ga\u0142\u0105\u017a tyln\u0105 nerwu rdzeniowego i korzenie przednie rdzenia kr\u0119gowego ", "c) ga\u0142\u0105\u017a przedni\u0105 nerwu rdzeniowego i korzenie tylne rdzenia kr\u0119gowego - str 56 ", "d) ga\u0142\u0105\u017a przedni\u0105 nerwu rdzeniowego i korzenie przednie rdzenia kr\u0119gowego "], "good_answer": 0}, {"question": "238. Nerw rdzeniowy C7 wychodzi z kana\u0142u kr\u0119gowego mi\u0119dzy: ", "answers": ["a) V i VI kr\u0119giem szyjnym ", "b) VI i VII kr\u0119giem szyjnym - str 59 ", "c) VII kr\u0119giem szyjnym i I kr\u0119giem piersiowym ", "d) I i II kr\u0119giem piersiowym "], "good_answer": 0}, {"question": "239. W kanale wyrostk\u00f3w poprzecznych biegnie: ", "answers": ["a) carotid artery ", "b) jugular artery ", "c) vertebral artery ", "d) transverse artery "], "good_answer": 0}, {"question": "240. Nerwy rdzeniowe opuszczaj\u0105 kana\u0142 kr\u0119gowy: ", "answers": ["a) mi\u0119dzy trzonami s\u0105siaduj\u0105cych kr\u0119g\u00f3w ", "b) mi\u0119dzy nasadami \u0142uk\u00f3w s\u0105siaduj\u0105cych kr\u0119g\u00f3w - str 59 ", "c) mi\u0119dzy blaszkami \u0142uk\u00f3w s\u0105siaduj\u0105cych kr\u0119g\u00f3w ", "d) mi\u0119dzy wyrostkami poprzecznymi s\u0105siaduj\u0105cych kr\u0119g\u00f3w "], "good_answer": 0}, {"question": "241. Stawy mi\u0119dzykr\u0119gowe znajduj\u0105 si\u0119: ", "answers": ["a) do przodu od nerw\u00f3w rdzeniowych ", "b) do ty\u0142u od nerw\u00f3w rdzeniowych ", "c) bocznie od nerw\u00f3w rdzeniowych ", "d) przy\u015brodkowo od nerw\u00f3w rdzeniowych "], "good_answer": 0}, {"question": "242. Abu ucisn\u0105\u0107 na korzenie lub ga\u0142\u0119zie nerw\u00f3w rdzeniowych kr\u0105\u017cek mi\u0119dzykr\u0119gowy musi przemie\u015bci\u0107 si\u0119: ", "answers": ["a) do przodu ", "b) do ty\u0142u ", "c) w kierunku przednio-bocznym ", "d) w kierunku tylno-bocznym "], "good_answer": 0}, {"question": "243. U doros\u0142ego cz\u0142owieka koniec rdzenia kr\u0119gowego znajduje si\u0119 zwykle na poziomie kr\u0119g\u00f3w: ", "answers": ["a) L1-L2 ", "b) L2-L3 ", "c) L3-L4 ", "d) L4-L5 "], "good_answer": 0}, {"question": "244. U dzieci koniec rdzenia kr\u0119gowego w stosunku do kana\u0142u kr\u0119gowego; ", "answers": ["a) jest na tym samym poziomie co u os\u00f3b doros\u0142ych ", "b) jest wy\u017cej ni\u017c u os\u00f3b doros\u0142ych ", "c) jest ni\u017cej ni\u017c u os\u00f3b doros\u0142ych ", "d) jest ni\u017cej ni\u017c u os\u00f3b doros\u0142ych i si\u0119ga "], "good_answer": 0}, {"question": "245. Struktury anatomiczne przek\u0142uwane ig\u0142\u0105 do punkcji l\u0119d\u017awiowej to kolejno: ", "answers": ["a) wi\u0119zad\u0142o pod\u0142u\u017cne tylne-wi\u0119zad\u0142o mi\u0119dzykolcowe-opona paj\u0119cza-opona twarda ", "b) wi\u0119zad\u0142o pod\u0142u\u017cne przednie-wi\u0119zad\u0142o mi\u0119dzykolcowe- opona twarda-opona paj\u0119cza ", "c) wi\u0119zad\u0142o pod\u0142u\u017cne tylne-wi\u0119zad\u0142o mi\u0119dzykolcowe-opona twarda-opona paj\u0119cza ", "d) wi\u0119zad\u0142o nadkolcowe-wi\u0119zad\u0142o mi\u0119dzykolcowe-opona twarda-opona paj\u0119cza 246.Punkcj\u0119 l\u0119d\u017awiow\u0105 typowo wykonuje si\u0119 na poziomie, gdzie nie ma ju\u017c rdzenia kr\u0119gowego i jest to technicznie naj\u0142atwiejsze, czyli: a) Th12/L1 lub L1/L2 b) L1/L2 lub L2/L3 c) L2/L3 lub L3/L4 d) L3/L4 lub L4/L5 "], "good_answer": 0}, {"question": "247. Dla oceny stabilno\u015bci z\u0142ama\u0144 kr\u0119gos\u0142upa dzieli si\u0119 go na 3 kolumny obejmuj\u0105ce: ", "answers": ["a) odcinek szyjny, odcinek piersiowy i odcinek l\u0119d\u017awiowo-krzy\u017cowy ", "b) przedni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 trzonu kr\u0119gu, tyln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 trzonu kr\u0119gu oraz \u0142uk kr\u0119gu z wyrostkami ", "c) trzon kr\u0119gu, przedni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 \u0142uku kr\u0119gu z wyrostkami i tyln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 \u0142uku kr\u0119gu z wyrostkami ", "d) trzon kr\u0119gu, \u0142uk kr\u0119gu z wyj\u0105tkiem wyrostk\u00f3w kolczystych i wyrostki kolczyste "], "good_answer": 0}, {"question": "248. Elementem anatomicznym zapobiegaj\u0105cym przemieszczeniu si\u0119 z\u0142amanego fragmentu trzonu kr\u0119gu do kana\u0142u kr\u0119gowego jest: ", "answers": ["a) wi\u0119zad\u0142a \u017c\u00f3\u0142te ", "b) wi\u0119zad\u0142o nadkolcowe ", "c) wi\u0119zad\u0142a mi\u0119dzykolcowe ", "d) wi\u0119zad\u0142o pod\u0142u\u017cne przednie i tylne "], "good_answer": 0}, {"question": "249. II \u017cebro \u0142\u0105czy si\u0119 z: ", "answers": ["a) r\u0119koje\u015bci\u0105 mostka ", "b) trzonem mostka ", "c) r\u0119koje\u015bci\u0105 i trzonem mostka ", "d) wyrostkiem mieczykowatym "], "good_answer": 0}, {"question": "250. Manubrium of sternum \u0142\u0105czy si\u0119 nast\u0119puj\u0105cymi \u017cebrami: ", "answers": ["a) I ", "b) I i II ", "c) II-VII ", "d) III-VIII "], "good_answer": 0}, {"question": "251. Trzon mostka \u0142\u0105czy si\u0119 bezpo\u015brednio z nast\u0119puj\u0105cymi \u017cebrami: ", "answers": ["a) II-VIII ", "b) III-VIII ", "c) II-X ", "d) II-VII "], "good_answer": 0}, {"question": "252. K\u0105t mostka znajduje si\u0119 na poziomie: ", "answers": ["a) I \u017cebra ", "b) II \u017cebra ", "c) III \u017cebra ", "d) V \u017cebra "], "good_answer": 0}, {"question": "253. \u0141uk \u017cebrowy tworz\u0105: ", "answers": ["a) chrz\u0105stki \u017ceber II-X ", "b) chrz\u0105stki \u017ceber II-XII ", "c) chrz\u0105stki \u017ceber VIII-X ", "d) chrz\u0105stki \u017ceber VII-X "], "good_answer": 0}, {"question": "254. Xiphoid process \u0142\u0105czy si\u0119 stawowo z: ", "answers": ["a) obojczykiem ", "b) obojczykiem i I \u017cebrem ", "c) obojczykiem, I i II \u017cebrem ", "d) VII \u017cebrem "], "good_answer": 0}, {"question": "255. Pierwsze \u017cebro jest wyczuwalne: ", "answers": ["a) w dole nadobojczykowym ", "b) w dole podobojczykowym ", "c) w dole pachowym ", "d) \u017cebro to nie jest wyczuwalne w badaniu palpacyjnym "], "good_answer": 0}, {"question": "256. W przestrzeni mi\u0119dzy\u017cebrowej (cz\u0119\u015b\u0107 tylna i \u015brodkowa) kolejno\u015b\u0107 struktur anatomicznych od g\u00f3ry do do\u0142u to: ", "answers": ["a) \u017cy\u0142a-t\u0119tnica-nerw ", "b) t\u0119tnica-\u017cy\u0142a-nerw ", "c) \u017cy\u0142a-nerw-t\u0119tnica ", "d) t\u0119tnica- nerw-\u017cy\u0142a "], "good_answer": 0}, {"question": "257. Aby unikn\u0105\u0107 uszkodzenia naczy\u0144 mi\u0119dzy\u017cebrowych dreny do jamy op\u0142ucnowej nale\u017cy wprowadza\u0107: ", "answers": ["a) w \u015brodku przestrzeni mi\u0119dzy\u017cebrowej ", "b) w g\u00f3rnej cz\u0119\u015bci przestrzeni mi\u0119dzy\u017cebrowej ", "c) w dolnej cz\u0119\u015bci przestrzeni mi\u0119dzy\u017cebrowej ", "d) na wysoko\u015bci \u017cebra "], "good_answer": 0}, {"question": "258. Aby znieczuli\u0107 nerw mi\u0119dzy\u017cebrowy \u015brodek znieczulaj\u0105cy nale\u017cy poda\u0107: ", "answers": ["a) w \u015brodku przestrzeni mi\u0119dzy\u017cebrowej ", "b) w g\u00f3rnej cz\u0119\u015bci przestrzeni mi\u0119dzy\u017cebrowej ", "c) w dolnej cz\u0119\u015bci przestrzeni mi\u0119dzy\u017cebrowej ", "d) na wysoko\u015bci \u017cebra "], "good_answer": 0}, {"question": "259. W kt\u00f3rych ko\u015bciach zwykle nie ma aktywnej hematopoezy u doros\u0142ego cz\u0142owieka: ", "answers": ["a) mostek ", "b) ko\u015b\u0107 miedniczna ", "c) kr\u0119gi ", "d) ko\u015b\u0107 udowa i ramienna "], "good_answer": 0}, {"question": "260. G\u0142\u00f3wnymi naczyniami t\u0119tniczymi unaczyniaj\u0105cymi mostek s\u0105: ", "answers": ["a) t\u0119tnice tarczowe dolne ", "b) t\u0119tnice mi\u0119dzy\u017cebrowe ", "c) t\u0119tnice piersiowe wewn\u0119trzne ", "d) t\u0119tnice nadbrzuszne g\u00f3rne "], "good_answer": 0}, {"question": "261. W ruchach wdechowych klatki piersiowej uczestnicz\u0105: ", "answers": ["a) mi\u0119\u015bnie mi\u0119dzy\u017cebrowe zewn\u0119trzne i mi\u0119\u015bnie \u015bcian jamy brzusznej ", "b) mi\u0119\u015bnie mi\u0119dzy\u017cebrowe wewn\u0119trzne i mi\u0119\u015bnie \u015bcian jamy brzusznej ", "c) mi\u0119\u015bnie mi\u0119dzy\u017cebrowe zewn\u0119trzne i przepona ", "d) mi\u0119\u015bnie mi\u0119dzy\u017cebrowe wewn\u0119trzne i przepona "], "good_answer": 0}, {"question": "262. Mi\u0119\u015bnie mi\u0119dzy\u017cebrowe zewn\u0119trzne ", "answers": ["a) unosz\u0105 \u017cebra ", "b) obni\u017caj\u0105 \u017cebra ", "c) zw\u0119\u017caj\u0105 przestrzenie mi\u0119dzy\u017cebrowe ", "d) obni\u017caj\u0105 \u017cebra i zw\u0119\u017caj\u0105 przestrzenie mi\u0119dzy\u017cebrowe "], "good_answer": 0}, {"question": "263. Mi\u0119\u015bnie mi\u0119dzy\u017cebrowe wewn\u0119trzne s\u0105 unerwione przez: ", "answers": ["a) nerw przeponowy ", "b) nerwy mi\u0119dzy\u017cebrowe ", "c) nerw piersiowy przy\u015brodkowy i boczny ", "d) nerwy mi\u0119dzy\u017cebrowe i nerw przeponowy "], "good_answer": 0}, {"question": "264. Prawa i lewa jama op\u0142ucnowa \u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 ze sob\u0105; ", "answers": ["a) w \u015br\u00f3dpiersiu przednim ", "b) w \u015br\u00f3dpiersiu tylnym ", "c) w \u015br\u00f3dpiersiu g\u00f3rnym ", "d) nie ma po\u0142\u0105czenia miedzy tymi jamami "], "good_answer": 0}, {"question": "265. W ruchach wydechowych klatki piersiowej uczestnicz\u0105: ", "answers": ["a) mi\u0119\u015bnie mi\u0119dzy\u017cebrowe zewn\u0119trzne i mi\u0119\u015bnie \u015bcian jamy brzusznej ", "b) mi\u0119\u015bnie mi\u0119dzy\u017cebrowe wewn\u0119trzne i mi\u0119\u015bnie \u015bcian jamy brzusznej ", "c) mi\u0119\u015bnie mi\u0119dzy\u017cebrowe zewn\u0119trzne i przepona ", "d) mi\u0119\u015bnie mi\u0119dzy\u017cebrowe wewn\u0119trzne i przepona "], "good_answer": 0}, {"question": "266. T\u0119tnica piersiowa wewn\u0119trzna biegnie wzd\u0142u\u017c: ", "answers": ["a) obojczyka ", "b) aorty piersiowej ", "c) \u017cy\u0142 nieparzystych ", "d) mostka "], "good_answer": 0}, {"question": "267. T\u0119tnica piersiowa wewn\u0119trzna jest ga\u0142\u0119zi\u0105: ", "answers": ["a) aorty ", "b) t\u0119tnicy podobojczykowej ", "c) t\u0119tnicy szyjnej wsp\u00f3lnej ", "d) t\u0119tnicy nabrzusznej g\u00f3rnej "], "good_answer": 0}, {"question": "268. T\u0119tnic\u0105 najcz\u0119\u015bciej wykorzystywan\u0105 do rewaskularyzacji mi\u0119\u015bnia sercowego jest: ", "answers": ["a) t\u0119tnica piersiowa wewn\u0119trzna ", "b) t\u0119tnica promieniowa ", "c) t\u0119tnica podobojczykowa ", "d) t\u0119tnica mi\u0119dzy\u017cebrowa "], "good_answer": 0}, {"question": "269. Powik\u0142aniem rewaskularyzacji mi\u0119\u015bnia sercowego z wykorzystaniem t\u0119tnicy piersiowej wewn\u0119trznej mo\u017ce by\u0107 niedokrwienie: ", "answers": ["a) gruczo\u0142u sutkowego ", "b) grasicy ", "c) mi\u0119\u015bnia piersiowego wi\u0119kszego ", "d) mostka "], "good_answer": 0}, {"question": "270. Azygos vein uchodzi typowo do: ", "answers": ["a) \u017cy\u0142y nieparzystej kr\u00f3tkiej ", "b) \u017cy\u0142y g\u0142\u00f3wnej g\u00f3rnej ", "c) prawego przedsionka ", "d) \u017cy\u0142y g\u0142\u00f3wnej dolnej 271.Hemiazygos vein uchodzi typowo do: a) \u017cy\u0142y nieparzystej b) \u017cy\u0142y g\u0142\u00f3wnej g\u00f3rnej c) prawego przedsionka d) \u017cy\u0142y g\u0142\u00f3wnej dolnej "], "good_answer": 0}, {"question": "272. \u017by\u0142a nieparzysta znajduje si\u0119: ", "answers": ["a) w przedniej cz\u0119\u015bci klatki piersiowej po stronie lewej ", "b) w przedniej cz\u0119\u015bci klatki piersiowej po stronie prawej ", "c) w tylnej cz\u0119\u015bci klatki piersiowej po stronie lewej ", "d) w tylnej cz\u0119\u015bci klatki piersiowej po stronie prawej "], "good_answer": 0}, {"question": "273. \u017by\u0142a nieparzysta kr\u00f3tka znajduje si\u0119: ", "answers": ["a) w przedniej cz\u0119\u015bci klatki piersiowej po stronie lewej ", "b) w przedniej cz\u0119\u015bci klatki piersiowej po stronie prawej ", "c) w tylnej cz\u0119\u015bci klatki piersiowej po stronie lewej ", "d) w tylnej cz\u0119\u015bci klatki piersiowej po stronie prawej "], "good_answer": 0}, {"question": "274. \u017by\u0142y nieparzyste odprowadzaj\u0105 krew z: ", "answers": ["a) grasicy ", "b) tylnych cz\u0119\u015bci p\u0142uc ", "c) prze\u0142yku i rdzenia kr\u0119gowego ", "d) w\u0105troby "], "good_answer": 0}, {"question": "275. Grasica znajduje si\u0119 w \u015br\u00f3dpiersiu: ", "answers": ["a) przednim ", "b) przednim i \u015brodkowym ", "c) \u015brodkowym ", "d) przednim lub tylnym "], "good_answer": 0}, {"question": "276. W obre\u0328bie grasicy moga\u0328 byc\u0301 obecne: ", "answers": ["a) ekotopowe ogniska tarczycy ", "b) przytarczyce ", "c) zwoje wspo\u0301\u0142czulne ", "d) zwojeprzywspo\u0301\u0142czulne "], "good_answer": 0}, {"question": "277. Unerwienie nerwu przeponowego pochodzi z odcinka; ", "answers": ["a) C3-C5 ", "b) C8-Th1 ", "c) Th12-L2 ", "d) L1-L4 "], "good_answer": 0}, {"question": "278. Bo\u0301l rzutowany z przepony (np. w zapaleniu otrzewnej pokrywaja\u0328cej przepone\u0328) jest odczuwany: ", "answers": ["a) w okolicy pe\u0328pka ", "b) na poziomie \u0142uku z\u0307ebrowego ", "c) w okolicy le\u0328dz\u0301wiowej ", "d) w okolicy barku "], "good_answer": 0}, {"question": "279. Unerwienie sutka pochodzi od: ", "answers": ["a) nerwu dodatkowego ", "b) nerwu piersiowego d\u0142ugiego ", "c) ga\u0142e\u0328zi splotu ramiennego ", "d) nerwo\u0301w mie\u0328dzyz\u0307ebrowych "], "good_answer": 0}, {"question": "280. Ch\u0142onka sp\u0142ywa z sutka przez: ", "answers": ["a) we\u0328z\u0142y ch\u0142onne pachowe ", "b) we\u0328z\u0142y ch\u0142onne przymostkowe ", "c) we\u0328z\u0142y ch\u0142onne mie\u0328dzyz\u0307ebrowe ", "d) we\u0328z\u0142y ch\u0142onne pachowe, przymostkowe i mie\u0328dzyz\u0307ebrowe "], "good_answer": 0}, {"question": "281. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 ch\u0142onki odp\u0142ywa z sutka przez: ", "answers": ["a) w\u0119z\u0142y ch\u0142onne pachowe ", "b) w\u0119z\u0142y ch\u0142onne przymostkowe ", "c) w\u0119z\u0142y ch\u0142onne mi\u0119dzy\u017cebrowe ", "d) nie ma dominuj\u0105cej drogi odp\u0142ywu ch\u0142onki z sutka "], "good_answer": 0}, {"question": "282. Cz\u0119\u015b\u0107 gruczo\u0142u sutkowego (tzw. ogon) mo\u017ce si\u0119ga\u0107 do: ", "answers": ["a) do\u0142u nadobojczykowego ", "b) do\u0142u podobojczykowego ", "c) do\u0142u pachowego ", "d) \u015br\u00f3dpiersia przedniego "], "good_answer": 0}, {"question": "283. Cewniki centralne za\u0142o\u017cone do \u017cy\u0142y podobojczykowej mog\u0105 by\u0107 uszkadzane na skutek skurcz\u00f3w mi\u0119\u015bnia: ", "answers": ["a) podobojczykowego ", "b) pochy\u0142ego przedniego ", "c) piersiowego wi\u0119kszego ", "d) piersiowego mniejszego "], "good_answer": 0}, {"question": "284. Nerwy b\u0142\u0119dne przechodz\u0105 przez przepon\u0119 wraz z: ", "answers": ["a) aort\u0105 ", "b) \u017cy\u0142\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 doln\u0105 ", "c) prze\u0142ykiem ", "d) nerwami trzewnymi wi\u0119kszymi i mniejszymi "], "good_answer": 0}, {"question": "285. Przew\u00f3d piersiowy przechodzi przez przepon\u0119 wraz z: ", "answers": ["a) aort\u0105 ", "b) \u017cy\u0142\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 doln\u0105 ", "c) prze\u0142ykiem ", "d) nerwami trzewnymi wi\u0119kszymi i mniejszymi "], "good_answer": 0}, {"question": "286. Aorta przechodzi przez przepon\u0119 ", "answers": ["a) przez \u015brodek \u015bci\u0119gnisty po stronie lewej ", "b) przez \u015brodek \u015bci\u0119gnisty po stronie prawej ", "c) mi\u0119dzy odnogami przepony ", "d) przez cz\u0119\u015b\u0107 mi\u0119\u015bniow\u0105 przepony "], "good_answer": 0}, {"question": "287. Op\u0142ucna \u015bcienna jest unerwiona przez: ", "answers": ["a) nerwy mi\u0119dzy\u017cebrowe ", "b) nerw przeponowy ", "c) nerwy mi\u0119dzy\u017cebrowe i nerw przeponowy ", "d) nerw b\u0142\u0119dny "], "good_answer": 0}, {"question": "288. Op\u0142ucna trzewna jest unerwiona przez: ", "answers": ["a) nerwy mi\u0119dzy\u017cebrowe ", "b) nerw przeponowy ", "c) nerwy mi\u0119dzy\u017cebrowe i nerw przeponowy ", "d) nerw b\u0142\u0119dny "], "good_answer": 0}, {"question": "289. W czasie wdechu: ", "answers": ["a) przepona i \u017cebra unosz\u0105 si\u0119 ", "b) przepona i \u017cebra obni\u017caj\u0105 si\u0119 ", "c) przepona unosi si\u0119 a \u017cebra obni\u017caj\u0105 si\u0119 ", "d) przepona obni\u017ca si\u0119 a \u017cebra unosz\u0105 si\u0119 "], "good_answer": 0}, {"question": "290. Pora\u017cenie nerwu przeponowego powoduje: ", "answers": ["a) niskie ustawienie kopu\u0142y przepony po stronie uszkodzonej w czasie wdechu i wydechu ", "b) wysokie ustawienie kopu\u0142y przepony po stronie uszkodzonej w czasie wdechu i wydechu ", "c) niskie ustawienie kopu\u0142y przepony po stronie uszkodzonej w czasie wdechu i wysokie w czasie wydechu ", "d) wysokie ustawienie kopu\u0142y przepony po stronie uszkodzonej w czasie wdechu i niskie w czasie wydechu A nie to? "], "good_answer": 0}, {"question": "291. P\u0142uca dziel\u0105 si\u0119 na p\u0142aty: ", "answers": ["a) lewe p\u0142uco \u2013 2 p\u0142aty, prawe p\u0142uco 2 p\u0142aty ", "b) lewe p\u0142uco \u2013 3 p\u0142aty, prawe p\u0142uco 2 p\u0142aty ", "c) lewe p\u0142uco \u2013 2 p\u0142aty, prawe p\u0142uco 3 p\u0142aty ", "d) lewe p\u0142uco \u2013 3 p\u0142aty, prawe p\u0142uco 3 p\u0142aty "], "good_answer": 0}, {"question": "292. Nad wn\u0119k\u0105 lewego p\u0142uca biegnie: ", "answers": ["a) aorta ", "b) \u017cy\u0142a g\u0142\u00f3wna g\u00f3rna ", "c) prze\u0142yk ", "d) \u017cy\u0142a nieparzysta "], "good_answer": 0}, {"question": "293. Nad wn\u0119k\u0105 prawego p\u0142uca biegnie: ", "answers": ["a) aorta ", "b) \u017cy\u0142a g\u0142\u00f3wna g\u00f3rna ", "c) prze\u0142yk ", "d) \u017cy\u0142a nieparzysta "], "good_answer": 0}, {"question": "294. Oskrzela g\u0142\u00f3wne nie s\u0105 symetryczne: ", "answers": ["a) lewe jest szersze i ustawione bardziej pionowo ", "b) lewe jest szersze i ustawione bardziej poziomo ", "c) prawe jest szersze i ustawione bardziej pionowo ", "d) prawe jest szersze i ustawione bardziej poziomo "], "good_answer": 0}, {"question": "295. Carina jest struktur\u0105 anatomiczn\u0105 wyst\u0119puj\u0105c\u0105 w: ", "answers": ["a) oskrzelach g\u0142\u00f3wnych ", "b) tchawicy ", "c) krtani ", "d) gardle "], "good_answer": 0}, {"question": "296. We wn\u0119ce p\u0142uca ", "answers": ["a) t\u0119tnice p\u0142ucne przebiegaj\u0105 nad \u017cy\u0142ami p\u0142ucnymi i za oskrzelami ", "b) t\u0119tnice p\u0142ucne przebiegaj\u0105 nad \u017cy\u0142ami p\u0142ucnymi i przed oskrzelami ", "c) t\u0119tnice p\u0142ucne przebiegaj\u0105 pod \u017cy\u0142ami p\u0142ucnymi i za oskrzelami ", "d) t\u0119tnice p\u0142ucne przebiegaj\u0105 pod \u017cy\u0142ami p\u0142ucnymi i przed oskrzelami "], "good_answer": 0}, {"question": "297. T\u0119tnice p\u0142ucne przebiegaj\u0105: ", "answers": ["a) do przodu od aorty zst\u0119puj\u0105cej i prze\u0142yku ", "b) do przodu od aorty zst\u0119puj\u0105cej i za prze\u0142ykiem ", "c) za aort\u0105 zst\u0119puj\u0105c\u0105 i do przodu od prze\u0142yku ", "d) za aort\u0105 zst\u0119puj\u0105c\u0105 i prze\u0142ykiem "], "good_answer": 0}, {"question": "298. \u017by\u0142y p\u0142ucne przebiegaj\u0105: ", "answers": ["a) do przodu od aorty zst\u0119puj\u0105cej i prze\u0142yku ", "b) do przodu od aorty zst\u0119puj\u0105cej i za prze\u0142ykiem ", "c) za aort\u0105 zst\u0119puj\u0105c\u0105 i do przodu od prze\u0142yku ", "d) za aort\u0105 zst\u0119puj\u0105c\u0105 i prze\u0142ykiem "], "good_answer": 0}, {"question": "299. Przew\u00f3d ch\u0142onny prawy odprowadza ch\u0142onk\u0119: ", "answers": ["a) z prawej po\u0142owy cia\u0142a ", "b) z prawej g\u00f3rnej \u0107wiartki cia\u0142a ", "c) z prawej dolnej \u0107wiartki cia\u0142a ", "d) z g\u00f3rnej po\u0142owy cia\u0142a "], "good_answer": 0}, {"question": "300. Jama osierdzia znajduje si\u0119: ", "answers": ["a) mi\u0119dzy osierdziem w\u0142\u00f3knistym a mi\u0119\u015bniem sercowym ", "b) mi\u0119dzy osierdziem w\u0142\u00f3knistym a blaszk\u0105 \u015bcienn\u0105 osierdzia surowiczego ", "c) mi\u0119dzy blaszk\u0105 \u015bcienn\u0105 i trzewn\u0105 osierdzia surowiczego ", "d) mi\u0119dzy nasierdziem a mi\u0119\u015bniem sercowym "], "good_answer": 0}, {"question": "301. Najgrubsz\u0105 i nierozci\u0105gliw\u0105 warstw\u0105 osierdzia jest: ", "answers": ["a) epicardium ", "b) fibrous pericardium ", "c) parietal layer of serous pericardium ", "d) visceral layer of serous pericardium "], "good_answer": 0}, {"question": "302. Osierdzie jest unerwione czuciowo przez: ", "answers": ["a) intercostal nerves ", "b) vagus nerve ", "c) phrenic nerve ", "d) accessory nerve "], "good_answer": 0}, {"question": "303. Na klasycznym zdj\u0119ciu Rtg klatki piersiowej w projekcji przednio-tylnej prawy obrys cienia serca jest utworzony przez: ", "answers": ["a) \u0142uk aorty, prawy przedsionek i \u017cy\u0142\u0119 g\u0142\u00f3wna doln\u0105 ", "b) pie\u0144 p\u0142ucny, prawy przedsionek i \u017cy\u0142\u0119 g\u0142\u00f3wna doln\u0105 ", "c) uszko prawego przedsionka, prawy przedsionek i \u017cy\u0142\u0119 g\u0142\u00f3wna doln\u0105 ", "d) \u017cy\u0142\u0119 g\u0142\u00f3wn\u0105 g\u00f3rn\u0105, prawy przedsionek i \u017cy\u0142\u0119 g\u0142\u00f3wn\u0105 doln\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "304. Na klasycznym zdj\u0119ciu Rtg klatki piersiowej w projekcji przednio-tylnej lewy obrys cienia serca jest utworzony przez: ", "answers": ["a) \u0142uk aorty, pie\u0144 p\u0142ucny i lew\u0105 komor\u0119 ", "b) \u0142uk aorty, aort\u0119 zst\u0119puj\u0105c\u0105 i lew\u0105 komor\u0119 ", "c) \u0142uk aorty, prawy przedsionek i lew\u0105 komor\u0119 ", "d) \u0142uk aorty, pie\u0144 p\u0142ucny i praw\u0105 komor\u0119 "], "good_answer": 0}, {"question": "305. Jam\u0105 serca po\u0142o\u017con\u0105 najbardziej z przodu jest: ", "answers": ["a) right atrium ", "b) left atrium ", "c) right ventricle ", "d) left ventricle "], "good_answer": 0}, {"question": "306. Jam\u0105 serca po\u0142o\u017con\u0105 najbardziej z ty\u0142u jest: ", "answers": ["a) prawy przedsionek ", "b) lewy przedsionek ", "c) prawa komora ", "d) lewa komora "], "good_answer": 0}, {"question": "307. Zatoka wie\u0144cowa uchodzi do: ", "answers": ["a) \u017cy\u0142y g\u0142\u00f3wnej g\u00f3rnej ", "b) \u017cy\u0142y g\u0142\u00f3wnej dolnej ", "c) prawego przedsionka ", "d) lewego przedsionka "], "good_answer": 0}, {"question": "308. Krew \u017cylna z mi\u0119\u015bnia sercowego odp\u0142ywa przez: ", "answers": ["a) superior vena cava ", "b) interior vena cava ", "c) intercostal veins ", "d) coronary sinus "], "good_answer": 0}, {"question": "309. Otw\u00f3r owalny serca znajduje si\u0119 mi\u0119dzy: ", "answers": ["a) prawym przedsionkiem i praw\u0105 komor\u0105 ", "b) prawym przedsionkiem i lewym przedsionkiem ", "c) prawym przedsionkiem i uszkiem prawego przedsionka ", "d) prawym przedsionkiem i pniem p\u0142ucnym "], "good_answer": 0}, {"question": "310. Zastawka tr\u00f3jdzielna znajduje si\u0119 mi\u0119dzy: ", "answers": ["a) prawym przedsionkiem i praw\u0105 komor\u0105 ", "b) prawym przedsionkiem i lewym przedsionkiem ", "c) lewym przedsionkiem i lew\u0105 komor\u0105 ", "d) praw\u0105 komor\u0105 i pniem p\u0142ucnym "], "good_answer": 0}, {"question": "311. Sto\u017cek t\u0119tniczy znajduje si\u0119 w: ", "answers": ["a) prawym przedsionku ", "b) lewym przedsionku ", "c) prawej komorze ", "d) lewej komorze "], "good_answer": 0}, {"question": "312. Mi\u0119\u015bnie brodawkowate napinaj\u0105ce struny \u015bci\u0119gniste zastawki tr\u00f3jdzielnej znajduj\u0105 si\u0119 w: ", "answers": ["a) right atrium ", "b) right auricle ", "c) right ventricle ", "d) conus arteriosus "], "good_answer": 0}, {"question": "313. Mi\u0119\u015bnie brodawkowate napinaj\u0105ce struny \u015bci\u0119gniste zastawki mitralnej znajduj\u0105 si\u0119 w: ", "answers": ["a) prawym przedsionku ", "b) lewym przedsionku ", "c) prawej komorze ", "d) lewej komorze "], "good_answer": 0}, {"question": "314. Zastawka przedsionkowo-komorowa prawa posiada: ", "answers": ["a) 1 p\u0142atek ", "b) 2 p\u0142atki ", "c) 3 p\u0142atki ", "d) 4 p\u0142atki "], "good_answer": 0}, {"question": "315. Zastawka przedsionkowo-komorowa lewa posiada: ", "answers": ["a) 1 p\u0142atek ", "b) 2 p\u0142atki ", "c) 3 p\u0142atki ", "d) 4 p\u0142atki "], "good_answer": 0}, {"question": "316. Zastawki pnia p\u0142ucnego i zastawka aorty posiadaj\u0105 po: te\u017c ma\u0142o dok\u0142adne pytanie xd ujdzie w t\u0142umie ", "answers": ["a) 1 p\u0142atku ", "b) 2 p\u0142atki ", "c) 3 p\u0142atki ", "d) 4 p\u0142atki "], "good_answer": 0}, {"question": "317. Grzebie\u0144 graniczny jest struktur\u0105 anatomiczn\u0105: ", "answers": ["a) lewego przedsionka ", "b) prawego przedsionka ", "c) lewej komory ", "d) prawej komory "], "good_answer": 0}, {"question": "318. Trabeculae carneae s\u0105 struktur\u0105 anatomiczn\u0105 obecn\u0105 w: (beleczki mi\u0119\u015bniowe) ", "answers": ["a) prawym przedsionku ", "b) obu przedsionkach serca ", "c) prawej komorze ", "d) obu komorach serca "], "good_answer": 0}, {"question": "319. Cz\u0119\u015bci\u0105 serca, w kt\u00f3rej powstaje wi\u0119kszo\u015b\u0107 skrzeplin b\u0119d\u0105cych \u017ar\u00f3d\u0142em zator\u00f3w t\u0119tniczych jest: ", "answers": ["a) left auricle ", "b) right auricle ", "c) right ventricle ", "d) left ventricle "], "good_answer": 0}, {"question": "320. Do lewego przedsionka uchodz\u0105: ", "answers": ["a) dwie \u017cy\u0142y p\u0142ucne ", "b) dwie \u017cy\u0142y p\u0142ucne i zatoka wie\u0144cowa ", "c) cztery \u017cy\u0142y p\u0142ucne ", "d) cztery \u017cy\u0142y p\u0142ucne i zatoka wie\u0144cowa "], "good_answer": 0}, {"question": "321. Zastawka do\u0142u owalnego znajduje si\u0119 w: ", "answers": ["a) right atrium ", "b) left atrium ", "c) right ventricle ", "d) left ventricle "], "good_answer": 0}, {"question": "322. Cz\u0119\u015b\u0107 mi\u0119\u015bniowa przegrody mi\u0119dzykomorowej buduje: ", "answers": ["a) przedni\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 przegrody mi\u0119dzykomorowej ", "b) tyln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 przegrody mi\u0119dzykomorowej ", "c) g\u00f3rn\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 przegrody mi\u0119dzykomorowej ", "d) doln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 przegrody mi\u0119dzykomorowej "], "good_answer": 0}, {"question": "323. Przew\u00f3d t\u0119tniczy \u0142\u0105czy: ", "answers": ["a) lew\u0105 i prawa t\u0119tnic\u0119 p\u0142ucn\u0105 ", "b) aort\u0119 wst\u0119puj\u0105c\u0105 z aort\u0105 zst\u0119puj\u0105c\u0105 ", "c) aort\u0119 wst\u0119puj\u0105c\u0105 z pniem p\u0142ucnym ", "d) \u0142uk aorty z pniem p\u0142ucnym "], "good_answer": 0}, {"question": "324. T\u0119tnice wie\u0144cowe odchodz\u0105: ", "answers": ["a) od \u0142uku aorty ", "b) poni\u017cej p\u0142atk\u00f3w zastawki aorty ", "c) na wysoko\u015bci p\u0142atk\u00f3w zastawki aorty ", "d) powy\u017cej p\u0142atk\u00f3w zastawki aorty "], "good_answer": 0}, {"question": "325. T\u0119tnica wie\u0144cowa prawa biegnie : (ma\u0142o dok\u0142adne pytanie ehh simka simka) ", "answers": ["a) w bru\u017adzie mi\u0119dzykomorowej przedniej ", "b) w bru\u017adzie mi\u0119dzykomorowej tylnej ", "c) w bru\u017adzie wie\u0144cowej po stronie przedniej serca ", "d) w bru\u017adzie wie\u0144cowej po stronie tylnej serca "], "good_answer": 0}, {"question": "326. Zatoka wie\u0144cowa biegnie: (zatoka biegnie, a dok\u0105d noc\u0105 tupta je\u017c?) ", "answers": ["a) w bru\u017adzie mi\u0119dzykomorowej przedniej ", "b) w bru\u017adzie mi\u0119dzykomorowej tylnej ", "c) w bru\u017adzie wie\u0144cowej po stronie przedniej serca ", "d) w bru\u017adzie wie\u0144cowej po stronie tylnej serca "], "good_answer": 0}, {"question": "327. T\u0119tnica mi\u0119dzykomorowa tylna biegnie: (takie pytanie na kolokwium to skarb xd) ", "answers": ["a) w bru\u017adzie mi\u0119dzykomorowej przedniej ", "b) w bru\u017adzie mi\u0119dzykomorowej tylnej ", "c) w bru\u017adzie wie\u0144cowej po stronie przedniej serca ", "d) w bru\u017adzie wie\u0144cowej po stronie tylnej serca "], "good_answer": 0}, {"question": "328. T\u0119tnica mi\u0119dzykomorowa przednia biegnie: ", "answers": ["a) w bru\u017adzie mi\u0119dzykomorowej przedniej ", "b) w bru\u017adzie mi\u0119dzykomorowej tylnej ", "c) w bru\u017adzie wie\u0144cowej po stronie przedniej serca ", "d) w bru\u017adzie wie\u0144cowej po stronie tylnej serca "], "good_answer": 0}, {"question": "329. Ga\u0142\u0105\u017a okalaj\u0105ca lewej t\u0119tnicy wie\u0144cowej biegnie: ", "answers": ["a) w bru\u017adzie mi\u0119dzykomorowej przedniej ", "b) w bru\u017adzie mi\u0119dzykomorowej tylnej ", "c) w bru\u017adzie wie\u0144cowej po stronie przedniej serca ", "d) w bru\u017adzie wie\u0144cowej po stronie tylnej serca "], "good_answer": 0}, {"question": "330. Ga\u0142\u0105\u017a mi\u0119dzykomorowa tylna t\u0119tnicy wie\u0144cowej to inaczej: ", "answers": ["a) t\u0119tnica zst\u0119puj\u0105ca tylna ", "b) t\u0119tnica wst\u0119puj\u0105ca tylna ", "c) t\u0119tnica okalaj\u0105ca ", "d) t\u0119tnica diagonalna "], "good_answer": 0}, {"question": "331. Ga\u0142\u0105\u017a mi\u0119dzykomorowa przednia t\u0119tnicy wie\u0144cowej to inaczej: ", "answers": ["a) anterior descending artery (ADA) ", "b) left anterior descending artery (LAD) ", "c) posterior descending artery (PDA) ", "d) anterior descending branch (ADB) "], "good_answer": 0}, {"question": "332. Unaczynienie w\u0119z\u0142a zatokowo-przedsionkowego pochodzi od: ", "answers": ["a) prawej t\u0119tnicy wie\u0144cowej ", "b) lewej t\u0119tnicy wie\u0144cowej ", "c) prawej t\u0119tnicy wie\u0144cowej lub t\u0119tnicy okalaj\u0105cej \u2190 to jest dobrze ", "d) prawej t\u0119tnicy wie\u0144cowej lub t\u0119tnicy zst\u0119puj\u0105cej tylnej (a nie to?????) "], "good_answer": 0}, {"question": "333. T\u0119tnica zst\u0119puj\u0105ca tylna jest ga\u0142\u0119zi\u0105: ", "answers": ["a) t\u0119tnicy wie\u0144cowej prawej ", "b) t\u0119tnicy wie\u0144cowej lewej ", "c) cz\u0119\u015bciej t\u0119tnicy wie\u0144cowej prawej, rzadziej lewej t\u0119tnicy wie\u0144cowej ", "d) cz\u0119\u015bciej t\u0119tnicy wie\u0144cowe j prawej, rzadziej t\u0119tnicy okalaj\u0105cej (raczej jednak to) "], "good_answer": 0}, {"question": "334. Wi\u0119ksza cz\u0119\u015b\u0107 great cardiac vein biegnie: ", "answers": ["a) w bru\u017adzie mi\u0119dzykomorowej przedniej ", "b) w bru\u017adzie mi\u0119dzykomorowej tylnej ", "c) w bru\u017adzie wie\u0144cowej po stronie przedniej serca ", "d) w bru\u017adzie wie\u0144cowej po stronie tylnej serca "], "good_answer": 0}, {"question": "335. Middle cardiac vein biegnie: ", "answers": ["a) w bru\u017adzie mi\u0119dzykomorowej przedniej ", "b) w bru\u017adzie mi\u0119dzykomorowej tylnej ", "c) w bru\u017adzie wie\u0144cowej po stronie przedniej serca ", "d) w bru\u017adzie wie\u0144cowej po stronie tylnej serca "], "good_answer": 0}, {"question": "336. Jaka struktura anatomiczna po\u0142o\u017cona w prawym przedsionku serca jest pozosta\u0142o\u015bci\u0105 po granicy mi\u0119dzy zatok\u0105 \u017cyln\u0105 i pierwotnym przedsionkiem serca: ", "answers": ["a) otw\u00f3r owalny ", "b) grzebie\u0144 graniczny ", "c) d\u00f3\u0142 owalny ", "d) uszko "], "good_answer": 0}, {"question": "337. W\u0119ze\u0142 zatokowo-przedsionkowy znajduje si\u0119: ", "answers": ["a) w okolicy uj\u015bcia zatoki wie\u0144cowej do prawego przedsionka ", "b) w uszku prawego przedsionka ", "c) w okolicy uj\u015bcia \u017cy\u0142y g\u0142\u00f3wnej g\u00f3rnej do prawego przedsionka ", "d) w okolicy uj\u015bcia \u017cy\u0142y g\u0142\u00f3wnej dolnej do prawego przedsionka "], "good_answer": 0}, {"question": "338. W\u0119ze\u0142 przedsionkowo-komorowy znajduje si\u0119: ", "answers": ["a) w okolicy uj\u015bcia zatoki wie\u0144cowej do prawego przedsionka ", "b) w uszku prawego przedsionka ", "c) w okolicy uj\u015bcia \u017cy\u0142y g\u0142\u00f3wnej g\u00f3rnej do prawego przedsionka ", "d) w okolicy uj\u015bcia \u017cy\u0142y g\u0142\u00f3wnej dolnej do prawego przedsionka "], "good_answer": 0}, {"question": "339. W\u0119ze\u0142 przedsionkowo-komorowy s\u0105siaduje z: ", "answers": ["a) p\u0142atkiem zastawki do\u0142u owalnego ", "b) p\u0142atkiem przednim zastawki tr\u00f3jdzielnej ", "c) p\u0142atkiem tylnym zastawki tr\u00f3jdzielnej ", "d) p\u0142atkiem przegrodowym zastawki tr\u00f3jdzielnej "], "good_answer": 0}, {"question": "340. P\u0119czek przedsionkowo-komorowy dzieli si\u0119 na: ", "answers": ["a) odnog\u0119 przedni\u0105 i tyln\u0105 ", "b) odnog\u0119 praw\u0105 i lew\u0105 ", "c) odnog\u0119 g\u00f3rn\u0105 i doln\u0105 ", "d) odnog\u0119 boczn\u0105 i przy\u015brodkow\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "341. Kolejno\u015b\u0107 pobudzenia mi\u0119\u015bni\u00f3wki kom\u00f3r serca przez uk\u0142ad bod\u017acowoprzewodz\u0105cy to: ", "answers": ["a) przegroda mi\u0119dzykomorowa-przednia i tylna \u015bciana serca- mi\u0119sie\u0144 sercowy w okolicy koniuszka ", "b) przegroda mi\u0119dzykomorowa-mi\u0119sie\u0144 sercowy w okolicy koniuszka-przednia i tylna \u015bciana serca ", "c) mi\u0119\u015bnie brodawkowate-mi\u0119sie\u0144 sercowy w okolicy koniuszka-mi\u0119sie\u0144 sercowy w okolicy przedsionk\u00f3w ", "d) mi\u0119sie\u0144 sercowy w okolicy przedsionk\u00f3w- mi\u0119sie\u0144 sercowy w okolicy koniuszka- mi\u0119\u015bnie brodawkowate "], "good_answer": 0}, {"question": "342. Unerwienie wsp\u00f3\u0142czulne serca pochodzi z: ", "answers": ["a) nerwu b\u0142\u0119dnego ", "b) nerw\u00f3w mi\u0119dzy\u017cebrowych ", "c) nerwu przeponowego ", "d) segment\u00f3w piersiowych rdzenia kr\u0119gowego "], "good_answer": 0}, {"question": "343. Unerwienie przywsp\u00f3\u0142czulne serca pochodzi z: ", "answers": ["a) nerwu b\u0142\u0119dnego ", "b) nerw\u00f3w mi\u0119dzy\u017cebrowych ", "c) nerwu przeponowego ", "d) segment\u00f3w piersiowych rdzenia kr\u0119gowego "], "good_answer": 0}, {"question": "344. Unerwienie czuciowe serca (np. b\u00f3l zwi\u0105zany z zawa\u0142em serca) jest zwi\u0105zane z w\u0142\u00f3knami: ", "answers": ["a) nerwu b\u0142\u0119dnego ", "b) nerw\u00f3w mi\u0119dzy\u017cebrowych ", "c) nerwu przeponowego TO JEST \u0179LE to to odznacz od razu ", "d) nerw\u00f3w trzewnych sercowych (a nie to? Poniewa\u017c nerw przeponowy unerwia osierdzie, nerwy trzewne sercowe przenosz\u0105 informacj\u0119 b\u00f3low\u0105 do\u015brodkowo) "], "good_answer": 0}, {"question": "345. Kierunek przep\u0142ywu krwi przez otw\u00f3r owalny i przew\u00f3d t\u0119tniczy u p\u0142odu to: ", "answers": ["a) prawy przedsionek\u2190lewy przedsionek i pie\u0144 p\u0142ucny\u2190aorta ", "b) prawy przedsionek\u2192lewy przedsionek i pie\u0144 p\u0142ucny\u2190aorta ", "c) prawy przedsionek\u2190lewy przedsionek i pie\u0144 p\u0142ucny\u2192aorta ", "d) prawy przedsionek\u2192lewy przedsionek i pie\u0144 p\u0142ucny\u2192aorta "], "good_answer": 0}, {"question": "346. W okresie \u017cycia p\u0142odowego najbardziej utlenowana krew p\u0142ynie w \u017cyle: ", "answers": ["a) wrotnej ", "b) nerkowej ", "c) p\u0119pkowej ", "d) p\u0142ucnej "], "good_answer": 0}, {"question": "347. T\u0119tnice odchodz\u0105ce od \u0142uku aorty to kolejno: ", "answers": ["a) t\u0119tnica szyjna wsp\u00f3lna prawa-t\u0119tnica podobojczykowa prawa-pie\u0144 ramienno- g\u0142owowy ", "b) t\u0119tnica szyjna wsp\u00f3lna lewa-t\u0119tnica podobojczykowa lewa-pie\u0144 ramienno- g\u0142owowy ", "c) pie\u0144 ramienno-g\u0142owowy-t\u0119tnica podobojczykowa prawa- t\u0119tnica szyjna wsp\u00f3lna lewa ", "d) pie\u0144 ramienno-g\u0142owowy-t\u0119tnica szyjna wsp\u00f3lna lewa-t\u0119tnica podobojczykowa lewa "], "good_answer": 0}, {"question": "348. \u017by\u0142a g\u0142\u00f3wna g\u00f3rna powstaje ze sp\u0142ywu: ", "answers": ["a) \u017cy\u0142 szyjnych wewn\u0119trznych i zewn\u0119trznych ", "b) \u017cy\u0142 podobojczykowych ", "c) \u017cy\u0142 ramienno-g\u0142owowych ", "d) \u017cy\u0142 p\u0142ucnych "], "good_answer": 0}, {"question": "349. \u017by\u0142a g\u0142\u00f3wna g\u00f3rna znajduje si\u0119 w \u015br\u00f3dpiersiu: ", "answers": ["a) przednim ", "b) \u015brodkowym ", "c) tylnym ", "d) g\u00f3rnym "], "good_answer": 0}, {"question": "350. \u017by\u0142a ramienno-g\u0142owowa powstaje ze sp\u0142ywu: ", "answers": ["a) \u017cy\u0142y podobojczykowej z \u017cy\u0142\u0105 nieparzyst\u0105 ", "b) \u017cy\u0142y podobojczykowej z \u017cy\u0142\u0105 szyjn\u0105 wewn\u0119trzn\u0105 ", "c) \u017cy\u0142y podobojczykowej z \u017cy\u0142\u0105 szyjn\u0105 zewn\u0119trzn\u0105 ", "d) \u017cy\u0142y szyjnej wewn\u0119trznej z \u017cy\u0142\u0105 szyjn\u0105 zewn\u0119trzn\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "351. \u017by\u0142y ramienno-g\u0142owowe: ", "answers": ["a) prawa \u017cy\u0142a jest d\u0142u\u017csza i prawa \u017cy\u0142a biegnie w osi \u017cy\u0142y g\u0142\u00f3wnej g\u00f3rnej ", "b) lewa \u017cy\u0142a jest d\u0142u\u017csza i prawa \u017cy\u0142a biegnie w osi \u017cy\u0142y g\u0142\u00f3wnej g\u00f3rnej ", "c) prawa \u017cy\u0142a jest d\u0142u\u017csza i lewa \u017cy\u0142a biegnie w osi \u017cy\u0142y g\u0142\u00f3wnej g\u00f3rnej ", "d) lewa \u017cy\u0142a jest d\u0142u\u017csza i lewa \u017cy\u0142a biegnie w osi \u017cy\u0142y g\u0142\u00f3wnej g\u00f3rnej "], "good_answer": 0}, {"question": "352. Bezpo\u015brednio za mostkiem jest po\u0142o\u017cona: ", "answers": ["a) left brachiocephalic vein ", "b) right brachiocephalic vein ", "c) aorta ", "d) thymus "], "good_answer": 0}, {"question": "353. Arteria thyroidea ima mo\u017ce odchodzi\u0107 odchodzi od: ", "answers": ["a) t\u0119tnicy szyjnej wewn\u0119trznej ", "b) t\u0119tnicy szyjnej zewn\u0119trznej ", "c) t\u0119tnicy szyjnej wspolnej ", "d) pnia ramienno-g\u0142owowego "], "good_answer": 0}, {"question": "354. Prawy nerw krtaniowy wsteczny przechodzi pod: ", "answers": ["a) \u0142ukiem aorty ", "b) praw\u0105 t\u0119tnic\u0105 podobojczykow\u0105 ", "c) lew\u0105 t\u0119tnic\u0105 podobojczykow\u0105 ", "d) \u017cy\u0142\u0105 nieparzyst\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "355. Lewy nerw krtaniowy wsteczny przechodzi pod: ", "answers": ["a) \u0142ukiem aorty ", "b) praw\u0105 t\u0119tnic\u0105 podobojczykow\u0105 ", "c) lew\u0105 t\u0119tnic\u0105 podobojczykow\u0105 ", "d) \u017cy\u0142\u0105 nieparzyst\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "356. W \u015br\u00f3dpiersiu tylnym nerwy b\u0142\u0119dne biegn\u0105 w pobli\u017cu: ", "answers": ["a) aorty zst\u0119puj\u0105cej ", "b) \u017cy\u0142y g\u0142\u00f3wnej dolnej ", "c) prze\u0142yku ", "d) pnia wsp\u00f3\u0142czulnego "], "good_answer": 0}, {"question": "357. W \u015br\u00f3dpiersiu tylnym prze\u0142yk biegnie: ", "answers": ["a) do przodu od aorty i do przodu od przewodu piersiowego ", "b) do przodu od aorty i do ty\u0142u od przewodu piersiowego ", "c) do ty\u0142u od aorty i do przodu od przewodu piersiowego ", "d) do ty\u0142u od aorty i do ty\u0142u od przewodu piersiowego "], "good_answer": 0}, {"question": "358. Przew\u00f3d piersiowy odprowadza ch\u0142onk\u0119: ", "answers": ["a) z prawej po\u0142owy cia\u0142a ", "b) z lewej po\u0142owy cia\u0142a ", "c) z dolnej po\u0142owy cia\u0142a oraz g\u00f3rnej lewej \u0107wiartki cia\u0142a ", "d) z dolnej po\u0142owy cia\u0142a oraz g\u00f3rnej prawej \u0107wiartki cia\u0142a "], "good_answer": 0}, {"question": "359. Przew\u00f3d piersiowy \u0142\u0105czy si\u0119 z uk\u0142adem \u017cylnym: ", "answers": ["a) w okolicy po\u0142\u0105czenia obu \u017cy\u0142 ramienno-g\u0142owowych ", "b) w okolicy po\u0142\u0105czenia prawej \u017cy\u0142y podobojczykowej z praw\u0105 \u017cy\u0142\u0105 szyjn\u0105 wewn\u0119trzn\u0105 ", "c) w okolicy po\u0142\u0105czenia lewej \u017cy\u0142y podobojczykowej z lew\u0105 \u017cy\u0142\u0105 szyjn\u0105 wewn\u0119trzn\u0105 ", "d) w okolicy po\u0142\u0105czenia \u017cy\u0142y nieparzystej z \u017cy\u0142\u0105 g\u0142\u00f3wn\u0105 g\u00f3rn\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "360. Kt\u00f3re narz\u0105dy krzy\u017cuj\u0105 si\u0119 z prze\u0142ykiem i powoduj\u0105 jego zw\u0119\u017cenie w tych miejscach: ", "answers": ["a) \u0142uk aorty, prawe oskrzele g\u0142\u00f3wne, przepona ", "b) \u0142uk aorty, lewe oskrzele g\u0142\u00f3wne, przepona ", "c) \u017cy\u0142a nieparzysta, prawe oskrzele g\u0142\u00f3wne, przepona ", "d) \u017cy\u0142a nieparzysta, lewe oskrzele g\u0142\u00f3wne, przepona "], "good_answer": 0}, {"question": "361. Nerwy trzewne wi\u0119kszy, mniejszy i najni\u017cszy zawieraj\u0105 g\u0142\u00f3wnie w\u0142\u00f3kna: ", "answers": ["a) przedzwojowe uk\u0142adu wsp\u00f3\u0142czulnego ", "b) zazwojowe uk\u0142adu wsp\u00f3\u0142czulnego ", "c) przedzwojowe uk\u0142adu przywsp\u00f3\u0142czulnego ", "d) zazwojowe uk\u0142adu przywsp\u00f3\u0142czulnego "], "good_answer": 0}, {"question": "362. Przedzwojowe w\u0142\u00f3kna uk\u0142adu wsp\u00f3\u0142czulnego biegn\u0105: ", "answers": ["a) we wszystkich nerwach czaszkowych i korzeniach nerw\u00f3w rdzeniowych ", "b) w nerwach czaszkowych III, VII, IX, X oraz w korzeniach nerw\u00f3w rdzeniowych ", "c) w korzeniach nerw\u00f3w rdzeniowych odcinka szyjnego i l\u0119d\u017awiowo-krzy\u017cowego ", "d) w korzeniach nerw\u00f3w rdzeniowych odcinka piersiowego "], "good_answer": 0}, {"question": "363. Narz\u0105dy po\u0142o\u017cone wewn\u0105trzotrzewnowo to: ", "answers": ["a) \u017co\u0142\u0105dek, dwunastnica i w\u0105troba ", "b) \u015bledziona, w\u0105troba i trzustka ", "c) jelito czcze, aorta i nadnercza ", "d) k\u0105tnica, esica i p\u0119cherzyk \u017c\u00f3\u0142ciowy "], "good_answer": 0}, {"question": "364. Narz\u0105dy po\u0142o\u017cone wewn\u0105trzotrzewnowo to: ", "answers": ["a) \u017co\u0142\u0105dek, dwunastnica i jelito czcze ", "b) dwunastnica, jelito czcze i kr\u0119te ", "c) jelito czcze, jelito kr\u0119te, jelito \u015blepe ", "d) jelito \u015blepe, okr\u0119\u017cnica wst\u0119puj\u0105ca i poprzeczna "], "good_answer": 0}, {"question": "365. Narz\u0105dy po\u0142o\u017cone wewn\u0105trzotrzewnowo to: ", "answers": ["a) nerki, nadnercza i \u015bledziona ", "b) w\u0105troba, p\u0119cherzyk \u017c\u00f3\u0142ciowy i trzustka ", "c) \u017co\u0142\u0105dek, dwunastnica i jelito kr\u0119te ", "d) jelito \u015blepe, okr\u0119\u017cnica poprzeczna, okr\u0119\u017cnica esowata "], "good_answer": 0}, {"question": "366. Narz\u0105dy po\u0142o\u017cone wewn\u0105trzotrzewnowo to: a. nadnercza, jajniki i trzustka b. nerki, jajniki i macica c. wyrostek robaczkowy, p\u0119cherzyk \u017c\u00f3\u0142ciowy i macica d. aorta, \u017co\u0142\u0105dek i \u015bledziona 367. Narz\u0105dy po\u0142o\u017cone zewn\u0105trzotrzewnowo to: a. aorta, dwunastnica i macica b. \u017cy\u0142a g\u0142\u00f3wna dolna, \u015bledziona i wyrostek robaczkowy c. nerki, trzustka i dwunastnica d. nadnercza, okr\u0119\u017cnica poprzeczna i esica 368. Narz\u0105dem po\u0142o\u017conym cz\u0119\u015bciowo wewn\u0105trzotrzewnowo i cz\u0119\u015bciowo zewn\u0105trzotrzewnowo jest: a. p\u0119cherzyk \u017c\u00f3\u0142ciowy b. p\u0119cherz moczowy c. jajnik d. \u015bledziona 369. Uwzgl\u0119dniaj\u0105c topografi\u0119 i rozw\u00f3j embrionalny, odpowiednikiem powr\u00f3zka nasiennego u kobiet jest: a. wi\u0119zad\u0142o szerokie macicy b. wi\u0119zad\u0142o ob\u0142e macicy c. wi\u0119zad\u0142o krzy\u017cowo-maciczne d. wi\u0119zad\u0142o poprzeczne szyjki macicy 370. T\u0119tnice odchodz\u0105ce od przedniej \u015bciany aorty brzusznej to: a. t\u0119tnice nerkowe b. t\u0119tnice biodrowe wsp\u00f3lne c. t\u0119tnica krezkowa g\u00f3rna i dolna oraz pie\u0144 trzewny d. t\u0119tnice l\u0119d\u017awiowe 371. Naczyniem krzy\u017cuj\u0105cym lew\u0105 \u017cy\u0142\u0119 biodrow\u0105 jest: ", "answers": ["a) prawa \u017cy\u0142a biodrowa ", "b) prawa t\u0119tnica biodrowa wsp\u00f3lna ", "c) prawa t\u0119tnica biodrowa wewn\u0119trzna ", "d) prawa t\u0119tnica biodrowa zewn\u0119trzna "], "good_answer": 0}, {"question": "372. Naczyniem przechodz\u0105cym mi\u0119dzy aort\u0105 i t\u0119tnic\u0105 krezkow\u0105 g\u00f3rn\u0105 jest: ", "answers": ["a) right renal vein ", "b) left renal vein ", "c) right ovarian vein ", "d) left ovarian vein "], "good_answer": 0}, {"question": "373. Prawa \u017cy\u0142a j\u0105drowa \u0142\u0105czy si\u0119 z \u017cy\u0142\u0105 g\u0142\u00f3wna doln\u0105: ", "answers": ["a) przechodz\u0105c mi\u0119dzy aort\u0105 i t\u0119tnic\u0105 krezkow\u0105 g\u00f3rn\u0105 ", "b) przechodz\u0105c mi\u0119dzy aort\u0105 i t\u0119tnic\u0105 krezkow\u0105 doln\u0105 ", "c) przechodz\u0105c pod aort\u0105 ", "d) na jej przedniej \u015bcianie "], "good_answer": 0}, {"question": "374. Left testicular vein: ", "answers": ["a) \u0142\u0105czy si\u0119 z \u017cy\u0142\u0105 g\u0142\u00f3wna doln\u0105 przechodz\u0105c mi\u0119dzy aort\u0105 i t\u0119tnic\u0105 krezkow\u0105 g\u00f3rn\u0105 ", "b) \u0142\u0105czy si\u0119 z \u017cy\u0142\u0105 g\u0142\u00f3wna doln\u0105 przechodz\u0105c mi\u0119dzy aort\u0105 i t\u0119tnic\u0105 krezkow\u0105 doln\u0105 ", "c) \u0142\u0105czy si\u0119 z praw\u0105 \u017cy\u0142\u0105 nerkow\u0105 ", "d) \u0142\u0105czy si\u0119 z lew\u0105 \u017cy\u0142\u0105 nerkow\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "375. Ostry k\u0105t mi\u0119dzy aort\u0105 brzuszna a t\u0119tnica krezkow\u0105 g\u00f3rn\u0105 mo\u017ce blokowa\u0107 przep\u0142yw w: ", "answers": ["a) lewej \u017cyle nadnerczowej ", "b) lewej \u017cyle nerkowej ", "c) lewej \u017cyle jajnikowej ", "d) lewej \u017cyle biodrowej "], "good_answer": 0}, {"question": "376. \u017by\u0142a wrotna powstaje ze sp\u0142ywu: ", "answers": ["a) \u017cy\u0142y krezkowej g\u00f3rnej i \u017cy\u0142y krezkowej dolnej ", "b) \u017cy\u0142y krezkowej g\u00f3rnej i \u017cy\u0142y \u015bledzionowej ", "c) \u017cy\u0142y krezkowej dolnej i \u017cy\u0142y \u015bledzionowej ", "d) \u017cy\u0142y krezkowej g\u00f3rnej i \u017cy\u0142y p\u0119pkowej "], "good_answer": 0}, {"question": "377. \u017by\u0142a wrotna nie zbiera krwi z: ", "answers": ["a) \u017co\u0142\u0105dka ", "b) nerek ", "c) \u015bledziony ", "d) trzustki "], "good_answer": 0}, {"question": "378. \u017by\u0142a wrotna nie zbiera krwi z: ", "answers": ["a) dwunastnicy ", "b) wyrostka robaczkowego ", "c) macicy ", "d) esicy "], "good_answer": 0}, {"question": "379. \u017by\u0142a wrotna zbiera krew z: ", "answers": ["a) j\u0105der ", "b) nadnerczy ", "c) moczowod\u00f3w ", "d) okr\u0119\u017cnicy zst\u0119puj\u0105cej "], "good_answer": 0}, {"question": "380. Narz\u0105dem, w kt\u00f3rym nie ma po\u0142\u0105cze\u0144 mi\u0119dzy kr\u0105\u017ceniem wrotnym i \u017cylnym kr\u0105\u017ceniem uk\u0142adowym jest: ", "answers": ["a) spleen ", "b) esophagus ", "c) ascending colon ", "d) rectum "], "good_answer": 0}, {"question": "381. Pozosta\u0142o\u015bci\u0105 kr\u0105\u017cenia p\u0142odowego s\u0105 po\u0142\u0105czenia mi\u0119dzy kr\u0105\u017ceniem wrotnym i \u017cylnym kr\u0105\u017ceniem uk\u0142adowym w obr\u0119bie: ", "answers": ["a) esophagus ", "b) rectum ", "c) descending colon ", "d) umbilicus "], "good_answer": 0}, {"question": "382. Unerwienie przywsp\u00f3\u0142czulne \u017co\u0142\u0105dka, dwunastnicy i jelita cienkiego pochodzi od: ", "answers": ["a) neuron\u00f3w uk\u0142adu jelitowego (enteric nervous system) ", "b) nerw\u00f3w wychodz\u0105cych z segmentu S2-S4 rdzenia kr\u0119gowego (nerwy trzewne miedniczne) ", "c) nerw\u00f3w wychodz\u0105cych z segmentu Th5-L2 rdzenia kr\u0119gowego (nerwy trzewne piersiowe) ", "d) nerw\u00f3w b\u0142\u0119dnych "], "good_answer": 0}, {"question": "383. Nerwy wychodz\u0105ce z segmentu S2-S4 rdzenia kr\u0119gowego unerwiaj\u0105 przywsp\u00f3\u0142czulnie: ", "answers": ["a) \u017co\u0142\u0105dek ", "b) dwunastnic\u0119 i jelito cienkie ", "c) proksymaln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 jelita grubego ", "d) dystaln\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 jelita grubego "], "good_answer": 0}, {"question": "384. Linea alba biegnie od: ", "answers": ["a) \u0142uku \u017cebrowego do p\u0119pka ", "b) \u0142uku \u017cebrowego do spojenia \u0142onowego ", "c) wyrostka mieczykowatego do p\u0119pka ", "d) wyrostka mieczykowatego do spojenia \u0142onowego "], "good_answer": 0}, {"question": "385. W obr\u0119bie kresy bia\u0142ej biegn\u0105 w\u0142\u00f3kna mi\u0119\u015bniowe: ", "answers": ["a) mi\u0119\u015bnia sko\u015bnego zewn\u0119trznego brzucha ", "b) mi\u0119\u015bnia sko\u015bnego wewn\u0119trznego brzucha ", "c) mi\u0119\u015bnia prostego brzucha ", "d) w obr\u0119bie kresy bia\u0142ej nie ma w\u0142\u00f3kien mi\u0119\u015bniowych "], "good_answer": 0}, {"question": "386. Pochewka mi\u0119\u015bnia prostego brzucha obejmuje ten mi\u0119sie\u0144 od ty\u0142u: ", "answers": ["a) od wyrostka mieczykowatego do p\u0119pka ", "b) od p\u0119pka do spojenia \u0142onowego ", "c) w oko\u0142o 3\u20444 g\u00f3rnych tego mi\u0119\u015bnia ", "d) od wyrostka mieczykowatego do spojenia \u0142onowego "], "good_answer": 0}, {"question": "387. Pochewka mi\u0119\u015bnia prostego brzucha obejmuje ten mi\u0119sie\u0144 od przodu: ", "answers": ["a) od wyrostka mieczykowatego do p\u0119pka ", "b) od p\u0119pka do spojenia \u0142onowego ", "c) w oko\u0142o 3\u20444 g\u00f3rnych tego mi\u0119\u015bnia ", "d) od wyrostka mieczykowatego do spojenia \u0142onowego "], "good_answer": 0}, {"question": "388. Otrzewna \u015bcienna jest unerwiona czuciowo m.in. przez: ", "answers": ["a) nerwy b\u0142\u0119dne ", "b) nerwy trzewne piersiowe ", "c) nerwy trzewne miedniczne ", "d) nerwy przeponowe "], "good_answer": 0}, {"question": "389. Nerwy mi\u0119dzy\u017cebrowe i pod\u017cebrowy unerwiaj\u0105 czuciowo: ", "answers": ["a) otrzewn\u0105 pokrywaj\u0105c\u0105 w\u0105trob\u0119 i p\u0119cherzyk \u017c\u00f3\u0142ciowy ", "b) otrzewn\u0105 pokrywaj\u0105c\u0105 brzuszn\u0105 powierzchni\u0119 przepony ", "c) otrzewn\u0105 pokrywaj\u0105c\u0105 przedni\u0105 i boczn\u0105 \u015bcian\u0119 brzucha ", "d) otrzewn\u0105 pokrywaj\u0105c\u0105 torb\u0119 sieciow\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "390. \u015aciana g\u00f3rna kana\u0142u pachwinowego jest utworzona przez: ", "answers": ["a) rozci\u0119gno mi\u0119\u015bnia sko\u015bnego zewn\u0119trznego brzucha ", "b) w\u0142\u00f3kna mi\u0119\u015bnia sko\u015bnego wewn\u0119trznego brzucha i mi\u0119\u015bnia poprzecznego brzucha ", "c) wi\u0119zad\u0142o pachwinowe ", "d) powi\u0119\u017a poprzeczn\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "391. \u015aciana dolna kana\u0142u pachwinowego jest utworzona przez: ", "answers": ["a) rozci\u0119gno mi\u0119\u015bnia sko\u015bnego zewn\u0119trznego brzucha ", "b) w\u0142\u00f3kna mi\u0119\u015bnia sko\u015bnego wewn\u0119trznego brzucha i mi\u0119\u015bnia poprzecznego brzucha ", "c) wi\u0119zad\u0142o pachwinowe ", "d) powi\u0119\u017a poprzeczn\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "392. \u015aciana przednia kana\u0142u pachwinowego jest utworzona przez: ", "answers": ["a) rozci\u0119gno mi\u0119\u015bnia sko\u015bnego zewn\u0119trznego brzucha ", "b) w\u0142\u00f3kna mi\u0119\u015bnia sko\u015bnego wewn\u0119trznego brzucha i mi\u0119\u015bnia poprzecznego brzucha ", "c) wi\u0119zad\u0142o pachwinowe ", "d) powi\u0119\u017a poprzeczn\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "393. \u015aciana tylna kana\u0142u pachwinowego jest utworzona przez: ", "answers": ["a) rozci\u0119gno mi\u0119\u015bnia sko\u015bnego zewn\u0119trznego brzucha ", "b) w\u0142\u00f3kna mi\u0119\u015bnia sko\u015bnego wewn\u0119trznego brzucha i mi\u0119\u015bnia poprzecznego brzucha ", "c) wi\u0119zad\u0142o pachwinowe ", "d) powi\u0119\u017a poprzeczn\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "394. Przed\u0142u\u017cenie wi\u0119zad\u0142a pachwinowego w jego cz\u0119\u015bci przy\u015brodkowej, przyczepiaj\u0105ce si\u0119 do grzebienia ko\u015bci \u0142onowej to: ", "answers": ["a) linea alba ", "b) arcuate line ", "c) lacunar ligament ", "d) conjoint tendon "], "good_answer": 0}, {"question": "395. Wsp\u00f3lny przyczep \u015bci\u0119gnisty mi\u0119\u015bni sko\u015bnego wewn\u0119trznego brzucha i poprzecznego brzucha tworz\u0105cy g\u00f3rn\u0105 \u015bcian\u0119 kana\u0142u pachwinowego w jego cz\u0119\u015bci przy\u015brodkowej to: ", "answers": ["a) kresa bia\u0142a ", "b) sierp pachwinowy ", "c) wi\u0119zad\u0142o rozst\u0119powe ", "d) wi\u0119zad\u0142o grzebieniowe "], "good_answer": 0}, {"question": "396. W obr\u0119bie powr\u00f3zka nasiennego nie przebiega: ", "answers": ["a) t\u0119tnica j\u0105drowa ", "b) t\u0119tnica sromowa wewn\u0119trzna ", "c) t\u0119tnica nasieniowodu ", "d) t\u0119tnica mi\u0119\u015bnia d\u017awigacza j\u0105dra "], "good_answer": 0}, {"question": "397. T\u0119tnica j\u0105drowa odchodzi od: ", "answers": ["a) t\u0119tnicy biodrowej zewn\u0119trznej ", "b) t\u0119tnicy biodrowej wewn\u0119trznej ", "c) t\u0119tnicy udowej ", "d) aorty "], "good_answer": 0}, {"question": "398. Nerwem biegn\u0105cym w powr\u00f3zku nasiennym jest nerw: ", "answers": ["a) biodrowo-pachwinowy ", "b) p\u0142ciowo-udowy ", "c) biodrowo-podbrzuszny ", "d) zas\u0142onowy "], "good_answer": 0}, {"question": "399. Powi\u0119zie otaczaj\u0105ce powr\u00f3zek nasienny to kolejno, id\u0105c od warstwy zewn\u0119trznej: ", "answers": ["a) internal spermatic fascia-external spermatic fascia-cremasteric fascia ", "b) external spermatic fascia-internal spermatic fascia-cremasteric fascia ", "c) internal spermatic fascia-cremasteric fascia-external spermatic fascia ", "d) external spermatic fascia-cremasteric fascia-internal spermatic fascia "], "good_answer": 0}, {"question": "400. \u017by\u0142y j\u0105drowe uchodz\u0105 do: ", "answers": ["a) \u017cy\u0142 biodrowych ", "b) \u017cy\u0142 l\u0119d\u017cwiowych ", "c) \u017cy\u0142 nerkowych ", "d) \u017cy\u0142y g\u0142\u00f3wnej dolnej i lewej \u017cy\u0142y nerkowej "], "good_answer": 0}, {"question": "401. Przepuklina, kt\u00f3rej worek wchodzi do kana\u0142u pachwinowego przez pier\u015bcie\u0144 pachwinowy g\u0142\u0119boki to przepuklina: ", "answers": ["a) pachwinowa sko\u015bna ", "b) pachwinowa prosta ", "c) pachwinowa przy\u015brodkowa ", "d) udowa "], "good_answer": 0}, {"question": "402. W przypadku przepuklin udowych, wrota przepukliny znajduj\u0105 si\u0119 poni\u017cej: ", "answers": ["a) wi\u0119zad\u0142a rozst\u0119powego ", "b) wi\u0119zad\u0142a grzebieniowego ", "c) wi\u0119zad\u0142a pachwinowego ", "d) \u015bci\u0119gna \u0142\u0105cz\u0105cego "], "good_answer": 0}, {"question": "403. Przepuklina, kt\u00f3rej worek nie wchodzi do kana\u0142u pachwinowego przez pier\u015bcie\u0144 pachwinowy g\u0142\u0119boki, ale penetruje w kierunku pier\u015bcienia pachwinowego zewn\u0119trznego z pomini\u0119ciem anatomicznego przebiegu kana\u0142u pachwinowego to przepuklina: ", "answers": ["a) pachwinowa sko\u015bna ", "b) pachwinowa boczna ", "c) pachwinowa przy\u015brodkowa ", "d) udowa "], "good_answer": 0}, {"question": "404. Pier\u015bcie\u0144 pachwinowy g\u0142\u0119boki jest zlokalizowany: ", "answers": ["a) w okolicy przy\u015brodkowego przyczepu wi\u0119zad\u0142a pachwinowego, nad tym wi\u0119zad\u0142em ", "b) w okolicy przy\u015brodkowego przyczepu wi\u0119zad\u0142a pachwinowego, pod tym wi\u0119zad\u0142em ", "c) w po\u0142owie d\u0142ugo\u015bci wi\u0119zad\u0142a pachwinowego, nad tym wi\u0119zad\u0142em ", "d) w po\u0142owie d\u0142ugo\u015bci wi\u0119zad\u0142a pachwinowego, pod tym wi\u0119zad\u0142em "], "good_answer": 0}, {"question": "405. Pier\u015bcie\u0144 pachwinowy powierzchowny jest zlokalizowany: ", "answers": ["a) w okolicy przy\u015brodkowego przyczepu wi\u0119zad\u0142a pachwinowego, nad tym wi\u0119zad\u0142em ", "b) w okolicy przy\u015brodkowego przyczepu wi\u0119zad\u0142a pachwinowego, pod tym wi\u0119zad\u0142em ", "c) w po\u0142owie d\u0142ugo\u015bci wi\u0119zad\u0142a pachwinowego, nad tym wi\u0119zad\u0142em ", "d) w po\u0142owie d\u0142ugo\u015bci wi\u0119zad\u0142a pachwinowego, pod tym wi\u0119zad\u0142em "], "good_answer": 0}, {"question": "406. Sie\u0107 wi\u0119ksza przyczepia si\u0119 do: ", "answers": ["a) krzywizny mniejszej \u017co\u0142\u0105dka ", "b) krzywizny wi\u0119kszej \u017co\u0142\u0105dka ", "c) okr\u0119\u017cnicy poprzecznej ", "d) dwunastnicy "], "good_answer": 0}, {"question": "407. Sie\u0107 mniejsza biegnie mi\u0119dzy: ", "answers": ["a) \u017co\u0142\u0105dkiem i dwunastnic\u0105 ", "b) dwunastnic\u0105 i trzustk\u0105 ", "c) \u017co\u0142\u0105dkiem i w\u0105trob\u0105 ", "d) \u017co\u0142\u0105dkiem i poprzecznic\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "408. Wej\u015bcie do torby sieciowej znajduje si\u0119 za: ", "answers": ["a) wi\u0119zad\u0142em w\u0105trobowo-dwunastniczym ", "b) wi\u0119zad\u0142em w\u0105trobowo-\u017co\u0142\u0105dkowym ", "c) wi\u0119zad\u0142em wieszad\u0142owym dwunastnicy ", "d) wi\u0119zad\u0142em ob\u0142ym w\u0105troby "], "good_answer": 0}, {"question": "409. Brzuszna cz\u0119\u015b\u0107 prze\u0142yku ma d\u0142ugo\u015b\u0107: ", "answers": ["a) kilka cm ", "b) oko\u0142o 10 cm ", "c) 10-15 cm ", "d) 10-20 cm "], "good_answer": 0}, {"question": "410. Wydzielanie soku \u017co\u0142\u0105dkowego jest zale\u017cne od unerwienia przez: ", "answers": ["a) nerwy b\u0142\u0119dne ", "b) nerw przeponowe ", "c) nerwy trzewne piersiowe ", "d) nerwy trzewne miedniczne "], "good_answer": 0}, {"question": "411. T\u0119tnice biegn\u0105ce wzd\u0142u\u017c krzywizny mniejszej \u017co\u0142\u0105dka to: ", "answers": ["a) t\u0119tnica \u017co\u0142\u0105dkowa prawa i lewa ", "b) t\u0119tnica \u017co\u0142\u0105dkowa lewa i t\u0119tnice \u017co\u0142\u0105dkowe kr\u00f3tkie ", "c) t\u0119tnica \u017co\u0142\u0105dkowo-sieciowa prawa i t\u0119tnica \u017co\u0142\u0105dkowa lewa ", "d) t\u0119tnica \u017co\u0142\u0105dkowo-sieciowa lewa i t\u0119tnica \u017co\u0142\u0105dkowa lewa "], "good_answer": 0}, {"question": "412. T\u0119tnice biegn\u0105ce wzd\u0142u\u017c krzywizny wi\u0119kszej \u017co\u0142\u0105dka to: ", "answers": ["a) t\u0119tnica \u017co\u0142\u0105dkowo-sieciowa prawa i t\u0119tnica \u017co\u0142\u0105dkowa lewa ", "b) t\u0119tnica \u017co\u0142\u0105dkowo-sieciowa prawa i t\u0119tnica \u017co\u0142\u0105dkowa prawa ", "c) t\u0119tnica \u017co\u0142\u0105dkowo-sieciowa prawa i t\u0119tnice \u017co\u0142\u0105dkowe kr\u00f3tkie ", "d) t\u0119tnica \u017co\u0142\u0105dkowo-sieciowa prawa i t\u0119tnica \u017co\u0142\u0105dkowo-sieciowa lewa "], "good_answer": 0}, {"question": "413. T\u0119tnica \u017co\u0142\u0105dkowa lewa odchodzi typowo od: ", "answers": ["a) aorty ", "b) pnia trzewnego ", "c) t\u0119tnicy \u015bledzionowej ", "d) t\u0119tnicy krezkowej g\u00f3rnej "], "good_answer": 0}, {"question": "414. T\u0119tnica \u017co\u0142\u0105dkowa prawa odchodzi typowo od: ", "answers": ["a) pnia trzewnego ", "b) t\u0119tnicy \u015bledzionowej ", "c) t\u0119tnicy w\u0105trobowej wsp\u00f3lnej ", "d) t\u0119tnicy w\u0105trobowej w\u0142a\u015bciwej gray tom 2, str. 262 "], "good_answer": 0}, {"question": "415. T\u0119tnice \u017co\u0142\u0105dkowe kr\u00f3tkie odchodz\u0105 od: ", "answers": ["a) t\u0119tnicy w\u0105trobowej wsp\u00f3lnej ", "b) t\u0119tnicy \u017co\u0142\u0105dkowo-dwunastniczej ", "c) t\u0119tnicy \u015bledzionowej ", "d) t\u0119tnicy w\u0105trobowej w\u0142a\u015bciwej "], "good_answer": 0}, {"question": "416. T\u0119tnica \u017co\u0142\u0105dkowo-sieciowa prawa odchodzi typowo od: ", "answers": ["a) t\u0119tnicy \u017co\u0142\u0105dkowej prawej ", "b) t\u0119tnicy \u015bledzionowej ", "c) t\u0119tnicy w\u0105trobowej wsp\u00f3lnej ", "d) t\u0119tnicy \u017co\u0142\u0105dkowo-dwunastniczej "], "good_answer": 0}, {"question": "417. T\u0119tnica \u017co\u0142\u0105dkowo-sieciowa lewa odchodzi typowo od: ", "answers": ["a) t\u0119tnicy \u017co\u0142\u0105dkowej lewej ", "b) t\u0119tnicy \u015bledzionowej ", "c) t\u0119tnicy w\u0105trobowej wsp\u00f3lnej ", "d) t\u0119tnicy \u017co\u0142\u0105dkowo-dwunastniczej "], "good_answer": 0}, {"question": "418. Najwy\u017cej po\u0142o\u017con\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 \u017co\u0142\u0105dka jest: ", "answers": ["a) greater curvature ", "b) lesser curvature ", "c) fundus ", "d) cardia "], "good_answer": 0}, {"question": "419. Topograficznie za \u017co\u0142\u0105dkiem znajduje si\u0119: ", "answers": ["a) spleen ", "b) duodenum ", "c) transverse colon ", "d) omental bursa "], "good_answer": 0}, {"question": "420. Pylorus znajduje si\u0119: ", "answers": ["a) w proksymalnej cz\u0119\u015bci \u017co\u0142\u0105dka na lewo od p\u0142aszczyzny po\u015brodkowej ", "b) w proksymalnej cz\u0119\u015bci \u017co\u0142\u0105dka na prawo od p\u0142aszczyzny po\u015brodkowej ", "c) w dystalnej cz\u0119\u015bci \u017co\u0142\u0105dka na lewo od p\u0142aszczyzny po\u015brodkowej ", "d) w dystalnej cz\u0119\u015bci \u017co\u0142\u0105dka na prawo od p\u0142aszczyzny po\u015brodkowej "], "good_answer": 0}, {"question": "421. Cardia znajduje si\u0119: (wpust \u017co\u0142\u0105dka) ", "answers": ["a) w proksymalnej cz\u0119\u015bci \u017co\u0142\u0105dka na lewo od p\u0142aszczyzny po\u015brodkowej ", "b) w proksymalnej cz\u0119\u015bci \u017co\u0142\u0105dka na prawo od p\u0142aszczyzny po\u015brodkowej ", "c) w dystalnej cz\u0119\u015bci \u017co\u0142\u0105dka na lewo od p\u0142aszczyzny po\u015brodkowej ", "d) w dystalnej cz\u0119\u015bci \u017co\u0142\u0105dka na prawo od p\u0142aszczyzny po\u015brodkowej "], "good_answer": 0}, {"question": "422. Prawid\u0142owe funkcjonowanie wpustu \u017co\u0142\u0105dka (brak zarzucania tre\u015bci \u017co\u0142\u0105dkowej do prze\u0142yku) zale\u017cy przede wszystkim od: ", "answers": ["a) prawid\u0142owego dzia\u0142ania mi\u0119\u015bnia zwieracza wpustu ", "b) prawid\u0142owego ukrwienia okolicy wpustu ", "c) prawid\u0142owego k\u0105ta mi\u0119dzy brzuszn\u0105 cz\u0119\u015bci\u0105 prze\u0142yku i dnem \u017co\u0142\u0105dka ", "d) prawid\u0142owego funkcjonowania +nerw\u00f3w b\u0142\u0119dnych "], "good_answer": 0}, {"question": "423. Obecno\u015b\u0107 \u017c\u00f3\u0142ci w \u017co\u0142\u0105dku \u015bwiadczy o: ", "answers": ["a) nieprawid\u0142owym funkcjonowaniu wpustu ", "b) nieprawid\u0142owym funkcjonowaniu od\u017awiernika ", "c) nieprawid\u0142owym funkcjonowaniu zwieracza brodawki wi\u0119kszej dwunastnicy ", "d) nieprawid\u0142owym funkcjonowaniu zwieracza brodawki mniejszej dwunastnicy "], "good_answer": 0}, {"question": "424. Mi\u0119dzy przedni\u0105 \u015bcian\u0105 \u017co\u0142\u0105dka a przedni\u0105 \u015bcian\u0105 jamy brzusznej typowo znajduje si\u0119: ", "answers": ["a) torba sieciowa ", "b) sie\u0107 wi\u0119ksza ", "c) okr\u0119\u017cnica poprzeczna ", "d) nie ma tu wa\u017cniejszych struktur anatomicznych "], "good_answer": 0}, {"question": "425. W kt\u00f3rej cz\u0119\u015bci dwunastnicy tre\u015b\u0107 pokarmowa mo\u017ce mie\u0107 odczyn kwa\u015bny (kwa\u015bna tre\u015b\u0107 pochodz\u0105ca z \u017co\u0142\u0105dka nie jest neutralizowana przez sok trzustkowy): ", "answers": ["a) cz\u0119\u015b\u0107 g\u00f3rna ", "b) cz\u0119\u015b\u0107 dolna ", "c) cz\u0119\u015b\u0107 wst\u0119puj\u0105ca ", "d) cz\u0119\u015b\u0107 zst\u0119puj\u0105ca "], "good_answer": 0}, {"question": "426. Unaczynienie t\u0119tnicze dwunastnicy pochodzi od ga\u0142\u0119zi: ", "answers": ["a) pnia trzewnego ", "b) t\u0119tnicy krezkowej g\u00f3rnej ", "c) t\u0119tnicy krezkowej g\u00f3rnej i dolnej ", "d) pnia trzewnego i t\u0119tnicy krezkowej g\u00f3rnej "], "good_answer": 0}, {"question": "427. Struktur\u0105 anatomiczn\u0105 posiadaj\u0105ca wsp\u00f3lne unaczynienie t\u0119tnicze z dwunastnic\u0105 jest: ", "answers": ["a) p\u0119cherzyk \u017c\u00f3\u0142ciowy ", "b) cz\u0119\u015b\u0107 przedod\u017awiernikowa \u017co\u0142\u0105dka ", "c) trzon i ogon trzustki ", "d) g\u0142owa trzustki "], "good_answer": 0}, {"question": "428. Na brodawce wi\u0119kszej dwunastnicy znajduje si\u0119 wsp\u00f3lne uj\u015bcie: ", "answers": ["a) przewodu w\u0105trobowego wsp\u00f3lnego i przewodu trzustkowego ", "b) przewodu \u017c\u00f3\u0142ciowego wsp\u00f3lnego i przewodu trzustkowego ", "c) przewodu p\u0119cherzykowego i przewodu trzustkowego ", "d) przewodu trzustkowego i przewodu trzustkowego dodatkowego "], "good_answer": 0}, {"question": "429. T\u0119tnice unaczyniaj\u0105ce jelito czcze i kr\u0119te s\u0105 ga\u0142\u0119ziami: ", "answers": ["a) pnia trzewnego ", "b) t\u0119tnicy krezkowej g\u00f3rnej ", "c) t\u0119tnicy krezkowej g\u00f3rnej i dolnej ", "d) pnia trzewnego i t\u0119tnicy krezkowej g\u00f3rnej "], "good_answer": 0}, {"question": "430. Uchy\u0142ek Meckela mo\u017ce by\u0107 obecny: ", "answers": ["a) w proksymalnym odcinku jelita czczego ", "b) w dystalnym odcinku jelita czczego ", "c) w proksymalnym odcinku jelita kr\u0119tego ", "d) w dystalnym odcinku jelita kr\u0119tego "], "good_answer": 0}, {"question": "431. Uchy\u0142ek Meckela jest pozosta\u0142o\u015bci\u0105: ", "answers": ["a) przewodu \u017c\u00f3\u0142tkowo-jelitowego ", "b) moczownika ", "c) przewodu t\u0119tniczego ", "d) naczy\u0144 p\u0119powinowych "], "good_answer": 0}, {"question": "432. Narz\u0105dami, kt\u00f3re w przypadku nieprawid\u0142owej inwolucji struktur anatomicznych obecnych w \u017cyciu zarodkowym i p\u0142odowym mog\u0105 mie\u0107 przetok\u0119 w p\u0119pku s\u0105: ", "answers": ["a) p\u0119cherz moczowy i dwunastnica ", "b) moczow\u00f3d i uchy\u0142ek Meckela ", "c) p\u0119cherz moczowy i uchy\u0142ek Meckela ", "d) uchy\u0142ek Meckela i p\u0119cherzyk \u017c\u00f3\u0142ciowy "], "good_answer": 0}, {"question": "433. Jelito grube jest unaczynione przez ga\u0142\u0119zie t\u0119tnic: ", "answers": ["a) krezkowej dolnej ", "b) krezkowej g\u00f3rnej i krezkowej dolnej ", "c) krezkowej g\u00f3rnej, krezkowej dolnej i biodrowej wewn\u0119trznej ", "d) krezkowej dolnej i biodrowej wewn\u0119trznej "], "good_answer": 0}, {"question": "434. T\u0119tnica wyrostkowa jest ga\u0142\u0119zi\u0105 t\u0119tnicy: ", "answers": ["a) kr\u0119tniczo-okr\u0119\u017cniczej ", "b) okr\u0119\u017cniczej prawej ", "c) okr\u0119\u017cniczej \u015brodkowej ", "d) okr\u0119\u017cniczej lewej "], "good_answer": 0}, {"question": "435. Wyrostek typowo rzutuje si\u0119 na \u015bcian\u0119 przedni\u0105 brzucha w punkcie McBurneya, kt\u00f3ry znajduje si\u0119 na linii \u0142\u0105cz\u0105cej: ", "answers": ["a) kolec biodrowy przedni g\u00f3rny prawy i p\u0119pek w 1/3 dolnej tej linii ", "b) kolec biodrowy przedni dolny prawy i p\u0119pek w 1/3 dolnej tej linii ", "c) kolec biodrowy przedni g\u00f3rny prawy i p\u0119pek w 1/3 g\u00f3rnej tej linii ", "d) kolec biodrowy przedni dolny prawy i p\u0119pek w 1/3 g\u00f3rnej tej linii "], "good_answer": 0}, {"question": "436. Cz\u0119\u015bciami jelita grubego po\u0142o\u017conymi wewn\u0105trzotrzewnowo s\u0105: ", "answers": ["a) k\u0105tnica, wst\u0119pnica i esica ", "b) k\u0105tnica, poprzecznica i odbytnica ", "c) wst\u0119pnica, esica i odbytnica ", "d) k\u0105tnica, poprzecznica i esica "], "good_answer": 0}, {"question": "437. Przyczepki sieciowe i ta\u015bmy nie wyst\u0119puj\u0105 w obr\u0119bie: ", "answers": ["a) wst\u0119pnicy ", "b) poprzecznicy ", "c) esicy ", "d) odbytnicy "], "good_answer": 0}, {"question": "438. T\u0119tnica krezkowa dolna doprowadza krew do: ", "answers": ["a) cecum ", "b) ascending colon ", "c) appendix ", "d) sigmoid colon "], "good_answer": 0}, {"question": "439. Okr\u0119\u017cnica wst\u0119puj\u0105ca jest unaczyniona przez: ", "answers": ["a) t\u0119tnic\u0119 kr\u0119tniczo-okr\u0119\u017cnicz\u0105 i okr\u0119\u017cnic\u0105 \u015brodkow\u0105 ", "b) t\u0119tnic\u0119 kr\u0119tniczo-okr\u0119\u017cnicz\u0105 i okr\u0119\u017cnic\u0105 lew\u0105 ", "c) t\u0119tnic\u0119 kr\u0119tniczo-okr\u0119\u017cnicz\u0105 i okr\u0119\u017cnic\u0105 praw\u0105 ", "d) t\u0119tnic\u0119 i okr\u0119\u017cnic\u0105 praw\u0105 i okr\u0119\u017cnic\u0105 \u015brodkow\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "440. Cz\u0119\u015bci\u0105 jelita grubego, kt\u00f3ra otrzymuje nap\u0142yw od t\u0119tnicy krezkowej g\u00f3rnej i dolnej jest: ", "answers": ["a) ascending colon ", "b) descending colon ", "c) sigmoid colon ", "d) transverse colon "], "good_answer": 0}, {"question": "441. Po\u0142\u0105czenie obszar\u00f3w unaczynienia t\u0119tnicy krezkowej g\u00f3rnej i dolnej znajduje si\u0119 w okolicy: ", "answers": ["a) przej\u015bcia esicy w odbytnic\u0119 ", "b) zagi\u0119cia w\u0105trobowego okr\u0119\u017cnicy ", "c) zagi\u0119cia \u015bledzionowego okr\u0119\u017cnicy ", "d) dwunastnicy "], "good_answer": 0}, {"question": "442. Po\u0142\u0105czenie obszar\u00f3w unaczynienia t\u0119tnicy krezkowej g\u00f3rnej i pnia trzewnego znajduje si\u0119 w okolicy: ", "answers": ["a) przej\u015bcia esicy w odbytnic\u0119 ", "b) zagi\u0119cia w\u0105trobowego okr\u0119\u017cnicy ", "c) zagi\u0119cia \u015bledzionowego ", "d) dwunastnicy "], "good_answer": 0}, {"question": "443. Po\u0142\u0105czenie obszar\u00f3w unaczynienia t\u0119tnicy krezkowej dolnej i biodrowej wewn\u0119trznej znajduje si\u0119 w okolicy: ", "answers": ["a) przej\u015bcia esicy w odbytnic\u0119 ", "b) odbytnicy ", "c) zagi\u0119cia w\u0105trobowego okr\u0119\u017cnicy ", "d) zagi\u0119cia \u015bledzionowego okr\u0119\u017cnicy "], "good_answer": 0}, {"question": "444. Cz\u0119\u015bci\u0105 jelita grubego, w kt\u00f3rym nie ma wydolnych po\u0142\u0105cze\u0144 mi\u0119dzy s\u0105siaduj\u0105cymi fragmentami jelita (tzw. krytyczny punkt Sudecka) i w kt\u00f3rym cz\u0119sto dochodzi do niedokrwienia jest: ", "answers": ["a) przej\u015bcie esicy w odbytnic\u0119 ", "b) k\u0105tnica ", "c) okr\u0119\u017cnica poprzeczna ", "d) zagi\u0119cie w\u0105trobowe okr\u0119\u017cnicy "], "good_answer": 0}, {"question": "445. Unaczynienie okr\u0119\u017cnicy esowatej pochodzi od: ", "answers": ["a) t\u0119tnicy okr\u0119\u017cniczej prawej ", "b) t\u0119tnicy okr\u0119\u017cniczej \u015brodkowej ", "c) t\u0119tnicy okr\u0119\u017cniczej lewej ", "d) t\u0119tnic esiczych "], "good_answer": 0}, {"question": "446. T\u0119tnica odbytnicza dolna jest ga\u0142\u0119zi\u0105: ", "answers": ["a) t\u0119tnicy krezkowej dolnej ", "b) t\u0119tnicy biodrowej wewn\u0119trznej ", "c) t\u0119tnicy biodrowej zewn\u0119trznej ", "d) t\u0119tnicy sromowej wewn\u0119trznej "], "good_answer": 0}, {"question": "447. T\u0119tnica odbytnicza g\u00f3rna jest ga\u0142\u0119zi\u0105: ", "answers": ["a) t\u0119tnicy krezkowej dolnej ", "b) t\u0119tnicy biodrowej wewn\u0119trznej ", "c) t\u0119tnicy biodrowej zewn\u0119trznej ", "d) t\u0119tnicy sromowej wewn\u0119trznej "], "good_answer": 0}, {"question": "448. T\u0119tnica odbytnicza \u015brodkowa jest ga\u0142\u0119zi\u0105: ", "answers": ["a) t\u0119tnicy krezkowej dolnej ", "b) t\u0119tnicy biodrowej wewn\u0119trznej ", "c) t\u0119tnicy biodrowej zewn\u0119trznej ", "d) t\u0119tnicy sromowej wewn\u0119trznej "], "good_answer": 0}, {"question": "449. Pozosta\u0142o\u015bci\u0105 po naczyniach p\u0119pkowych jest: ", "answers": ["a) falciform ligament of the liver ", "b) round ligament of the liver ", "c) coronary ligament of the liver ", "d) triangular ligament of the liver "], "good_answer": 0}, {"question": "450. W\u0105troba jest po\u0142o\u017cona wewn\u0105trzotrzewnowo z wyj\u0105tkiem: ", "answers": ["a) p\u0142ata lewego ", "b) p\u0142ata ogoniastego ", "c) p\u0142ata czworobocznego ", "d) pola nagiego "], "good_answer": 0}, {"question": "451. P\u0119cherzyk \u017c\u00f3\u0142ciowy le\u017cy: ", "answers": ["a) mi\u0119dzy p\u0142atem prawym i lewym w\u0105troby ", "b) mi\u0119dzy p\u0142atem prawym i czworobocznym w\u0105troby ", "c) mi\u0119dzy p\u0142atem lewym i ogoniastym w\u0105troby ", "d) mi\u0119dzy p\u0142atem czworobocznym i ogoniastym w\u0105troby "], "good_answer": 0}, {"question": "452. U zdrowej osoby dolny brzeg w\u0105troby w linii \u015brodkowo-obojczykowej: ", "answers": ["a) zawsze znajduje si\u0119 poni\u017cej \u0142uku \u017cebrowego ", "b) wysuwa si\u0119 spod \u0142uku \u017cebrowego tylko w czasie g\u0142\u0119bokiego wdechu ", "c) wysuwa si\u0119 spod \u0142uku \u017cebrowego tylko w czasie g\u0142\u0119bokiego wydechu ", "d) zawsze znajduje si\u0119 powy\u017cej \u0142uku \u017cebrowego "], "good_answer": 0}, {"question": "453. U zdrowej osoby dolny biegun \u015bledziony: ", "answers": ["a) zawsze znajduje si\u0119 poni\u017cej \u0142uku \u017cebrowego ", "b) wysuwa si\u0119 spod \u0142uku \u017cebrowego tylko w czasie g\u0142\u0119bokiego wdechu ", "c) wysuwa si\u0119 spod \u0142uku \u017cebrowego tylko w czasie ", "d) zawsze znajduje si\u0119 powy\u017cej \u0142uku \u017cebrowego "], "good_answer": 0}, {"question": "454. Narz\u0105dy jamy brzusznej kt\u00f3re s\u0105 ruchome oddechowo to: ", "answers": ["a) w\u0105troba, trzustka i aorta ", "b) \u015bledziona, nerki i p\u0119cherz moczowy ", "c) w\u0105troba, nerki i \u015bledziona ", "d) aorta, \u015bledziona i trzustka "], "good_answer": 0}, {"question": "455. Unaczynienie t\u0119tnicze w\u0105troby pochodzi od: ", "answers": ["a) pnia trzewnego ", "b) t\u0119tnicy krezkowej g\u00f3rnej ", "c) pnia trzewnego i t\u0119tnicy krezkowej g\u00f3rnej ", "d) t\u0119tnicy krezkowej g\u00f3rnej i dolnej "], "good_answer": 0}, {"question": "456. T\u0119tnice w\u0105trobowa prawa i lewa powstaj\u0105 z podzia\u0142u: ", "answers": ["a) common hepatic artery ", "b) hepatic artery proper ", "c) celiac trunk ", "d) superior mesenteric artery "], "good_answer": 0}, {"question": "457. \u017by\u0142y w\u0105trobowe wpadaj\u0105 do: ", "answers": ["a) \u017cy\u0142y wrotnej ", "b) \u017cy\u0142y krezkowej g\u00f3rnej ", "c) \u017cy\u0142y g\u0142\u00f3wnej dolnej ", "d) \u017cy\u0142y nieparzystej "], "good_answer": 0}, {"question": "458. We wi\u0119zadle w\u0105trobowo-dwunastniczym przew\u00f3d \u017c\u00f3\u0142ciowy wsp\u00f3lny w stosunku do t\u0119tnicy w\u0105trobowej w\u0142a\u015bciwej i \u017cy\u0142y wrotnej le\u017cy: ", "answers": ["a) na lewo od t\u0119tnicy i do przodu od \u017cy\u0142y ", "b) na prawo od t\u0119tnicy i do przodu od \u017cy\u0142y ", "c) na lewo od t\u0119tnicy i do ty\u0142u od \u017cy\u0142y ", "d) na prawo od t\u0119tnicy i do ty\u0142u od \u017cy\u0142y "], "good_answer": 0}, {"question": "459. P\u0119cherzyk \u017c\u00f3\u0142ciowy jest unaczyniony przez: ", "answers": ["a) common hepatic artery ", "b) hepatic artery proper ", "c) gastroduodenal artery ", "d) cystic artery "], "good_answer": 0}, {"question": "460. Kt\u00f3ra z du\u017cych t\u0119tnic trzewnych biegnie wzd\u0142u\u017c trzonu trzustki: ", "answers": ["a) common hepatic artery ", "b) left gastroepiploic artery ", "c) splenic artery ", "d) celiac trunk "], "good_answer": 0}, {"question": "461. Kt\u00f3ry z narz\u0105d\u00f3w jamy brzusznej nie otrzymuje nap\u0142ywu krwi t\u0119tniczej z t\u0119tnicy w\u0105trobowej wsp\u00f3lnej: ", "answers": ["a) stomach ", "b) gallbladder ", "c) spleen ", "d) pancreas "], "good_answer": 0}, {"question": "462. W\u0105troba dzieli si\u0119 anatomicznie i funkcjonalnie na: ", "answers": ["a) 2 segmenty ", "b) 4 segmenty ", "c) 6 segment\u00f3w ", "d) 8 segment\u00f3w "], "good_answer": 0}, {"question": "463. Sk\u0142adniki pokarmowe s\u0105 transportowane z jelit: ", "answers": ["a) w\u0119glowodany i aminokwasy \u2013 \u017cy\u0142\u0105 wrotn\u0105, lipidy \u2013 przewodem piersiowym ", "b) w\u0119glowodany \u2013 \u017cy\u0142\u0105 wrotn\u0105, aminokwasy i lipidy - przewodem piersiowym ", "c) w\u0119glowodany \u2013 przewodem piersiowym, aminokwasy i lipidy - \u017cy\u0142\u0105 wrotn\u0105 ", "d) w\u0119glowodany i aminokwasy \u2013 przewodem piersiowym, lipidy - \u017cy\u0142\u0105 wrotn\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "464. Typowe u\u0142o\u017cenie struktur anatomicznych we wn\u0119ce nerki, id\u0105c od przodu do ty\u0142u (nietypowe u\u0142o\u017cenie mo\u017ce skutkowa\u0107 uciskiem na \u017cy\u0142\u0119 lub moczow\u00f3d) to: ", "answers": ["a) t\u0119tnica-\u017cy\u0142a-moczow\u00f3d ", "b) \u017cy\u0142a-t\u0119tnica-moczow\u00f3d ", "c) moczow\u00f3d-t\u0119tnica-\u017cy\u0142a ", "d) moczow\u00f3d-\u017cy\u0142a-t\u0119tnica "], "good_answer": 0}, {"question": "465. Fizjologiczne przew\u0119\u017cenia moczowodu s\u0105 obecne w: ", "answers": ["a) przej\u015bciu moczowodu przez torebk\u0119 t\u0142uszczow\u0105 nerki, skrzy\u017cowaniu z t\u0119tnic\u0105 biodrow\u0105 oraz w po\u0142\u0105czeniu z p\u0119cherzem ", "b) przej\u015bciu moczowodu przez powi\u0119\u017a nerki, skrzy\u017cowaniu z t\u0119tnic\u0105 biodrow\u0105 oraz w po\u0142\u0105czeniu z p\u0119cherzem ", "c) przej\u015bciu moczowodu przez torebk\u0119 t\u0142uszczow\u0105 nerki, skrzy\u017cowaniu z \u017cy\u0142\u0105 biodrow\u0105 oraz w po\u0142\u0105czeniu z p\u0119cherzem ", "d) przej\u015bciu moczowodu przez powi\u0119\u017a nerki, skrzy\u017cowaniu z \u017cy\u0142\u0105 biodrow\u0105 oraz w po\u0142\u0105czeniu z p\u0119cherzem "], "good_answer": 0}, {"question": "466. W ko\u0144cowym odcinku moczowodu: ", "answers": ["a) znajduje si\u0119 zwieracz nie pozwalaj\u0105cy na cofanie si\u0119 moczu z p\u0119cherza ", "b) znajduje si\u0119 zastawka nie pozwalaj\u0105ca na cofanie si\u0119 moczu z p\u0119cherza ", "c) znajduje si\u0119 zwieracz oraz zastawka nie pozwalaj\u0105ce na cofanie si\u0119 moczu z p\u0119cherza 467. Moczowody s\u0105 po\u0142o\u017cone: a) w g\u00f3rnej cz\u0119\u015bci wewn\u0105trzotrzewnowo, w dolnej zewn\u0105trzotrzewnowo b) w dolnej cz\u0119\u015bci wewn\u0105trzotrzewnowo, w g\u00f3rnej zewn\u0105trzotrzewnowo c) wewn\u0105trzotrzewnowo ", "d) zewn\u0105trzotrzewnowo "], "good_answer": 0}, {"question": "468. Na swym przebiegu moczow\u00f3d nie krzy\u017cuje si\u0119 z: WG NARKIEWICZA NIC TU NIE PASUJE - pasuje bo nie krzy\u017cuje si\u0119 z t\u0119tnic\u0105 j\u0105drow\u0105, tylko z \u017cy\u0142\u0105 hmm no to nie wiem, bo w Netterze te\u017c si\u0119 t\u0119tnica j\u0105drowa z moczowodem krzy\u017cuj\u0105 wed\u0142ug wiki te\u017c t\u0119tnice j\u0105drowe krzy\u017cuj\u0105 moczow\u00f3d ", "answers": ["a) t\u0119tnic\u0105 maciczn\u0105 ", "b) biodrowa wsp\u00f3ln\u0105 <-- raczej to ", "c) t\u0119tnic\u0105 j\u0105drow\u0105 ", "d) nasieniowodem "], "good_answer": 0}, {"question": "469. Narz\u0105dem \u0142\u0105cz\u0105cym miedniczk\u0119 nerkow\u0105 z p\u0119cherzem moczowym jest: ", "answers": ["a) ureter ", "b) urethra ", "c) urachus ", "d) utriculus "], "good_answer": 0}, {"question": "470. Lewa \u017cy\u0142a nadnerczowa typowo uchodzi do: ", "answers": ["a) inferior vena cava ", "b) azygous vein ", "c) portal vein ", "d) left renal vein "], "good_answer": 0}, {"question": "471. Przed\u0142u\u017ceniem aorty brzusznej jest; ", "answers": ["a) t\u0119tnica krezkowa dolna ", "b) t\u0119tnica krzy\u017cowa po\u015brodkowa Na wysoko\u015bci L4 dzieli si\u0119 na dwie symetryczne t\u0119tnice biodrowe wsp\u00f3lne i znacznie cie\u0144sz\u0105, stanowi\u0105c\u0105 bezpo\u015brednie przed\u0142u\u017cenie aorty t\u0119tnic\u0119 krzy\u017cow\u0105 po\u015brodkow\u0105.(google) ", "c) t\u0119tnica biodrowa wsp\u00f3lna ", "d) t\u0119tnica biodrowa wewn\u0119trzna "], "good_answer": 0}, {"question": "472. Naczyniem krwiono\u015bnym jamy brzusznej, kt\u00f3re ma bardzo skomplikowany rozw\u00f3j embrionalny i w zwi\u0105zku z tym stosunkowo cz\u0119sto wyst\u0119puj\u0105 jego anomalie anatomiczne jest: ", "answers": ["a) \u017cy\u0142a wrotna ", "b) \u017cy\u0142a \u015bledzionowa ", "c) \u017cy\u0142a g\u0142\u00f3wna dolna ", "d) \u017cy\u0142a biodrowa wsp\u00f3lna lewa "], "good_answer": 0}, {"question": "473. Ga\u0142\u0119zie splotu l\u0119d\u017awiowego unerwiaj\u0105ce \u015bcian\u0119 brzucha i krocze to kolejno id\u0105c od g\u00f3ry: ", "answers": ["a) genitofemoral nerve-ilioinguinal nerve-iliohypogastric nerve ", "b) iliohypogastric nerve-genitofemoral nerve-ilioinguinal nerve ", "c) ilioinguinal nerve-iliohypogastric nerve-genitofemoral nerve ", "d) iliohypogastric nerve-ilioinguinal nerve-genitofemoral nerve "], "good_answer": 0}, {"question": "474. Typowe po\u0142o\u017cenie wyrostka robaczkowego i esicy to odpowiednio: ", "answers": ["a) prawe podbrzusze i lewe pod\u017cebrze ", "b) prawe podbrzusze i lewe podbrzusze ", "c) lewe pod\u017cebrze i prawe podbrzusze ", "d) lewe podbrzusze i prawe podbrzusze 475.T\u0119tnic\u0105 odchodz\u0105c\u0105 od tylnej \u015bciany aorty brzusznej jest: a) pie\u0144 trzewny b) t\u0119tnica krezkowa g\u00f3rna c) t\u0119tnica krezkowa dolna d) t\u0119tnice l\u0119d\u017awiowe "], "good_answer": 0}, {"question": "476. T\u0119tnic\u0105 odchodz\u0105c\u0105 od aorty brzusznej poni\u017cej odej\u015bcia t\u0119tnic nerkowych jest: ", "answers": ["a) pie\u0144 trzewny ", "b) t\u0119tnica krezkowa g\u00f3rna (a nie g\u00f3rna???) t.krezkowa g\u00f3rna odchodzi na poziomie kr\u0119gu LI tak jak t.nerkowe ", "c) t\u0119tnica krezkowa dolna ", "d) t\u0119tnica nadnerczowa \u015brodkowa "], "good_answer": 0}, {"question": "477. Kt\u00f3ra z \u017cy\u0142 typowo wpada bezpo\u015brednio do \u017cy\u0142y g\u0142\u00f3wnej dolnej: ", "answers": ["a) interior mesenteric vein ", "b) right ovarian vein ", "c) left uterine vein ", "d) portal vein "], "good_answer": 0}, {"question": "478. Promontorium znajduje si\u0119: ", "answers": ["a) mi\u0119dzy II i III kr\u0119giem l\u0119d\u017awiowym ", "b) mi\u0119dzy III i IV kr\u0119giem l\u0119d\u017awiowym ", "c) mi\u0119dzy IV i V kr\u0119giem l\u0119d\u017awiowym ", "d) mi\u0119dzy V kr\u0119giem l\u0119d\u017awiowym i ko\u015bci\u0105 krzy\u017cow\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "479. Kana\u0142 miednicy kobiecej w p\u0142aszczy\u017anie wchodu i p\u0142aszczy\u017anie cie\u015bni ma przekr\u00f3j owalny, z d\u0142u\u017cszym wymiarem ustawionym: (nie wiem tbh czy tak b\u0119dzie ok) tak jest okej;) o dzi\u0119ki <3 ", "answers": ["a) strza\u0142kowo w p\u0142aszczy\u017anie wchodu i czo\u0142owo w p\u0142aszczy\u017anie cie\u015bni ", "b) czo\u0142owo w p\u0142aszczy\u017anie wchodu i strza\u0142kowo w p\u0142aszczy\u017anie cie\u015bni ", "c) strza\u0142kowo w p\u0142aszczy\u017anie wchodu i w p\u0142aszczy\u017anie cie\u015bni ", "d) czo\u0142owo w p\u0142aszczy\u017anie wchodu i w p\u0142aszczy\u017anie cie\u015bni "], "good_answer": 0}, {"question": "480. P\u0142aszczyzna wychodu miednicy jest ograniczona przez: ", "answers": ["a) dolny brzeg spojenia \u0142onowego-ko\u015b\u0107 \u0142onow\u0105-wi\u0119zad\u0142o krzy\u017cowo-guzowe-ko\u015b\u0107 guziczn\u0105 - a nie g\u00f3rny? tez mi sie tak wydaje dolny brzeg wg Pituchowej, str 130 http://anatomia.pum.edu.pl/wyklady/L_Miednica.pdf ", "b) dolny brzeg spojenia \u0142onowego-ko\u015b\u0107 \u0142onow\u0105-wi\u0119zad\u0142o krzy\u017cowo-kolcowe-ko\u015b\u0107 guziczn\u0105 ", "c) g\u00f3rny brzeg spojenia \u0142onowego-ko\u015b\u0107 \u0142onow\u0105-wi\u0119zad\u0142o krzy\u017cowo-guzowe-ko\u015b\u0107 guziczn\u0105 ", "d) g\u00f3rny brzeg spojenia \u0142onowego-ko\u015b\u0107 \u0142onow\u0105-wi\u0119zad\u0142o krzy\u017cowo-kolcowe-ko\u015b\u0107 guziczn\u0105 481.Elementem anatomicznym zlokalizowanym na linii ograniczaj\u0105cej p\u0142aszczyzn\u0119 wychodu miednicy jest: a)guzek \u0142onowy b)kolec kulszowy c)guz kulszowy d)g\u00f3rny brzeg spojenia \u0142onowego 482.Elementem anatomicznym zlokalizowanym na linii ograniczaj\u0105cej p\u0142aszczyzn\u0119 wychodu miednicy jest: a)pubic tubercle b)promontory c)ischial tuberosity d)ischial spine 483.B\u0142ona krocza ogranicza dno miednicy w jego przedniej cz\u0119\u015bci: a)od spojenia \u0142onowego do p\u0142aszczyzny przechodz\u0105cej przez cewk\u0119 moczow\u0105 b)od spojenia \u0142onowego do p\u0142aszczyzny przechodz\u0105cej przez odbyt c)od spojenia \u0142onowego do p\u0142aszczyzny przechodz\u0105cej przez guzy kulszowe d)od spojenia \u0142onowego do p\u0142aszczyzny przechodz\u0105cej przez kolce kulszowe 484.Kt\u00f3ra struktura anatomiczna nie przechodzi przez b\u0142on\u0119 krocza: a)cewka moczowa u m\u0119\u017cczyzny b)cewka moczowa u kobiety c)pochwa d)odbyt 485.Przepona miednicy jest zbudowana g\u0142\u00f3wnie przez: a)mi\u0119sie\u0144 zwieracz zewn\u0119trzny odbytu b)mi\u0119sie\u0144 d\u017awigacz odbytu c)miesie\u0144 gruszkowaty d)mi\u0119sie\u0144 zas\u0142aniacz wewn\u0119trzny "], "good_answer": 0}, {"question": "486. Mi\u0119\u015bnie \u0142onowo-guziczny, \u0142onowo-odbytniczy i biodrowo-guziczny s\u0105 cz\u0119\u015bciami: ", "answers": ["a) mi\u0119\u015bnia biodrowo-l\u0119d\u017awiowego ", "b) mi\u0119\u015bnia zwieracza zewn\u0119trznego odbytu ", "c) mi\u0119\u015bnia d\u017awigacza odbytu ", "d) mi\u0119\u015bnia zwieracza zewn\u0119trznego cewki moczowej "], "good_answer": 0}, {"question": "487. Zagi\u0119cie odbytnicy u\u0142atwiaj\u0105ce trzymanie stolca jest zale\u017cne od: ", "answers": ["a) mi\u0119\u015bnia zwieracza zewn\u0119trznego odbytu ", "b) mi\u0119\u015bnia zwieracza wewn\u0119trznego odbytu ", "c) mi\u0119\u015bnia \u0142onowo-odbytniczego ", "d) mi\u0119\u015bnia \u0142onowo-guzicznego "], "good_answer": 0}, {"question": "488. Zagi\u0119cie odbytnicy w po\u0142\u0105czeniu odbytowo-odbytniczym zmniejsza si\u0119 w pozycji: ", "answers": ["a) stoj\u0105cej ", "b) le\u017c\u0105cej ", "c) siedz\u0105cej ", "d) w kucki "], "good_answer": 0}, {"question": "489. W miednicy kobiecej, id\u0105c od przodu do ty\u0142u, le\u017c\u0105 kolejno: ", "answers": ["a) macica-p\u0119cherz moczowy-odbytnica ", "b) odbytnica-macica-p\u0119cherz moczowy ", "c) p\u0119cherz moczowy-odbytnica-macica ", "d) p\u0119cherz moczowy-macica-odbytnica "], "good_answer": 0}, {"question": "490. Unerwienie czuciowe krocza pochodzi g\u0142\u00f3wnie z segmentu rdzenia kr\u0119gowego: ", "answers": ["a) L2-L4 ", "b) L5-S1 ", "c) S1-S2 ", "d) S3-S5 "], "good_answer": 0}, {"question": "491. Unerwienie cia\u0142 jamistych odpowiedzialnych za erekcj\u0119 pochodzi z: ", "answers": ["a) motoneuron\u00f3w segmentu S2-S4 rdzenia kr\u0119gowego ", "b) neuron\u00f3w przywsp\u00f3\u0142czulnych segmentu S2-S4 rdzenia kr\u0119gowego ", "c) neuron\u00f3w wsp\u00f3\u0142czulnych segmentu S2-S4 rdzenia kr\u0119gowego ", "d) neuron\u00f3w przywsp\u00f3\u0142czulnych, kt\u00f3rych aksony biegn\u0105 w nerwach b\u0142\u0119dnych "], "good_answer": 0}, {"question": "492. Nerwy odpowiedzialne za unerwienie cia\u0142 jamistych (erekcja) biegn\u0105 w pobli\u017cu: ", "answers": ["a) gruczo\u0142u krokowego ", "b) odbytu ", "c) aorty ", "d) guza kulszowego (a nie to? Simka cos mowil o jezdzie na rowerku i wzwodzie?? czy to nie tak by\u0142o? wtf) co\u015b by\u0142o ale nie jestem pewna czy do tego, ma kto\u015b jakie\u015b \u017ar\u00f3d\u0142o? "], "good_answer": 0}, {"question": "493. Nerwy odpowiedzialne za unerwienie czuciowe pr\u0105cia biegn\u0105 w pobli\u017cu: ", "answers": ["a) gruczo\u0142u krokowego ", "b) odbytu ", "c) aorty ", "d) guza kulszowego "], "good_answer": 0}, {"question": "494. Przezsk\u00f3rne nak\u0142ucie p\u0119cherza moczowego bez naruszenia jamy otrzewnej jest mo\u017cliwe ", "answers": ["a) nad spojeniem \u0142onowym przy wype\u0142nionym p\u0119cherzu ", "b) pod spojeniem \u0142onowym przy wype\u0142nionym p\u0119cherzu ", "c) nad spojeniem \u0142onowym przy opr\u00f3\u017cnionym p\u0119cherzu ", "d) pod spojeniem \u0142onowym przy opr\u00f3\u017cnionym p\u0119cherzu "], "good_answer": 0}, {"question": "495. U noworodka narz\u0105dy po\u0142o\u017cone wy\u017cej ni\u017c u doros\u0142ego to: ", "answers": ["a) w\u0105troba i p\u0119cherz moczowy ", "b) krta\u0144 i p\u0119cherz moczowy ", "c) grasica p\u0119cherz moczowy ", "d) nadnercza i p\u0119cherz moczowy F. Do ejakulacji wstecznej dochodzi przy: a) nieprawid\u0142owej erekcji cia\u0142 jamistych b) nieprawid\u0142owej erekcji cia\u0142a g\u0105bczastego c) nieprawid\u0142owego funkcjonowania zwieracza zewn\u0119trznego cewki moczowej d) nieprawid\u0142owego funkcjonowania zwieracza wewn\u0119trznego cewki moczowej Faceci maj\u0105 dwa zwieracze- wewn. i zewn. To kobiety maj\u0105 tylko jeden- zewn\u0119trzny. "], "good_answer": 0}, {"question": "497. W razie perforacji m\u0119skiej cewki moczowej poni\u017cej b\u0142ony krocza (np. w czasie cewnikowania p\u0119cherza) mocz wylewa si\u0119 do moszny oraz ", "answers": ["a) do wolnej jamy otrzewnej ", "b) do przestrzeni zaotrzewnowej miednicy ", "c) pod sk\u00f3r\u0119 pr\u0105cia i do tkanki podsk\u00f3rnej na przy\u015brodkowych powierzchniach ud ", "d) pod sk\u00f3r\u0119 pr\u0105cia i do tkanki podsk\u00f3rnej podbrzusza "], "good_answer": 0}, {"question": "498. Anatomia zwieraczy cewki moczowej zale\u017cy od p\u0142ci: ", "answers": ["a) kobiety maj\u0105 tyko zwieracz wewn\u0119trzny, a m\u0119\u017cczy\u017ani zwieracz wewn\u0119trzny i zewn\u0119trzny ", "b) kobiety maj\u0105 tyko zwieracz zewn\u0119trzny, a m\u0119\u017cczy\u017ani zwieracz wewn\u0119trzny i zewn\u0119trzny ", "c) m\u0119\u017cczy\u017ani maj\u0105 tylko zwieracz wewn\u0119trzny, a kobiety zwieracz wewn\u0119trzny i zewn\u0119trzny ", "d) m\u0119\u017cczy\u017ani maj\u0105 tylko zwieracz zewn\u0119trzny, a kobiety zwieracz wewn\u0119trzny i zewn\u0119trzny "], "good_answer": 0}, {"question": "499. Przewody wytryskowe uchodz\u0105 w cewce moczowej w jej cz\u0119\u015bci: ", "answers": ["a) przedsterczowej ", "b) sterczowej ", "c) b\u0142oniastej ", "d) g\u0105bczastej "], "good_answer": 0}, {"question": "500. Ch\u0142onka sp\u0142ywa z j\u0105dra do w\u0119z\u0142\u00f3w ch\u0142onnych: ", "answers": ["a) pachwinowych powierzchownych ", "b) pachwinowych g\u0142\u0119bokich ", "c) biodrowych wewn\u0119trznych ", "d) oko\u0142oaortalnych "], "good_answer": 0}, {"question": "501. Plemniki przechodz\u0105 kolejno przez: ", "answers": ["a) ductus deferent - ejaculatory duct - epididymis - urethra ", "b) ejaculatory duct - ductus deferent - epididymis - urethra ", "c) epididymis - ejaculatory duct - ductus deferent - urethra ", "d) epididymis - ductus deferent - ejaculatory duct - urethra "], "good_answer": 0}, {"question": "502. Macica jest unaczyniona t\u0119tniczo przez t\u0119tnice jajnikowe i maciczne, s\u0105 to ga\u0142\u0119zie: ", "answers": ["a) t\u0119tnica jajnikowa \u2013 t\u0119tnicy biodrowej wewn\u0119trznej, t\u0119tnica maciczna - t\u0119tnicy biodrowej zewn\u0119trznej ", "b) t\u0119tnica jajnikowa \u2013 t\u0119tnicy biodrowej zewn\u0119trznej, t\u0119tnica maciczna - t\u0119tnicy biodrowej wewn\u0119trznej ", "c) t\u0119tnica jajnikowa \u2013 aorty, t\u0119tnica maciczna - t\u0119tnicy biodrowej wewn\u0119trznej ", "d) t\u0119tnica jajnikowa \u2013 t\u0119tnicy biodrowej wewn\u0119trznej, t\u0119tnica maciczna \u2013 aorty "], "good_answer": 0}, {"question": "503. Droga niezap\u0142odnionego jaja to: ", "answers": ["a) jajow\u00f3d-jama otrzewnej-jama macicy-kana\u0142 szyjki-pochwa ", "b) jajow\u00f3d- jama macicy-jama otrzewnej-kana\u0142 szyjki-pochwa ", "c) jama otrzewnej-jajow\u00f3d-kana\u0142 szyjki-jama macicy-pochwa ", "d) jama otrzewnej-jajow\u00f3d-jama macicy-kana\u0142 szyjki-pochwa "], "good_answer": 0}, {"question": "504. Prawid\u0142owo: ", "answers": ["a) szyjka macicy ma swoje uj\u015bcie na przedniej \u015bcianie pochwy a macica jest wygi\u0119ta do przodu ", "b) szyjka macicy ma swoje uj\u015bcie na przedniej \u015bcianie pochwy a macica jest wygi\u0119ta do ty\u0142u ", "c) szyjka macicy ma swoje uj\u015bcie na tylnej \u015bcianie pochwy a macica jest wygi\u0119ta do przodu ", "d) szyjka macicy ma swoje uj\u015bcie na tylnej \u015bcianie pochwy a macica jest wygi\u0119ta do ty\u0142u "], "good_answer": 0}, {"question": "505. Endometrioza jest schorzeniem, w kt\u00f3rym kom\u00f3rki nab\u0142onka macicy (endometrium) przedostaj\u0105 si\u0119 i rozmna\u017caj\u0105 wewn\u0105trz jamy otrzewnej. Jaka struktura anatomiczna umo\u017cliwia przedostawanie si\u0119 endometrium do jamy otrzewnej: ", "answers": ["a) uterine vein ", "b) portal vein ", "c) uterine tube ", "d) vagina "], "good_answer": 0}, {"question": "506. Najni\u017cszy punkt jamy otrzewnej znajduje si\u0119: ", "answers": ["a) mi\u0119dzy macic\u0105 i odbytnic\u0105 u kobiet oraz miedzy p\u0119cherzem moczowym i odbytnic\u0105 u m\u0119\u017cczyzn ", "b) mi\u0119dzy macic\u0105 i odbytnic\u0105 u kobiet oraz miedzy gruczo\u0142em krokowym i odbytnic\u0105 u m\u0119\u017cczyzn ", "c) mi\u0119dzy p\u0119cherzem moczowym i macic\u0105 u kobiet oraz miedzy p\u0119cherzem moczowym i odbytnic\u0105 u m\u0119\u017cczyzn ", "d) mi\u0119dzy p\u0119cherzem moczowym i macic\u0105 u kobiet oraz miedzy gruczo\u0142em krokowym i odbytnic\u0105 u m\u0119\u017cczyzn "], "good_answer": 0}, {"question": "507. Aby znieczuli\u0107 nerw sromowy \u015brodek znieczulaj\u0105cy nale\u017cy poda\u0107 w okolic\u0119: ", "answers": ["a) guza kulszowego ", "b) kolca kulszowego ", "c) guzka \u0142onowego ", "d) spojenia \u0142onowego "], "good_answer": 0}, {"question": "508. T\u0119tnice po\u015bladkowe s\u0105 ga\u0142\u0119ziami: ", "answers": ["a) t\u0119tnicy udowej ", "b) t\u0119tnicy biodrowej wewn\u0119trznej ", "c) t\u0119tnicy biodrowej zewn\u0119trznej ", "d) t\u0119tnicy g\u0142\u0119bokiej uda "], "good_answer": 0}, {"question": "509. Do\u0142y kulszowo-odbytowe znajduj\u0105 si\u0119 mi\u0119dzy: ", "answers": ["a) mi\u0119\u015bniem d\u017awigaczem odbytu i mi\u0119\u015bniem zwieraczem zewn\u0119trznym odbytu ", "b) mi\u0119\u015bniem d\u017awigaczem odbytu i \u015bcianami kostno-wi\u0119zad\u0142owymi miednicy ", "c) mi\u0119\u015bniem zwieraczem zewn\u0119trznym odbytu i \u015bcianami kostno-wi\u0119zad\u0142owymi miednicy ", "d) mi\u0119\u015bniem zwieraczem zewn\u0119trznym odbytu i mi\u0119\u015bniem zwieraczem wewn\u0119trznym odbytu "], "good_answer": 0}, {"question": "510. Erekcja pr\u0105cia nast\u0119puje na skutek: ", "answers": ["a) zwi\u0119kszonego nap\u0142ywu do t\u0119tnic zale\u017cnego od ga\u0142\u0119zi przywsp\u00f3\u0142czulnych nerw\u00f3w trzewnych miednicznych oraz uci\u015bni\u0119cia \u017cy\u0142 po\u0142o\u017conych pod powi\u0119zi\u0105 g\u0142\u0119bok\u0105 pr\u0105cia ", "b) zwi\u0119kszonego nap\u0142ywu do t\u0119tnic zale\u017cnego od ga\u0142\u0119zi przywsp\u00f3\u0142czulnych nerw\u00f3w b\u0142\u0119dnych oraz uci\u015bni\u0119cia \u017cy\u0142 po\u0142o\u017conych pod powi\u0119zi\u0105 g\u0142\u0119bok\u0105 pr\u0105cia ", "c) zwi\u0119kszonego nap\u0142ywu do t\u0119tnic zale\u017cnego od ga\u0142\u0119zi przywsp\u00f3\u0142czulnych nerw\u00f3w trzewnych miednicznych oraz uci\u015bni\u0119cia \u017cy\u0142 po\u0142o\u017conych nad powi\u0119zi\u0105 g\u0142\u0119bok\u0105 pr\u0105cia ", "d) zwi\u0119kszonego nap\u0142ywu do t\u0119tnic zale\u017cnego od ga\u0142\u0119zi przywsp\u00f3\u0142czulnych nerw\u00f3w b\u0142\u0119dnych oraz uci\u015bni\u0119cia \u017cy\u0142 po\u0142o\u017conych nad powi\u0119zi\u0105 g\u0142\u0119bok\u0105 pr\u0105cia "], "good_answer": 0}, {"question": "511. Os\u0142onka bia\u0142awa (tunica albuginea) otacza: ", "answers": ["a) cia\u0142a jamiste i g\u0105bczaste pr\u0105cia oraz j\u0105dra -\u201db\u0142ona bia\u0142awa, pod kt\u00f3r\u0105 znajduj\u0105 si\u0119 takie struktury anatomiczne, jak cia\u0142a jamiste pr\u0105cia czy te\u017c cia\u0142o g\u0105bczaste pr\u0105cia\u201d - Bochenek ", "b) cia\u0142a jamiste pr\u0105cia oraz j\u0105dra ", "c) cia\u0142a g\u0105bczaste pr\u0105cia oraz j\u0105dra ", "d) cia\u0142a jamiste i g\u0105bczaste pr\u0105cia "], "good_answer": 0}, {"question": "512. Odnogi pr\u0105cia i \u0142echtaczki przyczepiaj\u0105 si\u0119 do: ", "answers": ["a) sk\u00f3ry krocza ", "b) ko\u015bci \u0142onowej i kulszowej ", "c) wi\u0119zad\u0142a krzy\u017cowo-kolcowego ", "d) spojenia \u0142onowego "], "good_answer": 0}, {"question": "513. Mi\u0119\u015bniem odpowiedzialnym za regulacj\u0119 temperatury j\u0105der jest: ", "answers": ["a) cremaster muscle ", "b) ischiocavernosus muscle ", "c) bulbospongiosus muscle ", "d) tunica dartos - to jest b\u0142ona a nie mi\u0119sie\u0144! uwaga: mi\u0119\u015bnie g\u0142adkie powi\u0119zi kurczliwej moszny - b\u0142ony kurczliwej - okre\u015bla si\u0119 mianem mi\u0119\u015bnia kurczliwego:) to kt\u00f3re w ko\u0144cu? D, wg Pituchowej "], "good_answer": 0}, {"question": "514. Guzki krwawnicze (tzw. \u017cylaki wewn\u0119trzne odbytu) s\u0105 strukturami naczyniowymi utworzonymi przez: ", "answers": ["a) splot \u017cylny odbytniczy zewn\u0119trzny ", "b) splot \u017cylny odbytniczy wewn\u0119trzny ", "c) ga\u0142\u0119zie t\u0119tnicze biegn\u0105ce od t\u0119tnicy odbytniczej g\u00f3rnej oraz splot \u017cylny odbytniczy zewn\u0119trzny ", "d) ga\u0142\u0119zie t\u0119tnicze biegn\u0105ce od t\u0119tnicy odbytniczej g\u00f3rnej oraz splot \u017cylny odbytniczy wewn\u0119trzny "], "good_answer": 0}, {"question": "515. Tzw. \u017cylaki zewn\u0119trzne odbytu s\u0105 strukturami naczyniowymi utworzonymi przez: ", "answers": ["a) splot \u017cylny odbytniczy zewn\u0119trzny ", "b) splot \u017cylny odbytniczy wewn\u0119trzny ", "c) ga\u0142\u0119zie t\u0119tnicze biegn\u0105ce od t\u0119tnicy odbytniczej g\u00f3rnej oraz splot \u017cylny odbytniczy zewn\u0119trzny ", "d) ga\u0142\u0119zie t\u0119tnicze biegn\u0105ce od t\u0119tnicy odbytniczej g\u00f3rnej oraz splot \u017cylny odbytniczy wewn\u0119trzny "], "good_answer": 0}, {"question": "516. Narz\u0105dy szczeg\u00f3lnie nara\u017cone na ucisk przez ci\u0119\u017carn\u0105 macic\u0119 to: ", "answers": ["a) p\u0119cherz moczowy, \u015bledziona i \u017cy\u0142y biodrowe ", "b) p\u0119cherz moczowy, p\u0142uca i \u017cy\u0142y biodrowe chyba B w\u0142a\u015bnie ??? ", "c) p\u0119cherz moczowy, serce i \u017cy\u0142y biodrowe ", "d) p\u0119cherz moczowy, w\u0105troba i \u017cy\u0142y biodrowe - a nie p\u0142uca? kobiety maj\u0105 w ko\u0144cowych miesiacach problemy z oddychaniem np "], "good_answer": 0}, {"question": "517. Narz\u0105dy wyczuwalne w czasie badania palcem przez odbytnic\u0119 (per rectum) to: ", "answers": ["a) gruczo\u0142 krokowy i szyjka macicy ", "b) wyrostek robaczkowy i esica ", "c) t\u0119tnice biodrowe wewn\u0119trzne i gruczo\u0142 krokowy ", "d) p\u0119cherz moczowy i gruczo\u0142 krokowy "], "good_answer": 0}, {"question": "518. Ko\u015bci\u0105 nie buduj\u0105c\u0105 m\u00f3zgoczaszki jest: ", "answers": ["a) ko\u015b\u0107 czo\u0142owa ", "b) ko\u015b\u0107 szcz\u0119kowa ", "c) ko\u015b\u0107 klinowa ", "d) ko\u015b\u0107 potyliczna "], "good_answer": 0}, {"question": "519. Ko\u015bci\u0105 nie buduj\u0105c\u0105 m\u00f3zgoczaszki jest: ", "answers": ["a) parietal bone ", "b) temporal bone ", "c) palatine bone ", "d) ethmoid bone "], "good_answer": 0}, {"question": "520. Ko\u015bci\u0105 buduj\u0105c\u0105 m\u00f3zgoczaszk\u0119 jest: ", "answers": ["a) maxilla ", "b) vomer ", "c) sphenoid bone ", "d) hyoid bone "], "good_answer": 0}, {"question": "521. Kos\u0301cia\u0328 buduja\u0328ca\u0328 mo\u0301zgoczaszke\u0328 jest: ", "answers": ["a) kos\u0301c\u0301 skroniowa ", "b) kos\u0301c\u0301 podniebienna ", "c) kos\u0301c\u0301 \u0142zowa ", "d) kos\u0301c\u0301 nosowa "], "good_answer": 0}, {"question": "522. Kos\u0301cia\u0328 czaszki nie po\u0142a\u0328czona\u0328 z innymi kos\u0301c\u0301mi za pomoca\u0328 szwo\u0301w jest: ", "answers": ["a) kos\u0301c\u0301 czo\u0142owa ", "b) lemiesz ", "c) z\u0307uchwa ", "d) kos\u0301c\u0301jarzmowa "], "good_answer": 0}, {"question": "523. Nieparzysta\u0328 kos\u0301cia\u0328 nie jest: ", "answers": ["a) szcze\u0328ka ", "b) lemiesz ", "c) z\u0307uchwa ", "d) kos\u0301c\u0301 potyliczna "], "good_answer": 0}, {"question": "524. W punkcie pterion schodza\u0328 sie\u0328 kos\u0301ci: ", "answers": ["a) czo\u0142owa, jarzmowa, skroniowa i potyliczna ", "b) skroniowa, klinowa, potyliczna i ciemieniowa ", "c) czo\u0142owa, sitowa, nosowa i podniebienna ", "d) skroniowa, ciemieniowa, czo\u0142owa i klinowa "], "good_answer": 0}, {"question": "525. Przez punkt pterion przebiega: ", "answers": ["a) te\u0328tnica oponowa s\u0301rodkowa ", "b) te\u0328tnicaskroniowapowierzchowna ", "c) zatoka esowata ", "d) zatoka strza\u0142kowa go\u0301rna "], "good_answer": 0}, {"question": "526. Z\u0142amaniu czaszki w punkcie pterion cz\u0119sto towarzyszy krwawienie: ", "answers": ["a) do przestrzeni podpaj\u0119czyn\u00f3wkowej ", "b) do przestrzeni nadtward\u00f3wkowej ", "c) do przestrzeni podtward\u00f3wkowej ", "d) do kom\u00f3r m\u00f3zgowych "], "good_answer": 0}, {"question": "527. Ciemi\u0105czka u niemowl\u0119cia (do 1 r.\u017c) s\u0105 zlokalizowane: ", "answers": ["a) mi\u0119dzy ko\u015bci\u0105 czo\u0142ow\u0105 i skroniow\u0105 oraz mi\u0119dzy ko\u015bci\u0105 skroniow\u0105 i potyliczn\u0105 ", "b) mi\u0119dzy ko\u015bci\u0105 czo\u0142ow\u0105 i skroniow\u0105 oraz mi\u0119dzy ko\u015bci\u0105 ciemieniow\u0105 i potyliczn\u0105 ", "c) mi\u0119dzy ko\u015bci\u0105 czo\u0142ow\u0105 i ciemieniow\u0105 oraz mi\u0119dzy ko\u015bci\u0105 skroniow\u0105 i potyliczn\u0105 ", "d) mi\u0119dzy ko\u015bci\u0105 czo\u0142ow\u0105 i ciemieniow\u0105 oraz mi\u0119dzy ko\u015bci\u0105 ciemieniow\u0105 i potyliczn\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "528. Nerwy w\u0119chowe wychodz\u0105 z jamy czaszki przez otwory w ko\u015bci: ", "answers": ["a) sitowej ", "b) czo\u0142owej ", "c) klinowej ", "d) skroniowej "], "good_answer": 0}, {"question": "529. Grzebie\u0144 koguci jest punktem przyczepu: ", "answers": ["a) namiotu m\u00f3\u017cd\u017cku ", "b) sierpa m\u00f3\u017cd\u017cku ", "c) sierpa m\u00f3zgu ", "d) przepony siod\u0142a "], "good_answer": 0}, {"question": "530. Jaka struktura m\u00f3zgowia jest zlokalizowana na siodle tureckim: ", "answers": ["a) szyszynka ", "b) podwzg\u00f3rze ", "c) skrzy\u017cowanie wzrokowe ", "d) przysadka m\u00f3zgowa "], "good_answer": 0}, {"question": "531. Struktur\u0105 anatomiczn\u0105 w obr\u0119bie ko\u015bci klinowej jest: ", "answers": ["a) clivus ", "b) calvaria ", "c) sella turcica ", "d) crista galli "], "good_answer": 0}, {"question": "532. Nerwy wzrokowe wychodz\u0105 z jamy czaszki przez: ", "answers": ["a) superior orbital fissure ", "b) inferior orbital fissure ", "c) foramen rotundum ", "d) optic canal "], "good_answer": 0}, {"question": "533. Poni\u017cej skrzy\u017cowania wzrokowego znajduje si\u0119: ", "answers": ["a) hypothalamus ", "b) hypophysis ", "c) thalamus ", "d) pineal gland "], "good_answer": 0}, {"question": "534. Typowy dost\u0119p chirurgiczny do przysadki wiedzie przez: ", "answers": ["a) zatok\u0119 szcz\u0119kow\u0105 ", "b) zatok\u0119 klinow\u0105 ", "c) zatok\u0119 czo\u0142ow\u0105 ", "d) puszk\u0119 sitow\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "535. Przez szczelin\u0119 oczodo\u0142ow\u0105 g\u00f3rn\u0105 nie przechodzi: ", "answers": ["a) nerw oczny ", "b) nerw okoruchowy ", "c) nerw bloczkowy ", "d) nerw wzrokowy "], "good_answer": 0}, {"question": "536. Nerw odwodz\u0105cy przechodzi przez: ", "answers": ["a) kana\u0142 wzrokowy ", "b) otw\u00f3r owalny ", "c) otw\u00f3r okr\u0105g\u0142y ", "d) szczelin\u0119 oczodo\u0142ow\u0105 g\u00f3rn\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "537. G\u0142\u00f3wne ga\u0142\u0119zie nerwu tr\u00f3jdzielnego wychodz\u0105 z jamy czaszki przez: ", "answers": ["a) szczelin\u0119 oczodo\u0142ow\u0105 g\u00f3rn\u0105, szczelin\u0119 oczodo\u0142owa doln\u0105 i otw\u00f3r okr\u0105g\u0142y ", "b) szczelin\u0119 oczodo\u0142ow\u0105 g\u00f3rn\u0105, otw\u00f3r okr\u0105g\u0142y i otw\u00f3r owalny ", "c) otw\u00f3r okr\u0105g\u0142y, otw\u00f3r owalny i otw\u00f3r kolcowy ", "d) otw\u00f3r nadoczodo\u0142owy, otw\u00f3r podoczodo\u0142owy, otw\u00f3r br\u00f3dkowy "], "good_answer": 0}, {"question": "538. Przez otw\u00f3r poszarpany przechodzi: ", "answers": ["a) t\u0119tnica szyjna wewn\u0119trzna (ga\u0142\u0105\u017a kana\u0142u skrzyd\u0142owego; Skawina cz. g\u0142owa i szyja str. 47) ", "b) \u017cy\u0142a szyjna wewn\u0119trzna ", "c) t\u0119tnica oponowa \u015brodkowa ", "d) przez otw\u00f3r ten nie przechodz\u0105 naczynia ani nerwy znowu Simka troszk\u0119 \u017ale skonstruowa\u0142 pytanie, bo przez otw\u00f3r poszarpany przechodzi nerw skalisty wi\u0119kszy, no ale ok m\u00f3g\u0142 da\u0107 \u017bADEN Z WYMIENIONYCH "], "good_answer": 0}, {"question": "539. T\u0119tnica oponowa \u015brodkowa wchodzi do jamy czaszki przez: ", "answers": ["a) otw\u00f3r szyjny ", "b) otw\u00f3r okr\u0105g\u0142y ", "c) otw\u00f3r owalny ", "d) otw\u00f3r kolcowy "], "good_answer": 0}, {"question": "540. Kt\u00f3ry z nerw\u00f3w nie opuszcza jamy czaszki razem z \u017cy\u0142\u0105 szyjn\u0105 wewn\u0119trzn\u0105: ", "answers": ["a) nerw j\u0119zykowo-gard\u0142owy ", "b) nerw b\u0142\u0119dny ", "c) nerw dodatkowy ", "d) nerw podj\u0119zykowy (kto\u015b to potwierdzi?) potwierdzam, bo ma sw\u00f3j kana\u0142 kt\u00f3rym wychodzi. R\u00f3wnie\u017c potwierdzam - kana\u0142 nerwu podj\u0119zykowego w okolicy k\u0142ykci potylicznych "], "good_answer": 0}, {"question": "541. Kt\u00f3ry z nerw\u00f3w opuszcza jam\u0119 czaszki razem z nerwem przedsionkowo- \u015blimakowym: ", "answers": ["a) nerw bloczkowy ", "b) nerw odwodz\u0105cy ", "c) nerw twarzowy ", "d) nerw j\u0119zykowo-gard\u0142owy "], "good_answer": 0}, {"question": "542. Przez otw\u00f3r wielki nie przechodzi: ", "answers": ["a) rdze\u0144 przed\u0142u\u017cony ", "b) korzenie rdzeniowe nerwu dodatkowego ", "c) t\u0119tnica podstawna ", "d) t\u0119tnica kr\u0119gowa "], "good_answer": 0}, {"question": "543. T\u0119tnica oczna wychodzi z jamy czaszki do oczodo\u0142u przez: ", "answers": ["a) szczelin\u0119 oczodo\u0142ow\u0105 g\u00f3rn\u0105 ", "b) szczelin\u0119 oczodo\u0142ow\u0105 doln\u0105 ", "c) kana\u0142 wzrokowy ", "d) otw\u00f3r kolcowy "], "good_answer": 0}, {"question": "544. Nerw przedsionkowo-\u015blimakowy wchodzi do jamy czaszki przez: ", "answers": ["a) przew\u00f3d s\u0142uchowy wewn\u0119trzny ", "b) przew\u00f3d s\u0142uchowy zewn\u0119trzny ", "c) otw\u00f3r szyjny ", "d) otw\u00f3r rylcowo-sutkowy "], "good_answer": 0}, {"question": "545. Nerw twarzowy po przej\u015bciu przez piramid\u0119 ko\u015bci skroniowej wychodzi z czaszki na zewn\u0105trz przez: ", "answers": ["a) otw\u00f3r rylcowo-sutkowy (ale nie jestem pewna, GRAY str 60, tom II) ", "b) przew\u00f3d s\u0142uchowy zewn\u0119trzny ", "c) przew\u00f3d s\u0142uchowy wewn\u0119trzny ", "d) otw\u00f3r kolcowy "], "good_answer": 0}, {"question": "546. G\u0142\u00f3wnym nerwem zaopatruj\u0105cym czuciowo opon\u0119 tward\u0105 m\u00f3zgowia jest: ", "answers": ["a) trigeminal nerve ", "b) facial nerve ", "c) vestibulocochlear nerve ", "d) glossopharyngeal nerve "], "good_answer": 0}, {"question": "547. Krwawienie do przestrzeni podtward\u00f3wkowej najcz\u0119\u015bciej jest nast\u0119pstwem przerwania \u017cy\u0142 mostkowych, kt\u00f3re wpadaj\u0105 do: ", "answers": ["a) zatoki esowatej ", "b) zatoki prostej ", "c) zatoki strza\u0142kowej g\u00f3rnej ", "d) zatoki jamistej "], "good_answer": 0}, {"question": "548. Krwawienie do przestrzeni podpaj\u0119czyn\u00f3wkowej jamy czaszki najcz\u0119\u015bciej pochodzi z: ", "answers": ["a) zatok \u017cylnych opony twardej ", "b) \u017cy\u0142 mostkowych ", "c) splot\u00f3w naczyni\u00f3wki ", "d) t\u0119tniak\u00f3w t\u0119tnic wewn\u0105trzczaszkowych "], "good_answer": 0}, {"question": "549. T\u0119tnica podstawna powstaje z po\u0142\u0105czenia: ", "answers": ["a) t\u0119tnic szyjnych wewn\u0119trznych ", "b) t\u0119tnic szyjnych zewn\u0119trznych ", "c) t\u0119tnic kr\u0119gowych ", "d) t\u0119tnic \u0142\u0105cz\u0105cych tylnych "], "good_answer": 0}, {"question": "550. T\u0119tnica podstawna dostarcza krew t\u0119tnicz\u0105 do: ", "answers": ["a) rdzenia przed\u0142u\u017conego ", "b) mostu ", "c) wzg\u00f3rza ", "d) podwzg\u00f3rza "], "good_answer": 0}, {"question": "551. Pomijaj\u0105c kr\u0105\u017cenie oboczne w obr\u0119bie ko\u0142a t\u0119tniczego m\u00f3zgu, t\u0119tnica tylna m\u00f3zgu otrzymuje nap\u0142yw od: ", "answers": ["a) t\u0119tnicy szyjnej wewn\u0119trznej ", "b) t\u0119tnicy podstawnej ", "c) t\u0119tnicy \u015brodkowej m\u00f3zgu ", "d) t\u0119tnicy oponowej \u015brodkowej "], "good_answer": 0}, {"question": "552. Naczyniem \u0142\u0105cz\u0105cym obszary unaczynienia t\u0119tnic kr\u0119gowych i t\u0119tnic szyjnych wewn\u0119trznych jest: ", "answers": ["a) t\u0119tnica \u0142\u0105cz\u0105ca przednia ", "b) t\u0119tnica \u0142\u0105cz\u0105ca tylna ", "c) t\u0119tnica podstawna ", "d) t\u0119tnica oczna "], "good_answer": 0}, {"question": "553. Naczyniem \u0142\u0105cz\u0105cym obszary unaczynienia obu t\u0119tnic kr\u0119gowych jest: ", "answers": ["a) t\u0119tnica \u0142\u0105cz\u0105ca przednia ", "b) t\u0119tnica \u0142\u0105cz\u0105ca tylna ", "c) t\u0119tnica podstawna ", "d) t\u0119tnica oczna "], "good_answer": 0}, {"question": "554. Naczyniem \u0142\u0105cz\u0105cym obszary unaczynienia obu t\u0119tnic szyjnych wewn\u0119trznych jest: ", "answers": ["a) t\u0119tnica \u0142\u0105cz\u0105ca przednia ", "b) t\u0119tnica \u0142\u0105cz\u0105ca tylna ", "c) t\u0119tnica podstawna ", "d) t\u0119tnica oczna "], "good_answer": 0}, {"question": "555. Naczyniem \u0142\u0105cz\u0105cym obszary unaczynienia t\u0119tnicy szyjnej zewn\u0119trznej i t\u0119tnicy szyjnej wewn\u0119trznej jest: ", "answers": ["a) t\u0119tnica \u0142\u0105cz\u0105ca przednia ", "b) t\u0119tnica \u0142\u0105cz\u0105ca tylna ", "c) t\u0119tnica podstawna ", "d) t\u0119tnica oczna "], "good_answer": 0}, {"question": "556. T\u0119tnica \u0142\u0105cz\u0105ca przednia \u0142\u0105czy obie: ", "answers": ["a) t\u0119tnice szyjne wewn\u0119trzne ", "b) t\u0119tnice przednie m\u00f3zgu ", "c) t\u0119tnice \u015brodkowe m\u00f3zgu ", "d) t\u0119tnice oczne "], "good_answer": 0}, {"question": "557. T\u0119tnica tylna dolna m\u00f3\u017cd\u017cku jest ga\u0142\u0119zi\u0105: ", "answers": ["a) t\u0119tnicy szyjnej wewn\u0119trznej ", "b) t\u0119tnicy kr\u0119gowej ", "c) t\u0119tnicy podstawnej ", "d) t\u0119tnicy tylnej m\u00f3zgu "], "good_answer": 0}, {"question": "558. T\u0119tnica \u015brodkowa siatk\u00f3wki jest ga\u0142\u0119zi\u0105 t\u0119tnicy: ", "answers": ["a) skroniowej powierzchownej ", "b) przedniej m\u00f3zgu ", "c) ocznej ", "d) nadbloczkowej "], "good_answer": 0}, {"question": "559. T\u0119tnic\u0105 unaczyniaj\u0105c\u0105 wi\u0119ksz\u0105 cz\u0119\u015b\u0107 kory czuciowej i ruchowej jest ", "answers": ["a) t\u0119tnica przednia m\u00f3zgu ", "b) t\u0119tnica \u015brodkowa m\u00f3zgu ", "c) t\u0119tnica tylna m\u00f3zgu ", "d) t\u0119tnica oczna "], "good_answer": 0}, {"question": "560. T\u0119tnic\u0105, z kt\u00f3rej mo\u017cna pobiera\u0107 wycinki do badania histopatologicznego (po\u0142o\u017cona powierzchownie, nie unaczynia wa\u017cnych narz\u0105d\u00f3w, bogata sie\u0107 kr\u0105\u017cenia obocznego) jest: ", "answers": ["a) t\u0119tnica twarzowa ", "b) t\u0119tnica j\u0119zykowa ", "c) t\u0119tnica skroniowa powierzchowna ", "d) t\u0119tnica szcz\u0119kowa "], "good_answer": 0}, {"question": "561. \u017by\u0142a szyjna wewn\u0119trzna jest przed\u0142u\u017ceniem: ", "answers": ["a) zatoki strza\u0142kowej g\u00f3rnej ", "b) zatoki strza\u0142kowej dolnej ", "c) zatoki jamistej ", "d) zatoki esowatej "], "good_answer": 0}, {"question": "562. G\u0142\u00f3wna \u017cy\u0142\u0105 odprowadzaj\u0105ca krew z g\u0142\u0119bokich struktur m\u00f3zgu jest: ", "answers": ["a) zatoka strza\u0142kowa g\u00f3rna ", "b) zatoka strza\u0142kowa dolna ", "c) zatoka jamista ", "d) \u017cy\u0142a wielka m\u00f3zgu "], "good_answer": 0}, {"question": "563. Nerwy: okoruchowy, bloczkowy, odwodz\u0105cy oraz dwie pierwsze ga\u0142\u0119zie nerwu tr\u00f3jdzielnego biegn\u0105 przez zatok\u0119: ", "answers": ["a) strza\u0142kow\u0105 g\u00f3rn\u0105 ", "b) strza\u0142kowa doln\u0105 ", "c) poprzeczn\u0105 ", "d) jamist\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "564. Sp\u0142yw zatok (je\u015bli jest symetryczny) powstaje z po\u0142\u0105czenia: ", "answers": ["a) zatoki strza\u0142kowej g\u00f3rnej z zatok\u0105 strza\u0142kowa doln\u0105 (a nie to??? kolorowanka Nettera, karta 5-11) Gray mowi (str 51 tom III) ze strzalkowa gorna, prosta i potyliczna.. a ze splywu zatok krew jest dopiero drenowana do zatok poprzecznych, wiec one chyba odpadaja? ", "b) zatoki strza\u0142kowej g\u00f3rnej z \u017cy\u0142\u0105 wielk\u0105 m\u00f3zgu ", "c) zatoki strza\u0142kowej g\u00f3rnej, zatoki prostej i zatok poprzecznych to dobrze ;) ", "d) zatoki strza\u0142kowej g\u00f3rnej, zatoki prostej i zatok esowatych "], "good_answer": 0}, {"question": "565. U cz\u0142owieka w pozycji le\u017c\u0105cej wi\u0119kszo\u015b\u0107 krwi odp\u0142ywa z jamy czaszki przez: ", "answers": ["a) \u017cy\u0142y szyjne wewn\u0119trzne ", "b) \u017cy\u0142y szyjne zewn\u0119trzne ", "c) \u017cy\u0142y twarzowe ", "d) \u017cy\u0142y kr\u0119gowe "], "good_answer": 0}, {"question": "566. U cz\u0142owieka w pozycji z uniesiona g\u0142ow\u0105 (pozycja stoj\u0105ca lub siedz\u0105ca) wi\u0119kszo\u015b\u0107 krwi odp\u0142ywa z jamy czaszki przez: ", "answers": ["a) \u017cy\u0142y szyjne wewn\u0119trzne ", "b) \u017cy\u0142y szyjne zewn\u0119trzne ", "c) \u017cy\u0142y twarzowe ", "d) \u017cy\u0142y kr\u0119gowe "], "good_answer": 0}, {"question": "567. Nerw odwodz\u0105cy unerwia mi\u0119sie\u0144: ", "answers": ["a) prosty g\u00f3rny ", "b) prosty dolny ", "c) prosty przy\u015brodkowy ", "d) prosty boczny "], "good_answer": 0}, {"question": "568. Nerw bloczkowy unerwia mi\u0119sie\u0144: ", "answers": ["a) sko\u015bny g\u00f3rny ", "b) sko\u015bny dolny ", "c) prosty g\u00f3rny ", "d) prosty dolny "], "good_answer": 0}, {"question": "569. Mi\u0119sie\u0144 d\u017awigacz powieki g\u00f3rnej jest unerwiony przez: ", "answers": ["a) okoruchowy ", "b) bloczkowy ", "c) odwodz\u0105cy ", "d) twarzowy "], "good_answer": 0}, {"question": "570. Za zamkni\u0119cie szpary powiek jest odpowiedzialny nerw: ", "answers": ["a) okoruchowy ", "b) tr\u00f3jdzielny ", "c) odwodz\u0105cy ", "d) twarzowy "], "good_answer": 0}, {"question": "571. Mi\u0119sie\u0144 tarczkowy g\u00f3rny jest unerwiony przez: ", "answers": ["a) w\u0142\u00f3kna przywsp\u00f3\u0142czulne nerwu okoruchowego ", "b) w\u0142\u00f3kna wsp\u00f3\u0142czulne wychodz\u0105ce z piersiowego odcinka rdzenia kr\u0119gowego ", "c) w\u0142\u00f3kna nerwu twarzowego ", "d) w\u0142\u00f3kna wsp\u00f3\u0142czulne wychodz\u0105ce ze zwoju rz\u0119skowego "], "good_answer": 0}, {"question": "572. Neurony unerwiaj\u0105ce mi\u0119sie\u0144 tarczkowy g\u00f3rny maj\u0105 swoje cia\u0142a kom\u00f3rkowe w: ", "answers": ["a) rogach bocznych piersiowego odcinka rdzenia kr\u0119gowego ", "b) zwoju szyjnym g\u00f3rnym ", "c) zwoju rz\u0119skowym ", "d) j\u0105drze dodatkowym nerwu okoruchowego "], "good_answer": 0}, {"question": "573. W\u0142\u00f3kna nerwowe biegn\u0105ce do mi\u0119\u015bnia rozszerzacza \u017arenicy wchodz\u0105 do jamy czaszki przez: ", "answers": ["a) otw\u00f3r wielki ", "b) otw\u00f3r szyjny ", "c) szczelin\u0119 oczodo\u0142ow\u0105 g\u00f3rn\u0105 ", "d) kana\u0142 t\u0119tnicy szyjnej "], "good_answer": 0}, {"question": "574. Cribriform plate jest cz\u0119\u015bci\u0105 ko\u015bci: ", "answers": ["a) czo\u0142owej ", "b) szcz\u0119kowej ", "c) sitowej ", "d) klinowej "], "good_answer": 0}, {"question": "575. Neurony tego nerwu maj\u0105 bezpo\u015bredni kontakt ze \u015bwiatem zewn\u0119trznym: ", "answers": ["a) olfactory nerve ", "b) optic nerve ", "c) vestibulocochlear nerve ", "d) vagus nerve "], "good_answer": 0}, {"question": "576. Nerw okoruchowy nie unerwia mi\u0119\u015bnia: ", "answers": ["a) rz\u0119skowego ", "b) tarczkowego g\u00f3rnego ", "c) prostego przy\u015brodkowego ", "d) sko\u015bnego dolnego "], "good_answer": 0}, {"question": "577. Mi\u0119sie\u0144 unerwiony przez nerw tr\u00f3jdzielny to mi\u0119sie\u0144: ", "answers": ["a) d\u017awigacz powieki g\u00f3rnej ", "b) skroniowy ", "c) strzemi\u0105czkowy ", "d) zwieracz \u017arenicy "], "good_answer": 0}, {"question": "578. Unerwienie przywsp\u00f3\u0142czulne gruczo\u0142u \u0142zowego pochodzi od nerwu: ", "answers": ["a) okoruchowego ", "b) twarzowego ", "c) j\u0119zykowo-gard\u0142owego ", "d) b\u0142\u0119dnego "], "good_answer": 0}, {"question": "579. Unerwienie przywsp\u00f3\u0142czulne \u015blinianki przyusznej pochodzi od nerwu: ", "answers": ["a) twarzowego ", "b) j\u0119zykowo-gard\u0142owego ", "c) b\u0142\u0119dnego ", "d) podj\u0119zykowego "], "good_answer": 0}, {"question": "580. Przez \u015bliniank\u0119 przyuszn\u0105 przebiega nerw: ", "answers": ["a) szcz\u0119kowy ", "b) \u017cuchwowy ", "c) twarzowy ", "d) j\u0119zykowo-gard\u0142owy "], "good_answer": 0}, {"question": "581. Unerwienie przywsp\u00f3\u0142czulne \u015blinianki pod\u017cuchwowej i podj\u0119zykowej pochodzi od nerwu: ", "answers": ["a) twarzowego ", "b) j\u0119zykowo-gard\u0142owego ", "c) b\u0142\u0119dnego ", "d) podj\u0119zykowego "], "good_answer": 0}, {"question": "582. Nerw b\u0142\u0119dny nie unerwia: ", "answers": ["a) serca ", "b) prze\u0142yku ", "c) \u017co\u0142\u0105dka ", "d) przepony "], "good_answer": 0}, {"question": "583. Nerw b\u0142\u0119dny unerwia: ", "answers": ["a) esic\u0119 to w sumie tez, bo caly uklad pokarmowy przeciez xD ", "b) wyrostek robaczkowy ", "c) nerki wait what, nerki te\u017c halo? ", "d) gruczo\u0142 krokowy "], "good_answer": 0}, {"question": "584. Nerw dodatkowy unerwia mi\u0119sie\u0144: ", "answers": ["a) naramienny ", "b) dwubrzu\u015bcowy ", "c) \u0142opatkowo-gnykowy ", "d) mostkowo-obojczykowo-sutkowy "], "good_answer": 0}, {"question": "585. Mi\u0119\u015bniami szyi zlokalizowanymi w pobli\u017cu splotu ramiennego, mog\u0105cymi uciska\u0107 na ten splot s\u0105: ", "answers": ["a) mi\u0119sie\u0144 podobojczykowy i mostkowo-obojczykowo-sutkowy ", "b) mi\u0119sie\u0144 pochy\u0142y przedni i tylny ", "c) mi\u0119sie\u0144 mostkowo-obojczykowo-sutkowy i czworoboczny ", "d) mi\u0119sie\u0144 piersiowy wi\u0119kszy i mniejszy "], "good_answer": 0}, {"question": "586. \u017bebro szyjne najcz\u0119\u015bciej wyrasta z: ", "answers": ["a) IV kr\u0119gu szyjnego ", "b) V kr\u0119gu szyjnego ", "c) VI kr\u0119gu szyjnego ", "d) VII kr\u0119gu szyjnego "], "good_answer": 0}, {"question": "587. Za marszczenie brwi odpowiada mi\u0119sie\u0144: ", "answers": ["a) corrugator ", "b) procerus ", "c) masseter ", "d) risorius "], "good_answer": 0}, {"question": "588. Czepiec \u015bci\u0119gnisty jest wsp\u00f3lnym \u015bci\u0119gnem mi\u0119\u015bni: ", "answers": ["a) czo\u0142owego i skroniowego ", "b) czo\u0142owego i potylicznego ", "c) czo\u0142owego i nosowego ", "d) czo\u0142owego i czworobocznego "], "good_answer": 0}, {"question": "589. Unerwienie czuciowe sk\u00f3ry twarzy pochodzi: ", "answers": ["a) z I i II ga\u0142\u0119zi nerwu tr\u00f3jdzielnego ", "b) z I i III ga\u0142\u0119zi nerwu tr\u00f3jdzielnego ", "c) z II i III ga\u0142\u0119zi nerwu tr\u00f3jdzielnego ", "d) ze wszystkich trzech ga\u0142\u0119zi nerwu tr\u00f3jdzielnego "], "good_answer": 0}, {"question": "590. Nerw j\u0119zykowy przebiega w pobli\u017cu: ", "answers": ["a) g\u00f3rnego II z\u0119ba trzonowego ", "b) g\u00f3rnego III z\u0119ba trzonowego ", "c) dolnego II z\u0119ba trzonowego ", "d) dolnego III z\u0119ba trzonowego 591.Nerw z\u0119bodo\u0142owy dolny, unerwiaj\u0105cy wszystkie dolne z\u0119by, mo\u017cna znieczuli\u0107 podaj\u0105c \u015brodek znieczulaj\u0105cy: a)w okolic\u0119 otworu br\u00f3dkowego a nie to? str 137 gray obrazek i str. 141 uwagi kliniczne plus nawet jak byliscie kiedys u dentysty to wam nie wstrzykiwa\u0142 znieczulenia w tej okolicy raczej b)w okolic\u0119 otworu podoczodo\u0142owego c)do ty\u0142u od III z\u0119ba trzonowego dolnego Wg mnie to. Znieczulenie nerwu z\u0119bodo\u0142owego dolnego odbywa si\u0119 bocznie od \u0142uku podniebienno-j\u0119zykowego wzd\u0142u\u017c przy\u015brodkowej ga\u0142\u0119zi \u017cuchwy, a otw\u00f3r br\u00f3dkowy znajduje si\u0119 na zewn\u0105trz. Wed\u0142ug opisu tam gdzie zaznaczone na zielono, czyli do ty\u0142u od III z\u0119ba trzonowego dolnego d)w okolic\u0119 otworu owalnego 592.Z uwagi na anatomi\u0119 nerw\u00f3w z\u0119bodo\u0142owych, znieczulenie wszystkich z\u0119b\u00f3w po jednej stronie za pomoc\u0105 jednej iniekcji \u015brodka znieczulaj\u0105cego: a)jest mo\u017cliwe w przypadku g\u00f3rnych z\u0119b\u00f3w b)jest mo\u017cliwe w przypadku dolnych z\u0119b\u00f3w c)jest mo\u017cliwe w przypadku g\u00f3rnych lub dolnych z\u0119b\u00f3w d)nie jest mo\u017cliwe, znieczulenie trzeba poda\u0107 w kilku miejscach "], "good_answer": 0}, {"question": "593. Korzenie g\u00f3rnych z\u0119b\u00f3w s\u0105siaduj\u0105 z: ", "answers": ["a)zatok\u0105 czo\u0142ow\u0105 ", "b)zatok\u0105 szcz\u0119kow\u0105 ", "c)zatok\u0105 klinow\u0105 ", "d)kom\u00f3rkami sitowymi 594.\u017bwacz jest unerwiony przez: a)nerw twarzowy b)nerw dodatkowy c)nerw tr\u00f3jdzielny d)nerw j\u0119zykowo-gard\u0142owy 595.T\u0119tnic\u0105, kt\u00f3rej t\u0119tno mo\u017cna wyczu\u0107 w okolicy \u017cuchwy jest: a)t\u0119tnica szyjna zewn\u0119trzna b)t\u0119tnica twarzowa c)t\u0119tnica j\u0119zykowa d)t\u0119tnica szcz\u0119kowa "], "good_answer": 0}, {"question": "596. Bezpo\u015brednio pod sk\u00f3r\u0105 ow\u0142osionej cz\u0119\u015bci g\u0142owy znajduje si\u0119: ", "answers": ["a) okostna ", "b) czepiec \u015bci\u0119gnisty ", "c) warstwa zbitej tkanki \u0142\u0105cznej ", "d) warstwa lu\u017anej tkanki \u0142\u0105cznej "], "good_answer": 0}, {"question": "597. Kolejne warstwy \u015bciany ga\u0142ki ocznej id\u0105c od zewn\u0105trz to: ", "answers": ["a) spoj\u00f3wka-naczyni\u00f3wka-tward\u00f3wka-siatk\u00f3wka ", "b) naczyni\u00f3wka-spoj\u00f3wka-tward\u00f3wka-siatk\u00f3wka ", "c) naczyni\u00f3wka-tward\u00f3wka-spoj\u00f3wka-siatk\u00f3wka ", "d) spoj\u00f3wka-tward\u00f3wka-naczyni\u00f3wka-siatk\u00f3wka "], "good_answer": 0}, {"question": "598. Kolejne warstwy \u015bciany ga\u0142ki ocznej id\u0105c od wewn\u0105trz to: ", "answers": ["a) retina-sclera-conjunctiva-choroid ", "b) retina-sclera-choroid-conjunctiva ", "c) retina-choroid-sclera-conjunctiva ", "d) retina-choroid-conjunctiva-sclera "], "good_answer": 0}, {"question": "599. Gruczo\u0142 \u0142zowy jest zlokalizowany: ", "answers": ["a) pod g\u00f3rn\u0105 powiek\u0105 w jej cz\u0119\u015bci bocznej ", "b) pod g\u00f3rn\u0105 powiek\u0105 w jej cz\u0119\u015bci przy\u015brodkowej ", "c) pod doln\u0105 powiek\u0105 w jej cz\u0119\u015bci bocznej ", "d) pod doln\u0105 powiek\u0105 w jej cz\u0119\u015bci przy\u015brodkowej "], "good_answer": 0}, {"question": "600. Kanaliki \u0142zowe maj\u0105 swoje pocz\u0105tki: ", "answers": ["a) na g\u00f3rnej i dolnej powiece w zewn\u0119trznym k\u0105cie oka ", "b) dolnej powiece w zewn\u0119trznym k\u0105cie oka ", "c) na g\u00f3rnej i dolnej powiece w wewn\u0119trznym k\u0105cie oka ", "d) dolnej powiece w wewn\u0119trznym k\u0105cie oka "], "good_answer": 0}, {"question": "601. \u0141zy s\u0105 odprowadzane z worka spoj\u00f3wkowego do jamy nosowej przez: ", "answers": ["a) lacrimal lake ", "b) nasolacrimal duct ", "c) lacrimal gland ", "d) lacrimal sac "], "good_answer": 0}, {"question": "602. \u0141zy s\u0105 odprowadzane z worka spoj\u00f3wkowego do jamy nosowej dzi\u0119ki skurczom mi\u0119\u015bnia: ", "answers": ["a) nosowego ", "b) okr\u0119\u017cnego oka ", "c) d\u017awigacza wargi g\u00f3rnej i skrzyde\u0142ka nosa ", "d) tarczkowego g\u00f3rnego "], "good_answer": 0}, {"question": "603. Unerwienie czuciowe spoj\u00f3wki i rog\u00f3wki oka pochodzi od nerwu: ", "answers": ["a) okoruchowego ", "b) wzrokowego ", "c) tr\u00f3jdzielnego ", "d) twarzowego "], "good_answer": 0}, {"question": "604. Rami\u0119 do\u015brodkowe i od\u015brodkowe odruchu rog\u00f3wkowego (odruchowe zamkni\u0119cie oka po dotkni\u0119ciu rog\u00f3wki) jest zale\u017cne od nerw\u00f3w: ", "answers": ["a) wzrokowy \u2192 okoruchowy ", "b) wzrokowy \u2192 twarzowy ", "c) tr\u00f3jdzielny \u2192 twarzowy ", "d) tr\u00f3jdzielny \u2192 okoruchowy "], "good_answer": 0}, {"question": "605. Rami\u0119 do\u015brodkowe i od\u015brodkowe odruchu \u017arenicy na \u015bwiat\u0142o (odruchowe zw\u0119\u017cenie \u017arenicy po o\u015bwietleniu oka) jest zale\u017cne od nerw\u00f3w: ", "answers": ["a) wzrokowy \u2192 okoruchowy ", "b) wzrokowy \u2192 twarzowy ", "c) wzrokowy \u2192 nerwy wsp\u00f3\u0142czulne segmentu Th1-2 rdzenia kr\u0119gowego ", "d) tr\u00f3jdzielny \u2192 okoruchowy "], "good_answer": 0}, {"question": "606. Kt\u00f3ra cz\u0119\u015b\u0107 drogi wzrokowej nie uczestniczy w odruchu \u017arenicy na \u015bwiat\u0142o: ", "answers": ["a) siatk\u00f3wka ", "b) nerw wzrokowy ", "c) pasmo wzrokowe ", "d) kora wzrokowa "], "good_answer": 0}, {"question": "607. Nerw wzrokowy przebiega w obr\u0119bie: ", "answers": ["a) przestrzeni nadtward\u00f3wkowej ", "b) przestrzeni podtward\u00f3wkowej ", "c) przestrzeni podpaj\u0119czyn\u00f3wkowej ", "d) zatoki jamistej "], "good_answer": 0}, {"question": "608. Prawid\u0142owy schemat kr\u0105\u017cenia cieczy wodnistej to: ", "answers": ["a) cia\u0142o rz\u0119skowe\u2192komora tylna\u2192\u017arenica\u2192komora przednia\u2192zatoka \u017cylna tward\u00f3wki ", "b) cia\u0142o rz\u0119skowe\u2192komora tylna\u2192 komora przednia\u2192\u017arenica\u2192zatoka \u017cylna tward\u00f3wki ", "c) cia\u0142o rz\u0119skowe\u2192komora przednia\u2192komora tylna\u2192\u017arenica\u2192zatoka \u017cylna tward\u00f3wki ", "d) cia\u0142o rz\u0119skowe\u2192\u017arenica\u2192komora tylna\u2192komora przednia\u2192zatoka \u017cylna tward\u00f3wki "], "good_answer": 0}, {"question": "609. Aby przedosta\u0107 si\u0119 do komory przedniej oka ciecz wodnista musi przep\u0142yn\u0105\u0107 mi\u0119dzy: ", "answers": ["a) cia\u0142em szklistym i naczyni\u00f3wk\u0105 ", "b) cia\u0142em szklistym i siatk\u00f3wk\u0105 ", "c) soczewk\u0105 i t\u0119cz\u00f3wk\u0105 ", "d) soczewk\u0105 i rog\u00f3wk\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "610. Prawid\u0142owe stosunki anatomiczne soczewki to: ", "answers": ["a) znajduje si\u0119 w komorze przedniej oka, przestrze\u0144 przed soczewk\u0105 wype\u0142nia ciecz wodnista a za soczewk\u0105 cia\u0142o szkliste ", "b) znajduje si\u0119 w komorze przedniej oka, przestrze\u0144 przed soczewk\u0105 wype\u0142nia cia\u0142o szkliste a za soczewk\u0105 ciecz wodnista ", "c) znajduje si\u0119 w komorze tylnej oka, przestrze\u0144 przed soczewk\u0105 wype\u0142nia ciecz wodnista a za soczewk\u0105 cia\u0142o szkliste ", "d) znajduje si\u0119 w komorze tylnej oka, przestrze\u0144 przed soczewk\u0105 wype\u0142nia cia\u0142o szkliste a za soczewk\u0105 ciecz wodnista "], "good_answer": 0}, {"question": "611. Rog\u00f3wka jest unaczyniona przez: ", "answers": ["a) t\u0119tnic\u0119 oczn\u0105 ", "b) t\u0119tnic\u0119 \u015brodkow\u0105 siatk\u00f3wki ", "c) t\u0119tnice rz\u0119skow\u0105 ", "d) rog\u00f3wka nie posiada naczy\u0144 krwiono\u015bnych "], "good_answer": 0}, {"question": "612. Bezpo\u015brednio do przodu od cia\u0142a szklistego znajduje si\u0119: ", "answers": ["a) retina ", "b) iris ", "c) lens ", "d) cornea "], "good_answer": 0}, {"question": "613. Skurcz mi\u0119\u015bnia rz\u0119skowego: ", "answers": ["a) jest zale\u017cny od nerwu okoruchowego i pozwala na patrzenie do bli\u017cy ", "b) jest zale\u017cny od nerw\u00f3w wsp\u00f3\u0142czulne segmentu Th1-2 rdzenia kr\u0119gowego i pozwala na patrzenie do bli\u017cy ", "c) jest zale\u017cny od nerwu okoruchowego i pozwala na patrzenie do dali ", "d) jest zale\u017cny od nerw\u00f3w wsp\u00f3\u0142czulne segmentu Th1-2 rdzenia kr\u0119gowego i pozwala na patrzenie do dali "], "good_answer": 0}, {"question": "614. Kolejne warstwy siatk\u00f3wki, id\u0105c od warstwy najbardziej zewn\u0119trznej, to: ", "answers": ["a) warstwa barwnikowa-w\u0142\u00f3kna nerwowe-pr\u0119ciki i czopki-kom\u00f3rki dwubiegunowekom\u00f3rki zwojowe ", "b) warstwa barwnikowa-w\u0142\u00f3kna nerwowe-kom\u00f3rki dwubiegunowe-kom\u00f3rki zwojowe-pr\u0119ciki i czopki ", "c) warstwa barwnikowa-pr\u0119ciki i czopki-kom\u00f3rki dwubiegunowe-kom\u00f3rki zwojowe- w\u0142\u00f3kna nerwowe ", "d) warstwa barwnikowa-pr\u0119ciki i czopki-kom\u00f3rki zwojowe- kom\u00f3rki dwubiegunowe-w\u0142\u00f3kna nerwowe "], "good_answer": 0}, {"question": "615. Ile kolejnych neuron\u00f3w drogi wzrokowej jest zlokalizowanych w siatk\u00f3wce (je\u015bli nie uwzgl\u0119dnia\u0107 kom\u00f3rek \u015bwiat\u0142oczu\u0142ych: pr\u0119cik\u00f3w i czopk\u00f3w): ", "answers": ["a) nie ma tu neuron\u00f3w, tylko kom\u00f3rki \u015bwiat\u0142oczu\u0142e ", "b) 1 neuron ", "c) 2 neurony ", "d) 3 neurony "], "good_answer": 0}, {"question": "616. Obrz\u0119k tarczy nerwu wzrokowego: ", "answers": ["a) jest zwi\u0105zany z wysokim ci\u015bnieniem w jamie czaszki i jest wywo\u0142any przez ucisk na \u017cy\u0142y w kanale wzrokowym ", "b) jest zwi\u0105zany z wysokim ci\u015bnieniem w ga\u0142ce ocznej i jest wywo\u0142any przez ucisk na \u017cy\u0142y w b\u0142onie naczyniowej oka ", "c) jest zwi\u0105zany z wysokim ci\u015bnieniem w t\u0119tnicy \u015brodkowej siatk\u00f3wki i jest wywo\u0142any przez ucisk na \u017cy\u0142y w kanale wzrokowym ", "d) jest zwi\u0105zany z wysokim ci\u015bnieniem w jamie czaszki i jest wywo\u0142any przez ucisk na \u017cy\u0142y w b\u0142onie naczyniowej oka "], "good_answer": 0}, {"question": "617. Obszar bez naczy\u0144 krwiono\u015bnych w badaniu oftalmoskopowym znajduje si\u0119 w obr\u0119bie: ", "answers": ["a) plamki \u015blepej ", "b) plamki \u017c\u00f3\u0142tej ", "c) tarczy nerwu wzrokowego ", "d) plamki \u015blepej i do\u0142ka \u015brodkowego "], "good_answer": 0}, {"question": "618. Prawid\u0142owe stosunki topograficzne w badaniu oftalmoskopowym to: ", "answers": ["a) plamka \u017c\u00f3\u0142ta znajduje si\u0119 w g\u00f3rnej cz\u0119\u015bci dna oka ", "b) plamka \u017c\u00f3\u0142ta znajduje si\u0119 w dolnej cz\u0119\u015bci dna oka ", "c) plamka \u017c\u00f3\u0142ta znajduje si\u0119 w przy\u015brodkowej cz\u0119\u015bci dna oka ", "d) plamka \u017c\u00f3\u0142ta znajduje si\u0119 w bocznej cz\u0119\u015bci dna oka "], "good_answer": 0}, {"question": "619. Aby wyprostowa\u0107 przew\u00f3d s\u0142uchowy zewn\u0119trzny nale\u017cy poci\u0105gn\u0105\u0107 ma\u0142\u017cowin\u0119 uszn\u0105 nieco: ", "answers": ["a) do przodu i w g\u00f3r\u0119 ", "b) do ty\u0142u i w g\u00f3r\u0119 ", "c) do przodu i w d\u00f3\u0142 ", "d) do ty\u0142u i w d\u00f3\u0142 "], "good_answer": 0}, {"question": "620. Z b\u0142ona b\u0119benkow\u0105 zro\u015bni\u0119ta jest: ", "answers": ["a) g\u0142owa m\u0142oteczka ", "b) r\u0119koje\u015b\u0107 m\u0142oteczka ", "c) odnoga d\u0142uga kowade\u0142ka ", "d) odnoga kr\u00f3tka kowade\u0142ka "], "good_answer": 0}, {"question": "621. Kt\u00f3ry z element\u00f3w widocznych w badaniu otoskopowym nie jest struktur\u0105 anatomiczn\u0105: ", "answers": ["a) p\u0119pek ", "b) r\u0119koje\u015b\u0107 m\u0142oteczka ", "c) sto\u017cek \u015bwietlny ", "d) cz\u0119\u015b\u0107 wiotka "], "good_answer": 0}, {"question": "622. Naci\u0119cie b\u0142ony b\u0119benkowej nale\u017cy wykonywa\u0107 w obszarze dobrze ukrwionym, z dala od kosteczek s\u0142uchowych i nerw\u00f3w; dlatego paracentez\u0119 wykonuje si\u0119 w obr\u0119bie: gray str.126 \u201c\u201dbogatsze unaczynienie tylnej powierzchni b\u0142ony b\u0119benkowej wymusza lokalizacj\u0119 standardowych dost\u0119p\u00f3w chirurgicznych w cz\u0119\u015bci tylno dolnej\u201d \ud83d\udc9c wikipedia:Paracenteza \u201cnaci\u0119cie b\u0142ony b\u0119benkowej specjalnym no\u017cem do paracentezy w kwadrancie przednio-dolnym lub tylno-dolnym\u201d ", "answers": ["a) p\u0119pka b\u0142ony b\u0119benkowej ", "b) cz\u0119\u015bci wiotkiej b\u0142ony b\u0119benkowej ", "c) w g\u00f3rnej cz\u0119\u015bci b\u0142ony b\u0119benkowej ", "d) w dolnej cz\u0119\u015bci b\u0142ony b\u0119benkowej "], "good_answer": 0}, {"question": "623. Jaki nerw mo\u017ce by\u0107 uszkodzony w razie perforacji g\u00f3rnej cz\u0119\u015bci b\u0142ony b\u0119benkowej: ", "answers": ["a) nerw przedsionkowy ", "b) nerw \u015blimakowy ", "c) nerw twarzowy ", "d) struna b\u0119benkowa "], "good_answer": 0}, {"question": "624. Kosteczki s\u0142uchowe, kolejno od b\u0142ony b\u0119benkowej, to: ", "answers": ["a) malleus-incus-stapes ", "b) malleus-stapes-incus ", "c) incus-stapes-malleus ", "d) incus-malleus-stapes "], "good_answer": 0}, {"question": "625. Jama b\u0119benkowa posiada po\u0142\u0105czenie: ", "answers": ["a) z przewodem s\u0142uchowym zewn\u0119trznym ", "b) z jam\u0105 nosow\u0105 ", "c) z gard\u0142em ", "d) z jam\u0105 ustn\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "626. Jama sutkowa posiada po\u0142\u0105czenie: ", "answers": ["a) z przewodem s\u0142uchowym zewn\u0119trznym ", "b) z jam\u0105 b\u0119benkow\u0105 ", "c) z gard\u0142em ", "d) z jam\u0105 czaszki "], "good_answer": 0}, {"question": "627. Z jakim du\u017cym naczyniem s\u0105siaduje jama sutkowa: ", "answers": ["a) t\u0119tnica szyjna wewn\u0119trzna ", "b) zatoka jamista ", "c) zatoka esowata ", "d) \u017cy\u0142a wielka m\u00f3zgu "], "good_answer": 0}, {"question": "628. Mi\u0119\u015bnie obni\u017caj\u0105ce wra\u017cliwo\u015b\u0107 na g\u0142o\u015bne d\u017awi\u0119ki to mi\u0119sie\u0144 napinacz b\u0142ony b\u0119benkowej i mi\u0119sie\u0144 strzemi\u0105czkowy, s\u0105 one unerwione przez: ", "answers": ["a) nerw twarzowy ", "b) nerw tr\u00f3jdzielny ", "c) pierwszy przez nerw twarzowy a drugi przez tr\u00f3jdzielny ", "d) pierwszy przez nerw tr\u00f3jdzielny a drugi przez twarzowy "], "good_answer": 0}, {"question": "629. Narz\u0105dem r\u00f3wnowagi nie jest: ", "answers": ["a) \u015blimak ", "b) woreczek ", "c) \u0142agiewka ", "d) przewody p\u00f3\u0142koliste "], "good_answer": 0}, {"question": "630. Mi\u0119sie\u0144 skroniowy ma sw\u00f3j przyczep ko\u0144cowy na: ", "answers": ["a) trzonie \u017cuchwy ", "b) k\u0105cie \u017cuchwy ", "c) wyrostku k\u0142ykciowym \u017cuchwy ", "d) wyrostku dziobiastym \u017cuchwy "], "good_answer": 0}, {"question": "631. Mi\u0119sie\u0144 skroniowy jest unerwiony przez: ", "answers": ["a) trigeminal nerve ", "b) facial nerve ", "c) glossopharyngeal nerve ", "d) accessowy nerve "], "good_answer": 0}, {"question": "632. Zbyt szerokie otwarcie ust mo\u017ce spowodowa\u0107 zwichni\u0119cie \u017cuchwy w stawie skroniowo-\u017cuchwowym w kierunku: ", "answers": ["a) przednim ", "b) tylnym ", "c) bocznym ", "d) przy\u015brodkowym "], "good_answer": 0}, {"question": "633. Kt\u00f3ry z wymienionych mi\u0119\u015bni nie uczestniczy w ruchach \u017cuchwy i nie jest unerwiony przez nerw tr\u00f3jdzielny: ", "answers": ["a) masseter muscle ", "b) medial pterygoid muscle ", "c) temporal muscle ", "d) buccinator muscle "], "good_answer": 0}, {"question": "634. W nerwie j\u0119zykowym nie s\u0105 obecne w\u0142\u00f3kna nerwowe: ", "answers": ["a) odpowiedzialne za czucie smaku w przednich 2/3 j\u0119zyka ", "b) odpowiedzialne za unerwienie ruchowe mi\u0119\u015bni wewn\u0119trznych j\u0119zyka ", "c) odpowiedzialne za unerwienie przywsp\u00f3\u0142czulne \u015blinianek to tez tu chyba nie pasi, bo to trojdzielny i twarzowy, chociaz nerw jezykowy to galaz nerwu trojdzielnego wiec ja juz nie wiem B, bo za unerwienie ruchowe m. wewn\u0119trznych j\u0119zyka odpowiedzialny jest nerw podj\u0119zykowy ", "d) odpowiedzialne za czucie dotyku, b\u00f3lu i temperatury w obr\u0119bie j\u0119zyka "], "good_answer": 0}, {"question": "635. Struktury anatomiczne szyi obj\u0119te wsp\u00f3ln\u0105 blaszk\u0105 powi\u0119ziow\u0105 to: ", "answers": ["a) t\u0119tnica szyjna wsp\u00f3lna, tchawica i prze\u0142yk ", "b) t\u0119tnica szyjna wsp\u00f3lna, \u017cy\u0142a szyjna zewn\u0119trzna i nerw b\u0142\u0119dny chyba jednak to, Gray str 153 \u017cy\u0142a szyjna wewn\u0119trzna, a nie zewn\u0119trzna \u2192 ", "c) jest dobrze c) tchawica, tarczyca i prze\u0142yk ", "d) tchawica, prze\u0142yk i nerw b\u0142\u0119dny "], "good_answer": 0}, {"question": "636. K\u0142\u0119bek szyjny znajduje si\u0119: ", "answers": ["a) w okolicy podzia\u0142u t\u0119tnicy szyjnej wsp\u00f3lnej ", "b) w okolicy podzia\u0142u t\u0119tnicy szyjnej zewn\u0119trznej ", "c) w okolicy po\u0142\u0105czenia \u017cy\u0142y szyjnej wewn\u0119trznej z \u017cy\u0142\u0105 twarzow\u0105 ", "d) w pocz\u0105tkowym odcinku t\u0119tnicy szyjnej wewn\u0119trznej "], "good_answer": 0}, {"question": "637. K\u0142\u0119bek szyjny: ", "answers": ["a) jest unerwiony przez nerw podj\u0119zykowo i zawiera chemoreceptory ", "b) jest unerwiony przez nerw podj\u0119zykowo i zawiera baroreceptory ", "c) jest unerwiony przez nerw j\u0119zykowo-gard\u0142owy i zawiera chemoreceptory ", "d) jest unerwiony przez nerw j\u0119zykowo-gard\u0142owy i zawiera baroreceptory "], "good_answer": 0}, {"question": "638. Zatoka szyjna znajduje si\u0119: ", "answers": ["a) w proksymalnym odcinku \u017cy\u0142y szyjnej wewn\u0119trznej ", "b) w okolicy po\u0142\u0105czenia \u017cy\u0142y szyjnej wewn\u0119trznej z \u017cy\u0142\u0105 twarzow\u0105 ", "c) w dystalnym odcinku t\u0119tnicy szyjnej wsp\u00f3lnej i proksymalnym t\u0119tnicy szyjnej wewn\u0119trznej ", "d) w proksymalnym odcinku t\u0119tnicy szyjnej wsp\u00f3lnej i dystalnym t\u0119tnicy szyjnej wewn\u0119trznej "], "good_answer": 0}, {"question": "639. Zatoka szyjna: ", "answers": ["a) jest unerwiona przez nerw podj\u0119zykowo i zawiera chemoreceptory ", "b) jest unerwiony przez nerw podj\u0119zykowo i zawiera baroreceptory ", "c) jest unerwiony przez nerw j\u0119zykowo-gard\u0142owy i zawiera chemoreceptory ", "d) jest unerwiony przez nerw j\u0119zykowo-gard\u0142owy i zawiera baroreceptory "], "good_answer": 0}, {"question": "640. P\u0119tla szyjna jest utworzona przez ga\u0142\u0119zie: ", "answers": ["a) nerwu podj\u0119zykowego ", "b) nerwu dodatkowego ", "c) nerw\u00f3w rdzeniowych C1-C3 ", "d) nerw\u00f3w rdzeniowych C3-C5 "], "good_answer": 0}, {"question": "641. Nerwem rdzeniowym oddaj\u0105cym cz\u0119\u015b\u0107 w\u0142\u00f3kien do nerwu podj\u0119zykowego i do p\u0119tli szyjnej jest nerw rdzeniowy: ", "answers": ["a) C1 ", "b) C2 ", "c) C3 ", "d) C4 "], "good_answer": 0}, {"question": "642. Tarczyca w rozwoju embrionalnym powstaje: ", "answers": ["a) w krtani ", "b) w grasicy ", "c) w tylnej cz\u0119\u015bci j\u0119zyka ", "d) w gardle "], "good_answer": 0}, {"question": "643. W\u0119zina tarczycy typowo znajduje si\u0119 na poziomie: ", "answers": ["a) ko\u015bci gnykowej ", "b) chrz\u0105stki tarczowej krtani ", "c) chrz\u0105stki pier\u015bcieniowatej krtani ", "d) g\u00f3rnych chrz\u0105stek tchawicy "], "good_answer": 0}, {"question": "644. T\u0119tnice tarczowe g\u00f3rna i dolna s\u0105 odpowiednio ga\u0142\u0119ziami: ", "answers": ["a) pnia tarczowo-szyjnego i t\u0119tnicy szyjnej wewn\u0119trznej ", "b) pnia tarczowo-szyjnego i t\u0119tnicy szyjnej zewn\u0119trznej ", "c) t\u0119tnicy szyjnej wewn\u0119trznej i pnia tarczowo-szyjnego ", "d) t\u0119tnicy szyjnej zewn\u0119trznej i pnia tarczowo-szyjnego "], "good_answer": 0}, {"question": "645. Nerwy krtaniowe wsteczne le\u017c\u0105: ", "answers": ["a) na przedniej powierzchni tarczycy w pobli\u017cu t\u0119tnic tarczowych g\u00f3rnych ", "b) na tylnej powierzchni tarczycy w pobli\u017cu t\u0119tnic tarczowych g\u00f3rnych ", "c) na przedniej powierzchni tarczycy w pobli\u017cu t\u0119tnic tarczowych dolnych ", "d) na tylnej powierzchni tarczycy w pobli\u017cu t\u0119tnic tarczowych dolnych "], "good_answer": 0}, {"question": "646. Typow\u0105 ilo\u015bci\u0105 gruczo\u0142\u00f3w przytarczowych jest: ", "answers": ["a) 2 ", "b) 4 ", "c) 6 ", "d) 8 "], "good_answer": 0}, {"question": "647. Najcz\u0119stsz\u0105 lokalizacj\u0105 przytarczyc jest: ", "answers": ["a) grasica ", "b) g\u00f3rny i dolny biegun tarczycy ", "c) \u015br\u00f3dpiersie tylne ", "d) mi\u0105\u017csz tarczycy "], "good_answer": 0}, {"question": "648. \u017by\u0142a szyjna zewn\u0119trzna znajduje si\u0119: ", "answers": ["a) w tr\u00f3jk\u0105cie przednim szyi, na zewn\u0105trz od blaszki powierzchownej powi\u0119zi szyi ", "b) w tr\u00f3jk\u0105cie przednim szyi, do wewn\u0105trz od blaszki powierzchownej powi\u0119zi szyi ", "c) w tr\u00f3jk\u0105cie tylnym szyi, na zewn\u0105trz od blaszki powierzchownej powi\u0119zi szyi ", "d) w tr\u00f3jk\u0105cie tylnym szyi, do wewn\u0105trz od blaszki powierzchownej powi\u0119zi szyi "], "good_answer": 0}, {"question": "649. \u017by\u0142a szyjna wewn\u0119trzna znajduje si\u0119: ", "answers": ["a) w tr\u00f3jk\u0105cie przednim szyi, na zewn\u0105trz od blaszki powierzchownej powi\u0119zi szyi ", "b) w tr\u00f3jk\u0105cie przednim szyi, do wewn\u0105trz od blaszki powierzchownej powi\u0119zi szyi ", "c) w tr\u00f3jk\u0105cie tylnym szyi, na zewn\u0105trz od blaszki powierzchownej powi\u0119zi szyi ", "d) w tr\u00f3jk\u0105cie tylnym szyi, do wewn\u0105trz od blaszki powierzchownej powi\u0119zi szyi "], "good_answer": 0}, {"question": "650. \u017by\u0142a towarzysz\u0105ca t\u0119tnicy szyjnej wsp\u00f3lnej to: ", "answers": ["a) internal jugular vein ", "b) external jugular vein ", "c) anterior jugular vein ", "d) facial vein "], "good_answer": 0}, {"question": "651. Powik\u0142aniem bezpo\u015brednio zagra\u017caj\u0105cym \u017cyciu w przypadku urazu komunikuj\u0105cego \u017cy\u0142y szyjnej zewn\u0119trznej (np. ugodzenie no\u017cem) jest: ", "answers": ["a) zaka\u017cenie w miejscu zranienia ", "b) zakrzep uszkodzonej \u017cy\u0142y ", "c) zator powietrzny ", "d) krwawienie do jamy op\u0142ucnej "], "good_answer": 0}, {"question": "652. Otw\u00f3ry \u0142\u0105cz\u0105ce gard\u0142o z jam\u0105 nosow\u0105 to: ", "answers": ["a) nostrils ", "b) choanae ", "c) mouth ", "d) oropharyngeal istmus "], "good_answer": 0}, {"question": "653. Mi\u0119sie\u0144 podniebienno-gard\u0142owy, kt\u00f3ry wytwarza \u0142uk podniebienno-gard\u0142owy, jest unerwiony przez: ", "answers": ["a) nerw tr\u00f3jdzielny ", "b) nerw j\u0119zykowo-gard\u0142owy ", "c) nerw b\u0142\u0119dny ", "d) nerw podj\u0119zykowy "], "good_answer": 0}, {"question": "654. Jedynym mi\u0119\u015bniem podniebienia mi\u0119kkiego unerwionym przez nerw tr\u00f3jdzielny jest: ", "answers": ["a) tensor veli palatini muscle ", "b) levator veli palatyni muscle ", "c) palatoglossus muscle ", "d) palatopharyngeus muscle 655 . Wi\u0119kszo\u015b\u0107 mi\u0119\u015bni podniebienia mi\u0119kkiego jest unerwiona przez: a) nerw tr\u00f3jdzielny b) nerw j\u0119zykowo-gard\u0142owy c) nerw b\u0142\u0119dny d) nerw podj\u0119zykowy "], "good_answer": 0}, {"question": "656. Odruch gard\u0142owy polega na odruchowym uniesieniu podniebienia mi\u0119kkiego i obkurczeniu gard\u0142a po podra\u017cnieniu tylnej cz\u0119\u015bci j\u0119zyka lub tylnej \u015bciany gard\u0142a, b\u0105d\u017a te\u017c podra\u017cnieniu podniebienia mi\u0119kkiego. Rami\u0119 do\u015brodkowe i od\u015brodkowe tego odruchu po dotkni\u0119ciu tylnej \u015bciany gard\u0142a jest zale\u017cne od nerw\u00f3w: ", "answers": ["a) b\u0142\u0119dny \u2192 j\u0119zykowo-gard\u0142owy ", "b) j\u0119zykowo-gard\u0142owy \u2192 b\u0142\u0119dny ", "c) tr\u00f3jdzielny \u2192 j\u0119zykowo-gard\u0142owy ", "d) tr\u00f3jdzielny \u2192 b\u0142\u0119dny "], "good_answer": 0}, {"question": "657. Odruch gard\u0142owy polega na odruchowym uniesieniu podniebienia mi\u0119kkiego i obkurczeniu gard\u0142a po podra\u017cnieniu tylnej cz\u0119\u015bci j\u0119zyka lub tylnej \u015bciany gard\u0142a, b\u0105d\u017a te\u017c podra\u017cnieniu podniebienia mi\u0119kkiego. Rami\u0119 do\u015brodkowe i od\u015brodkowe tego odruchu po dotkni\u0119ciu podniebienia mi\u0119kkiego jest zale\u017cne od nerw\u00f3w: ", "answers": ["a) b\u0142\u0119dny \u2192 j\u0119zykowo-gard\u0142owy ", "b) j\u0119zykowo-gard\u0142owy \u2192 b\u0142\u0119dny a nie to? to chyba to samo ", "c) tr\u00f3jdzielny \u2192 j\u0119zykowo-gard\u0142owy ", "d) tr\u00f3jdzielny \u2192 b\u0142\u0119dny dobrze jest "], "good_answer": 0}, {"question": "658. Nieparzystym migda\u0142kiem zlokalizowanym na g\u00f3rnej \u015bcianie gard\u0142a jest: ", "answers": ["a) migda\u0142ek gard\u0142owy ", "b) migda\u0142ek podniebienny ", "c) migda\u0142ek j\u0119zykowy ", "d) migda\u0142ek tr\u0105bkowy "], "good_answer": 0}, {"question": "659. Uj\u015bcie tr\u0105bki s\u0142uchowej znajduje si\u0119 w: ", "answers": ["a) nasal cavity ", "b) nasopharynx ", "c) oropharynx ", "d) laryngopharynx "], "good_answer": 0}, {"question": "660. Migda\u0142ek zlokalizowany mi\u0119dzy \u0142ukiem podniebienno-j\u0119zykowym i \u0142ukiem podniebienno-gard\u0142owym to; ", "answers": ["a) lingual tonsil ", "b) tubal tonsil ", "c) palatine tonsil ", "d) pharyngeal tonsil "], "good_answer": 0}, {"question": "661. W\u0119z\u0142y ch\u0142onne g\u0142\u0119bokie g\u0142owy i szyi s\u0105 zlokalizowane przede wszystkim wzd\u0142u\u017c: ", "answers": ["a) t\u0119tnicy szyjnej wsp\u00f3lnej ", "b) kr\u0119gos\u0142upa szyjnego ", "c) \u017cy\u0142y szyjnej wewn\u0119trznej ", "d) prze\u0142yku "], "good_answer": 0}, {"question": "662. W\u0119z\u0142y ch\u0142onne powierzchowne g\u0142owy i szyi s\u0105 zlokalizowane przede wszystkim: ", "answers": ["a) w okolicy karku ", "b) wzd\u0142u\u017c \u017cuchwy i w okolicy ucha zewn\u0119trznego ", "c) w okolicy oczodo\u0142u ", "d) wzd\u0142u\u017c \u017cy\u0142y szyjnej zewn\u0119trznej "], "good_answer": 0}, {"question": "663. Konikotomi\u0119 wykonuje si\u0119: ", "answers": ["a) mi\u0119dzy ko\u015bci\u0105 gnykow\u0105 i chrz\u0105stk\u0105 tarczowat\u0105 ", "b) mi\u0119dzy chrz\u0105stk\u0105 tarczowat\u0105 i pier\u015bcieniowat\u0105 ", "c) miedzy chrz\u0105stk\u0105 pier\u015bcieniowat\u0105 i nalewkowat\u0105 ", "d) mi\u0119dzy chrz\u0105stk\u0105 pier\u015bcieniowat\u0105 i pierwsz\u0105 chrz\u0105stk\u0105 tchawicy "], "good_answer": 0}, {"question": "664. Tracheostomi\u0119 wykonuje si\u0119: ", "answers": ["a) mi\u0119dzy chrz\u0105stk\u0105 tarczowat\u0105 i pier\u015bcieniowat\u0105 ", "b) mi\u0119dzy chrz\u0105stk\u0105 pier\u015bcieniowat\u0105 i pierwsz\u0105 chrz\u0105stk\u0105 tchawicy ", "c) na wysoko\u015bci II i III chrz\u0105stki tchawicy ", "d) na wysoko\u015bci I chrz\u0105stki tchawicy "], "good_answer": 0}, {"question": "665. Chrz\u0105stk\u0105 zamykaj\u0105ca wej\u015bcie do krtani jest: ", "answers": ["a) thyroid carlilage ", "b) cricoid cartilage ", "c) arytenoid cartilage ", "d) epiglottis "], "good_answer": 0}, {"question": "666. Struny g\u0142osowe s\u0105 rozpi\u0119te mi\u0119dzy chrz\u0105stkami: ", "answers": ["a) pier\u015bcieniowat\u0105 i tarczowat\u0105 ", "b) pier\u015bcieniowat\u0105 i nalewkowat\u0105 ", "c) tarczowat\u0105 i nalewkowat\u0105 ", "d) tarczowat\u0105 i nag\u0142o\u015bni\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "667. Szeroko\u015b\u0107 szpary g\u0142o\u015bni jest regulowana dzi\u0119ki: ", "answers": ["a) ruchom w stawach pier\u015bcienno-tarczowych c) skurczom mi\u0119\u015bni g\u0142osowych d) skurczom mi\u0119\u015bni pier\u015bcienno-tarczowych 668. Mi\u0119\u015bniem krtani unerwionym przez nerw krtaniowy g\u00f3rny jest: a) mi\u0119sie\u0144 g\u0142osowy ", "b) mi\u0119sie\u0144 pier\u015bcienno-nalewkowy tylny ", "c) mi\u0119sie\u0144 pier\u015bcienno-nalewkowy boczny ", "d) mi\u0119sie\u0144 pier\u015bcienno-tarczowy "], "good_answer": 0}, {"question": "669. Wi\u0119kszo\u015b\u0107 mi\u0119\u015bni wewn\u0119trznych krtani jest unerwiona przez nerw: ", "answers": ["a) j\u0119zykowo-gard\u0142owy ", "b) podj\u0119zykowy ", "c) krtaniowy g\u00f3rny ", "d) krtaniowy wsteczny "], "good_answer": 0}, {"question": "670. Nerw krtaniowy g\u00f3rny i krtaniowy wsteczny s\u0105 ga\u0142\u0119ziami: ", "answers": ["a) nerwu j\u0119zykowo-gard\u0142owego ", "b) nerwu b\u0142\u0119dnego ", "c) nerwu dodatkowego ", "d) nerwu podj\u0119zykowego "], "good_answer": 0}, {"question": "671. Elementy anatomiczne krtani, id\u0105c od g\u00f3ry, to kolejno: ", "answers": ["a) fa\u0142dy g\u0142osowe-nag\u0142o\u015bnia-fa\u0142dy przedsionkowe-jama podg\u0142o\u015bniowa ", "b) nag\u0142o\u015bnia-fa\u0142dy g\u0142osowe-fa\u0142dy przedsionkowe-jama podg\u0142o\u015bniowa ", "c) fa\u0142dy przedsionkowe-nag\u0142o\u015bnia-fa\u0142dy g\u0142osowe-jama podg\u0142o\u015bniowa ", "d) nag\u0142o\u015bnia-fa\u0142dy przedsionkowe-fa\u0142dy g\u0142osowe-jama podg\u0142o\u015bniowa "], "good_answer": 0}, {"question": "672. Nag\u0142o\u015bnia jest umocowana wi\u0119zad\u0142ami do: ", "answers": ["a) chrz\u0105stki tarczowatej i chrz\u0105stki pier\u015bcieniowatej ", "b) chrz\u0105stki tarczowatej i ko\u015bci gnykowej ", "c) chrz\u0105stki pier\u015bcieniowatej i ko\u015bci gnykowej ", "d) chrz\u0105stki pier\u015bcieniowatej i chrz\u0105stek nalewkowatych "], "good_answer": 0}, {"question": "673. Prawid\u0142owe stosunki topograficzne w badaniu laryngoskopowym to: ", "answers": ["a) nag\u0142o\u015bnia znajduje si\u0119 z przodu, fa\u0142dy przedsionkowe s\u0105 po\u0142o\u017cone przy\u015brodkowo od fa\u0142d\u00f3w g\u0142osowych ", "b) nag\u0142o\u015bnia znajduje si\u0119 z przodu, fa\u0142dy przedsionkowe s\u0105 po\u0142o\u017cone bocznie od fa\u0142d\u00f3w g\u0142osowych ", "c) nag\u0142o\u015bnia znajduje si\u0119 z ty\u0142u, fa\u0142dy przedsionkowe s\u0105 po\u0142o\u017cone przy\u015brodkowo od fa\u0142d\u00f3w g\u0142osowych ", "d) nag\u0142o\u015bnia znajduje si\u0119 z ty\u0142u, fa\u0142dy przedsionkowe s\u0105 po\u0142o\u017cone bocznie od fa\u0142d\u00f3w g\u0142osowych "], "good_answer": 0}, {"question": "674. W czasie oddychania: ", "answers": ["a) nag\u0142o\u015bnia jest uniesiona, fa\u0142dy g\u0142osowe s\u0105 odwiedzione ", "b) nag\u0142o\u015bnia jest opuszczona, fa\u0142dy g\u0142osowe s\u0105 odwiedzione ", "c) nag\u0142o\u015bnia jest uniesiona, fa\u0142dy g\u0142osowe s\u0105 przywiedzione ", "d) nag\u0142o\u015bnia jest opuszczona, fa\u0142dy g\u0142osowe s\u0105 przywiedzione "], "good_answer": 0}, {"question": "675. W czasie po\u0142ykania: ", "answers": ["a) nag\u0142o\u015bnia jest uniesiona, fa\u0142dy g\u0142osowe s\u0105 odwiedzione ", "b) nag\u0142o\u015bnia jest opuszczona, fa\u0142dy g\u0142osowe s\u0105 odwiedzione ", "c) nag\u0142o\u015bnia jest uniesiona, fa\u0142dy g\u0142osowe s\u0105 przywiedzione ", "d) nag\u0142o\u015bnia jest opuszczona, fa\u0142dy g\u0142osowe s\u0105 przywiedzione "], "good_answer": 0}, {"question": "676. W czasie fonacji: ", "answers": ["a) nag\u0142o\u015bnia jest uniesiona, fa\u0142dy g\u0142osowe s\u0105 odwiedzione ", "b) nag\u0142o\u015bnia jest opuszczona, fa\u0142dy g\u0142osowe s\u0105 odwiedzione ", "c) nag\u0142o\u015bnia jest uniesiona, fa\u0142dy g\u0142osowe s\u0105 przywiedzione ", "d) nag\u0142o\u015bnia jest opuszczona, fa\u0142dy g\u0142osowe s\u0105 przywiedzione "], "good_answer": 0}, {"question": "677. W czasie wysi\u0142kowego zamkni\u0119cia krtani (kaszel, defekacja, itp.): ", "answers": ["a) fa\u0142dy g\u0142osowe i przedsionkowe s\u0105 odwiedzione ", "b) fa\u0142dy g\u0142osowe i przedsionkowe s\u0105 przywiedzione ", "c) fa\u0142dy g\u0142osowe s\u0105 przywiedzione, fa\u0142dy przedsionkowe s\u0105 odwiedzione ", "d) fa\u0142dy g\u0142osowe s\u0105 odwiedzione, fa\u0142dy przedsionkowe s\u0105 przywiedzione "], "good_answer": 0}, {"question": "678. Przegroda nosa jest zbudowana: ", "answers": ["a) z chrz\u0105stki w jej przedniej cz\u0119\u015bci i ko\u015bci w tylnej (lemiesz i ko\u015b\u0107 sitowa) ", "b) z chrz\u0105stki w jej przedniej cz\u0119\u015bci i ko\u015bci w tylnej (lemiesz i ko\u015b\u0107 podniebienna) ", "c) z chrz\u0105stki w jej tylnej cz\u0119\u015bci i ko\u015bci w przedniej (lemiesz i ko\u015b\u0107 sitowa) ", "d) z chrz\u0105stki w jej tylnej cz\u0119\u015bci i ko\u015bci w przedniej (lemiesz i ko\u015b\u0107 podniebienna) "], "good_answer": 0}, {"question": "679. Nab\u0142onek w\u0119chowy w jamie nosowej znajduje si\u0119 w: ", "answers": ["a) przewodzie nosowym dolnym ", "b) przewodzie nosowym \u015brodkowym ", "c) przewodzie nosowym g\u00f3rnym ", "d) zachy\u0142ku klinowo-sitowym "], "good_answer": 0}, {"question": "680. Samodzieln\u0105 ko\u015bci\u0105 jest: ", "answers": ["a) ma\u0142\u017cowina nosowa g\u00f3rna ", "b) ma\u0142\u017cowina nosowa \u015brodkowa ", "c) ma\u0142\u017cowina nosowa dolna ", "d) ma\u0142\u017cowina nosowa \u015brodkowa i dolna "], "good_answer": 0}, {"question": "681. Zatoka czo\u0142owa \u0142\u0105czy si\u0119 z jam\u0105 nosow\u0105 w obr\u0119bie: ", "answers": ["a) przewodu nosowego dolnego ", "b) przewodu nosowego \u015brodkowego ", "c) przewodu nosowego g\u00f3rnego ", "d) zachy\u0142ka klinowo-sitowego "], "good_answer": 0}, {"question": "682. Przew\u00f3d nosowo-\u0142zowy uchodzi do jamy nosowej w obr\u0119bie: ", "answers": ["a) przewodu nosowego dolnego ", "b) przewodu nosowego \u015brodkowego ", "c) przewodu nosowego g\u00f3rnego ", "d) zachy\u0142ka klinowo-sitowego "], "good_answer": 0}, {"question": "683. Zatoki klinowe uchodz\u0105 do jamy nosowej w obr\u0119bie: ", "answers": ["a) przewodu nosowego dolnego ", "b) przewodu nosowego \u015brodkowego ", "c) przewodu nosowego g\u00f3rnego ", "d) zachy\u0142ka klinowo-sitowego "], "good_answer": 0}, {"question": "684. Najwi\u0119ksz\u0105 z zatok przynosowych jest: ", "answers": ["a) frontal sinus ", "b) maxillary sinus ", "c) sphenoid sinus ", "d) ethmoid bulla "], "good_answer": 0}, {"question": "685. Obszar jamy nosowej szczeg\u00f3lnie nara\u017cony na samoistne krwawienia to: ", "answers": ["a) przednia cz\u0119\u015b\u0107 przegrody nosowej ", "b) tylna cz\u0119\u015b\u0107 przegrody nosowej ", "c) ma\u0142\u017cowina nosowa dolna ", "d) ma\u0142\u017cowina nosowa \u015brodkowa "], "good_answer": 0}, {"question": "686. Podniebienie kostne jest utworzone przez: ", "answers": ["a) ko\u015b\u0107 podniebienn\u0105 ", "b) ko\u015b\u0107 podniebienna i szcz\u0119kow\u0105 ", "c) ko\u015b\u0107 podniebienn\u0105 i sitow\u0105 ", "d) ko\u015b\u0107 podniebienn\u0105 i lemiesz "], "good_answer": 0}, {"question": "687. Uj\u015bcia \u015blinianki przyusznej i pod\u017cuchwowej znajduj\u0105 si\u0119, odpowiednio: ", "answers": ["a) w jamie ustnej pod j\u0119zykiem i w przedsionku jamy ustnej ", "b) w przedsionku jamy ustnej i w jamie ustnej pod j\u0119zykiem ", "c) obu w przedsionku jamy ustnej ", "d) obu w jamie ustnej pod j\u0119zykiem "], "good_answer": 0}, {"question": "688. Na komplet z\u0119b\u00f3w mlecznych w ka\u017cdej ze szcz\u0119k sk\u0142adaj\u0105 si\u0119: ", "answers": ["a) 2 siekacze, 1 kie\u0142 i 2 z\u0119by przedtrzonowe ", "b) 2 siekacze, 1 kie\u0142 i 3 z\u0119by przedtrzonowe ", "c) 2 siekacze, 1 kie\u0142 i 2 z\u0119by trzonowe ", "d) 2 siekacze, 1 kie\u0142 i 3 z\u0119by trzonowe "], "good_answer": 0}, {"question": "689. Mi\u0119\u015bnie wewn\u0119trzne j\u0119zyka oraz wi\u0119kszo\u015b\u0107 mi\u0119\u015bni zewn\u0119trznych j\u0119zyka jest unerwionych przez: ", "answers": ["a) lingual nerve ", "b) glossopharyngeal nerve ", "c) hypoglossal nerve ", "d) chorda tympani "], "good_answer": 0}, {"question": "690. Mi\u0119\u015bniem odpowiedzialnym za wysuwanie j\u0119zyka z jamy ustnej jest: ", "answers": ["a) mi\u0119sie\u0144 rylcowo-j\u0119zykowy ", "b) mi\u0119sie\u0144 br\u00f3dkowo-j\u0119zykowy ", "c) mi\u0119sie\u0144 gnykowo-j\u0119zykowy ", "d) mi\u0119sie\u0144 podniebienno-j\u0119zykowy "], "good_answer": 0}, {"question": "691. Czucie smaku w przednich 2/3 j\u0119zyka jest zale\u017cne od ga\u0142\u0119zi nerwu: ", "answers": ["a) tr\u00f3jdzielnego ", "b) twarzowego ", "c) j\u0119zykowo-gard\u0142owego ", "d) b\u0142\u0119dnego "], "good_answer": 0}, {"question": "692. Czucie smaku w tylnej 1/3 j\u0119zyka jest zale\u017cne od ga\u0142\u0119zi nerwu: ", "answers": ["a) tr\u00f3jdzielnego ", "b) twarzowego ", "c) j\u0119zykowo-gard\u0142owego ", "d) b\u0142\u0119dnego "], "good_answer": 0}, {"question": "693. Czucie smaku w obr\u0119bie gard\u0142a i nag\u0142o\u015bni jest zale\u017cne od ga\u0142\u0119zi nerwu: ", "answers": ["a) tr\u00f3jdzielnego ", "b) twarzowego ", "c) j\u0119zykowo-gard\u0142owego ", "d) b\u0142\u0119dnego "], "good_answer": 0}, {"question": "694. Mi\u0119sie\u0144 j\u0119zyczka jest unerwiony przez: ", "answers": ["a) nerw j\u0119zykowy ", "b) nerw podj\u0119zykowy ", "c) nerw j\u0119zykowo-gard\u0142owy ", "d) nerw b\u0142\u0119dny "], "good_answer": 0}, {"question": "695. Jama czaszki \u0142\u0105czy si\u0119 z kana\u0142em kr\u0119gowym przez: ", "answers": ["a) foramen ovale ", "b) foramen rotundum ", "c) foramen magnum ", "d) foramen spinosum "], "good_answer": 0}, {"question": "696. Cia\u0142a kom\u00f3rkowe neuron\u00f3w czuciowych, ruchowych i autonomicznych znajduj\u0105 si\u0119, odpowiednio: ", "answers": ["a) w rogach przednich, tylnych i bocznych rdzenia kr\u0119gowego ", "b) w rogach tylnych, przednich i bocznych rdzenia kr\u0119gowego ", "c) w rogach przednich, bocznych i tylnych rdzenia kr\u0119gowego ", "d) w rogach tylnych, bocznych i przednich rdzenia kr\u0119gowego "], "good_answer": 0}, {"question": "697. W sznurach tylnych rdzenia kr\u0119gowego biegn\u0105 aksony neuron\u00f3w: ", "answers": ["a) ruchowych ", "b) czuciowych ", "c) uk\u0142adu wsp\u00f3\u0142czulnego ", "d) uk\u0142adu przywsp\u00f3\u0142czulnego "], "good_answer": 0}, {"question": "698. W p\u0119czku smuk\u0142ym i klinowatym biegn\u0105 aksony odpowiedzialne za czucie: ", "answers": ["a) dotyku i b\u00f3lu ", "b) b\u00f3lu i temperatury ", "c) dotyku i propriocepcji ", "d) b\u00f3lu i propriocepcji "], "good_answer": 0}, {"question": "699. Prawdziwy opis dotycz\u0105cy p\u0119czka smuk\u0142ego i klinowatego to: ", "answers": ["a) p\u0119czek smuk\u0142y jest po\u0142o\u017cony bardziej bocznie i zawiera aksony przewodz\u0105ce czucie z ko\u0144czyny g\u00f3rnej ", "b) p\u0119czek smuk\u0142y jest po\u0142o\u017cony bardziej bocznie i zawiera aksony przewodz\u0105ce czucie z ko\u0144czyny dolnej ", "c) p\u0119czek klinowaty jest po\u0142o\u017cony bardziej bocznie i zawiera aksony przewodz\u0105ce czucie z ko\u0144czyny g\u00f3rnej ", "d) p\u0119czek klinowaty jest po\u0142o\u017cony bardziej bocznie i zawiera aksony przewodz\u0105ce czucie z ko\u0144czyny dolnej "], "good_answer": 0}, {"question": "700. Prawdziwy opis dotycz\u0105cy guzk\u00f3w smuk\u0142ego i klinowatego to: ", "answers": ["a) oba guzki znajduj\u0105 si\u0119 na grzbietowej powierzchni rdzenia przed\u0142u\u017conego i guzek smuk\u0142y jest po\u0142o\u017cony bardziej bocznie ", "b) oba guzki znajduj\u0105 si\u0119 na grzbietowej powierzchni rdzenia przed\u0142u\u017conego i guzek smuk\u0142y jest po\u0142o\u017cony bardziej przy\u015brodkowo ", "c) oba guzki znajduj\u0105 si\u0119 na brzusznej powierzchni rdzenia przed\u0142u\u017conego i guzek smuk\u0142y jest po\u0142o\u017cony bardziej bocznie ", "d) oba guzki znajduj\u0105 si\u0119 na brzusznej powierzchni rdzenia przed\u0142u\u017conego i guzek smuk\u0142y jest po\u0142o\u017cony bardziej przy\u015brodkowo "], "good_answer": 0}, {"question": "701. Prawdziwy opis dotycz\u0105cy piramidy i oliwki rdzenia przed\u0142u\u017conego to: ", "answers": ["a) obie struktury anatomiczne znajduj\u0105 si\u0119 na grzbietowej powierzchni rdzenia przed\u0142u\u017conego i piramida jest po\u0142o\u017cona bardziej bocznie ", "b) obie struktury anatomiczne znajduj\u0105 si\u0119 na grzbietowej powierzchni rdzenia przed\u0142u\u017conego i piramida jest po\u0142o\u017cona bardziej przy\u015brodkowo ", "c) obie struktury anatomiczne znajduj\u0105 si\u0119 na brzusznej powierzchni rdzenia przed\u0142u\u017conego i piramida jest po\u0142o\u017cona bardziej bocznie ", "d) obie struktury anatomiczne znajduj\u0105 si\u0119 na brzusznej powierzchni rdzenia przed\u0142u\u017conego i piramida jest po\u0142o\u017cona bardziej przy\u015brodkowo "], "good_answer": 0}, {"question": "702. Cia\u0142a kom\u00f3rkowe neuron\u00f3w, kt\u00f3rych aksony biegn\u0105 w p\u0119czku smuk\u0142ym i klinowatym s\u0105 zlokalizowane: ", "answers": ["a) w zwojach rdzeniowych ", "b) w rogach tylnych rdzenia kr\u0119gowego ", "c) w rogach przednich rdzenia kr\u0119gowego ", "d) w j\u0105drze smuk\u0142ym i klinowatym a nie odp.A ? Neuroanatomia Younga, str. 145, ryc. 11 - 3 "], "good_answer": 0}, {"question": "703. Cia\u0142a kom\u00f3rkowe I neuronu odpowiedzialnego za czucie dotyku i propriocepcji znajduj\u0105 si\u0119 w: ", "answers": ["a) zwojach rdzeniowych ", "b) rogach tylnych rdzenia kr\u0119gowego ", "c) rogach przednich rdzenia kr\u0119gowego ", "d) rogach bocznych rdzenia kr\u0119gowego a nie odp. A? Neuroanatomia Younga, str. 145, ryc 11 - 3 "], "good_answer": 0}, {"question": "704. Cia\u0142a kom\u00f3rkowe I neuronu odpowiedzialnego za czucie b\u00f3lu i temperatury znajduj\u0105 si\u0119 w: ", "answers": ["a) zwojach rdzeniowych ", "b) rogach tylnych rdzenia kr\u0119gowego ", "c) rogach przednich rdzenia kr\u0119gowego ", "d) rogach bocznych rdzenia kr\u0119gowego a nie odp. A? Neuroanatomia Younga, str. 146 i ryc. 11 - 6 "], "good_answer": 0}, {"question": "705. Cia\u0142a kom\u00f3rkowe II neuronu odpowiedzialnego za czucie b\u00f3lu i temperatury znajduj\u0105 si\u0119 w: ", "answers": ["a) zwojach rdzeniowych ", "b) rogach tylnych rdzenia kr\u0119gowego ", "c) rogach przednich rdzenia kr\u0119gowego ", "d) rogach bocznych rdzenia kr\u0119gowego "], "good_answer": 0}, {"question": "706. Cia\u0142a kom\u00f3rkowe III neuronu odpowiedzialnego za czucie b\u00f3lu i temperatury znajduj\u0105 si\u0119 w: ", "answers": ["a) zwojach rdzeniowych ", "b) rogach tylnych rdzenia kr\u0119gowego ", "c) rdzeniu przed\u0142u\u017conym ", "d) wzg\u00f3rzu a nie odp. D? Neuroanatomia Younga, str. 150 "], "good_answer": 0}, {"question": "707. Cia\u0142a kom\u00f3rkowe III neuronu odpowiedzialnego za czucie dotyku i propriocepcji znajduj\u0105 si\u0119 w: ", "answers": ["a) zwojach rdzeniowych ", "b) rogach tylnych rdzenia kr\u0119gowego ", "c) rdzeniu przed\u0142u\u017conym ", "d) wzg\u00f3rzu "], "good_answer": 0}, {"question": "708. Skrzy\u017cowanie drogi nerwowej przewodz\u0105cych czucie dotyku i propriocepcji znajduje si\u0119 na poziomie: ", "answers": ["a) rdzenia kr\u0119gowego na poziomie wej\u015bcia odpowiednich korzeni ", "b) rdzenia przed\u0142u\u017conego ", "c) wzg\u00f3rza ", "d) kory m\u00f3zgowej "], "good_answer": 0}, {"question": "709. Skrzy\u017cowanie drogi nerwowej przewodz\u0105cych czucie b\u00f3lu i temperatury znajduje si\u0119 na poziomie: ", "answers": ["a) rdzenia kr\u0119gowego na poziomie wej\u015bcia odpowiednich korzeni ", "b) rdzenia przed\u0142u\u017conego ", "c) wzg\u00f3rza ", "d) kory m\u00f3zgowej "], "good_answer": 0}, {"question": "710. J\u0105dra nerw\u00f3w tr\u00f3jdzielnego, twarzowego i odwodz\u0105cego znajduj\u0105 si\u0119: ", "answers": ["a) we wzg\u00f3rzu ", "b) w \u015br\u00f3dm\u00f3zgowiu ", "c) w mo\u015bcie ", "d) w rdzeniu przed\u0142u\u017conym "], "good_answer": 0}, {"question": "711. J\u0105dra nerw\u00f3w czaszkowych IX, X i XII znajduj\u0105 si\u0119: ", "answers": ["a) we wzg\u00f3rzu ", "b) w \u015br\u00f3dm\u00f3zgowiu ", "c) w mo\u015bcie ", "d) w rdzeniu przed\u0142u\u017conym "], "good_answer": 0}, {"question": "712. Wodoci\u0105g m\u00f3zgu biegnie przez: ", "answers": ["a) mi\u0119dzym\u00f3zgowie ", "b) \u015br\u00f3dm\u00f3zgowie ", "c) most ", "d) rdze\u0144 przed\u0142u\u017cony "], "good_answer": 0}, {"question": "713. Komora trzecia znajduje si\u0119 w obr\u0119bie: (inaczej ni\u017c w bazie 18/19, tam dali \u015br\u00f3dm\u00f3zgowie?) ", "answers": ["a) kresom\u00f3zgowia ", "b) mi\u0119dzym\u00f3zgowia \u201c Komory boczne poprzez otwory mi\u0119dzykomorowe Monro (foramina intraventricularia) \u0142\u0105cz\u0105 si\u0119 z le\u017c\u0105c\u0105 nieco ni\u017cej, ale po\u0142o\u017con\u0105 centralnie komor\u0105 III, znajduj\u0105c\u0105 si\u0119 cz\u0119\u015bciowo w obr\u0119bie mi\u0119dzym\u00f3zgowia.\u201d ", "c) \u015br\u00f3dm\u00f3zgowia ", "d) m\u00f3\u017cd\u017cku "], "good_answer": 0}, {"question": "714. W pokrywie \u015br\u00f3dm\u00f3zgowia znajduj\u0105 si\u0119 j\u0105dra nerwowe zwi\u0105zane ze zmys\u0142ami: ", "answers": ["a) w\u0119chu i smaku ", "b) s\u0142uchu i r\u00f3wnowagi ", "c) wzroku i s\u0142uchu ", "d) wzroku i r\u00f3wnowagi "], "good_answer": 0}, {"question": "715. Wzg\u00f3rza s\u0105 zwi\u0105zane g\u0142\u00f3wnie: ", "answers": ["a) ze szlakami czuciowymi ", "b) ze szlakami ruchowymi ", "c) z zachowaniami emocjonalnymi ", "d) z procesami pami\u0119ciowymi "], "good_answer": 0}, {"question": "716. Szyszynka wchodzi w sk\u0142ad: ", "answers": ["a) wzg\u00f3rza ", "b) nadwzg\u00f3rza ", "c) podwzg\u00f3rza ", "d) niskowzg\u00f3rza "], "good_answer": 0}, {"question": "717. Szyszynka wydziela: ", "answers": ["a) melanin\u0119 ", "b) melatonin\u0119 ", "c) melanopsyn\u0119 ", "d) wazopresyn\u0119 "], "good_answer": 0}, {"question": "718. Szyszynka jest po\u0142\u0105czona szlakami nerwowymi przede wszystkim z: ", "answers": ["a) kor\u0105 wzrokow\u0105 ", "b) kor\u0105 s\u0142uchow\u0105 ", "c) podwzg\u00f3rzem ", "d) m\u00f3\u017cd\u017ckiem "], "good_answer": 0}, {"question": "719. Kora czuciowa i ruchowa jest po\u0142o\u017cona po obu stronach bruzdy: ", "answers": ["a) bocznej ", "b) \u015brodkowej ", "c) ciemieniowo-potylicznej ", "d) obr\u0119czy "], "good_answer": 0}, {"question": "720. Bocznie od komory trzeciej znajduje si\u0119: ", "answers": ["a) wzg\u00f3rze ", "b) cia\u0142o modzelowate ", "c) j\u0105dro ogoniaste ", "d) istota czarna "], "good_answer": 0}, {"question": "721. W przypadku uszkodzenia nerwu okoruchowego dochodzi do: ", "answers": ["a) opadni\u0119cia powieki g\u00f3rnej i rozszerzenia \u017arenicy ", "b) opadni\u0119cia powieki dolnej i rozszerzenia \u017arenicy ", "c) opadni\u0119cia powieki g\u00f3rnej i zw\u0119\u017cenia \u017arenicy ", "d) opadni\u0119cia powieki dolnej i zw\u0119\u017cenia e \u017arenicy "], "good_answer": 0}, {"question": "722. Do uszkodzenia nerwu okoruchowego mo\u017ce doj\u015b\u0107 w przypadku: ", "answers": ["a) wg\u0142obienia pod sierp m\u00f3zgu ", "b) wg\u0142obienia pod namiot m\u00f3\u017cd\u017cku - nie jestem pewna (Neuroanatomia Younga, str. 282) ", "c) wg\u0142obienia pnia m\u00f3zgu do otworu potylicznego wielkiego ", "d) wg\u0142obienia migda\u0142k\u00f3w m\u00f3\u017cd\u017cku do otworu potylicznego wielkiego chyba jednak to "], "good_answer": 0}, {"question": "723. Zanik \u017cwacza i zbaczanie \u017cuchwy mo\u017ce \u015bwiadczy\u0107 o uszkodzeniu j\u0105dra ruchowego nerwu: ", "answers": ["a) odwodz\u0105cego ", "b) tr\u00f3jdzielnego ", "c) twarzowego ", "d) j\u0119zykowo-gard\u0142owego "], "good_answer": 0}, {"question": "724. Przy uszkodzeniu j\u0105dra ruchowego nerwu twarzowego dochodzi do: ", "answers": ["a) pora\u017cenia mi\u0119\u015bni g\u00f3rnej po\u0142owy twarzy po stronie uszkodzenia ", "b) pora\u017cenia mi\u0119\u015bni dolnej po\u0142owy twarzy po stronie uszkodzenia ", "c) pora\u017cenia mi\u0119\u015bni twarzy (g\u00f3ra i d\u00f3\u0142) po stronie uszkodzenia ", "d) pora\u017cenia mi\u0119\u015bni dolnej po\u0142owy twarzy po stronie przeciwnej do uszkodzenia - raczej to chyba najbardziej pasowa\u0142aby odpowied\u017a \u017ce wszystkie mi\u0119\u015bnie po PRZECIWNEJ STRONIE twarzy, czy \u017ale to rozumiem? "], "good_answer": 0}, {"question": "725. Przy uszkodzeniu j\u0105dra ruchowego nerwu twarzowego dochodzi do: ", "answers": ["a) zaburzenia wydzielania \u0142ez ", "b) zaburzenia odczuwania smaku w przednich 2/3 j\u0119zyka - za tyln\u0105 \u2153 odpowiada n. IX ", "c) zaburzenia odczuwania smaku w tylnych 1/3 j\u0119zyka ", "d) nadwra\u017cliwo\u015bci na g\u0142o\u015bne d\u017awi\u0119ki DOBRZE (wyk\u0142ad) "], "good_answer": 0}, {"question": "726. Zaburzenie wydzielania \u0142ez (zesp\u00f3\u0142 suchego oka) mo\u017ce wyst\u0119powa\u0107 przy uszkodzeniu nerwu: ", "answers": ["a) okoruchowego ", "b) twarzowego ", "c) tr\u00f3jdzielnego ", "d) b\u0142\u0119dnego "], "good_answer": 0}, {"question": "727. Przy uszkodzeniu centralnym nerwu twarzowego (np. na poziomie kory ruchowej lub w obr\u0119bie torebki wewn\u0119trznej) dochodzi do: ", "answers": ["a) pora\u017cenia mi\u0119\u015bni g\u00f3rnej po\u0142owy twarzy po stronie uszkodzenia a nie to? ", "b) pora\u017cenia mi\u0119\u015bni dolnej po\u0142owy twarzy po stronie uszkodzenia ", "c) pora\u017cenia mi\u0119\u015bni twarzy (g\u00f3ra i d\u00f3\u0142) po stronie uszkodzenia ??? ", "d) pora\u017cenia mi\u0119\u015bni dolnej po\u0142owy twarzy po stronie przeciwnej do uszkodzenia bo osrodkowe uszkodzenie DOBRZE (wyk\u0142ad) "], "good_answer": 0}, {"question": "728. Przy uszkodzeniu pocz\u0105tkowego odcinka nerwu twarzowego przed odej\u015bciem struny b\u0119benkowej, dochodzi do: ", "answers": ["a) pora\u017cenia mi\u0119\u015bni g\u00f3rnej po\u0142owy twarzy i zaburzenia odczuwania smaku w przednich 2/3 j\u0119zyka ", "b) pora\u017cenia mi\u0119\u015bni dolnej po\u0142owy twarzy i zaburzenia odczuwania smaku w tylnych 1/3 j\u0119zyka ", "c) pora\u017cenia mi\u0119\u015bni g\u00f3rnej po\u0142owy twarzy i zaburzenia odczuwania smaku w przednich 2/3 j\u0119zyka ", "d) pora\u017cenia mi\u0119\u015bni twarzy (g\u00f3ra i d\u00f3\u0142) i zaburzenia odczuwania smaku w przednich 2/3 j\u0119zyka uszkodzenie obwodowe z uszkodzeniem zwoju kolanka i jadra pasma samotnego "], "good_answer": 0}, {"question": "729. Przy uszkodzeniu nerwu twarzowego dystalnie od odej\u015bcia struny b\u0119benkowej dochodzi do: ", "answers": ["a) pora\u017cenia mi\u0119\u015bni dolnej po\u0142owy twarzy i twarzy i zaburzenia odczuwania smaku w przednich \u2154 j\u0119zyka ", "b) pora\u017cenia mi\u0119\u015bni twarzy (g\u00f3ra i d\u00f3\u0142) i zaburzenia odczuwania smaku w przednich 2/3 j\u0119zyka ? ", "c) pora\u017cenia mi\u0119\u015bni dolnej po\u0142owy twarzy ", "d) pora\u017cenia mi\u0119\u015bni twarzy (g\u00f3ra i d\u00f3\u0142) "], "good_answer": 0}, {"question": "730. J\u0105dro dwuznaczne zlokalizowane w rdzeniu przed\u0142u\u017conym zawiera cia\u0142a kom\u00f3rkowe neuron\u00f3w nerw\u00f3w: ", "answers": ["a) I i II ", "b) III, IV i VI ", "c) V i VII ", "d) IX, X i XI "], "good_answer": 0}, {"question": "731. W drodze piramidowej (korowo-rdzeniowej) znajduje si\u0119: ", "answers": ["a) 1 neuron ", "b) 2 neurony ", "c) 3 neurony ", "d) 4 neurony "], "good_answer": 0}, {"question": "732. Pierwszy neuron drogi korowo-rdzeniowej znajduje si\u0119: ", "answers": ["a) we wzg\u00f3rzu ", "b) zakr\u0119cie obr\u0119czy ", "c) zakr\u0119cie za\u015brodkowym ", "d) zakr\u0119cie przed\u015brodkowym odp \u2192 Neuroanatomia Younga, str. 69 "], "good_answer": 0}, {"question": "733. Aksony korowych neuron\u00f3w ruchowych biegn\u0105 w kierunku piramidy przez: ", "answers": ["a) wysp\u0119 ", "b) przedmurze ", "c) torebk\u0119 zewn\u0119trzn\u0105 ", "d) torebk\u0119 wewn\u0119trzn\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "734. Torebka wewn\u0119trzna znajduje si\u0119 mi\u0119dzy: ", "answers": ["a) wysp\u0105 i j\u0105drem ogoniastym ", "b) wysp\u0105 i j\u0105drem soczewkowatym ", "c) wzg\u00f3rzem i j\u0105drem ogoniastym ", "d) wzg\u00f3rzem i j\u0105drem soczewkowatym odp \u2192 Neuroanatomia Younga, str. 95 "], "good_answer": 0}, {"question": "735. Skrzy\u017cowanie akson\u00f3w drogi korowo-rdzeniowej jest zlokalizowane na poziomie: ", "answers": ["a) torebki wewn\u0119trznej ", "b) wzg\u00f3rza ", "c) piramidy rdzenia przed\u0142u\u017conego ", "d) spoid\u0142a bia\u0142ego przedniego rdzenia kr\u0119gowego "], "good_answer": 0}, {"question": "736. W drodze korowo-rdzeniowej przedniej przebiegaj\u0105 g\u0142\u00f3wnie: ", "answers": ["a) aksony nieskrzy\u017cowane na poziomie piramid, kt\u00f3re kontroluj\u0105 mi\u0119\u015bnie przykr\u0119gos\u0142upowe ", "b) aksony skrzy\u017cowane na poziomie piramid, kt\u00f3re kontroluj\u0105 mi\u0119\u015bnie przykr\u0119gos\u0142upowe ", "c) aksony nieskrzy\u017cowane na poziomie piramid, kt\u00f3re kontroluj\u0105 mi\u0119\u015bnie obwodowe (np. ko\u0144czyn) ", "d) aksony skrzy\u017cowane na poziomie piramid, kt\u00f3re kontroluj\u0105 mi\u0119\u015bnie obwodowe (np. ko\u0144czyn) "], "good_answer": 0}, {"question": "737. W drodze korowo-rdzeniowej bocznej przebiegaj\u0105 g\u0142\u00f3wnie: ", "answers": ["a) aksony nieskrzy\u017cowane na poziomie piramid, kt\u00f3re kontroluj\u0105 mi\u0119\u015bnie przykr\u0119gos\u0142upowe ", "b) aksony skrzy\u017cowane na poziomie piramid, kt\u00f3re kontroluj\u0105 mi\u0119\u015bnie przykr\u0119gos\u0142upowe ", "c) aksony nieskrzy\u017cowane na poziomie piramid, kt\u00f3re kontroluj\u0105 mi\u0119\u015bnie obwodowe (np.ko\u0144czyn) ", "d) aksony skrzy\u017cowane na poziomie piramid, kt\u00f3re kontroluj\u0105 mi\u0119\u015bnie obwodowe (np. ko\u0144czyn) "], "good_answer": 0}, {"question": "738. Mi\u0119\u015bnie g\u0142owy unerwione za po\u015brednictwem drogi korowo-opuszkowej s\u0105 pod kontrol\u0105 korowych neuron\u00f3w ruchowych obu p\u00f3\u0142kul m\u00f3zgowych z wyj\u0105tkiem: ", "answers": ["a) mi\u0119\u015bni j\u0119zyka ", "b) mi\u0119\u015bni podniebienia i gard\u0142a ", "c) mi\u0119\u015bni mimicznych g\u00f3rnej po\u0142owy twarzy ", "d) mi\u0119\u015bni mimicznych dolnej po\u0142owy twarzy odp \u2192 Neuroanatomia Younga, str. 74 "], "good_answer": 0}, {"question": "739. Kt\u00f3re z mi\u0119\u015bni g\u0142owy nie s\u0105 unerwione za po\u015brednictwem drogi korowo-opuszkowej: ", "answers": ["a) mi\u0119\u015bnie mimiczne g\u00f3rnej po\u0142owy twarzy ", "b) mi\u0119\u015bnie mimiczne dolnej po\u0142owy twarzy ", "c) mi\u0119\u015bnie podniebienia i gard\u0142a ", "d) mi\u0119\u015bnie ga\u0142koruchowe "], "good_answer": 0}, {"question": "740. Motoneurony unerwiaj\u0105ce zwieracze zewn\u0119trzne cewki moczowej i odbytu s\u0105 zlokalizowane: ", "answers": ["a) w rogach przednich segmentu S2-4 rdzenia kr\u0119gowego ( z j\u0105dra Onufa kt\u00f3re prowadzi motoneurony nerwu sromowego i znajduje si\u0119 w rogach przednich - przyp. - ja) ", "b) w rogach tylnych segmentu S2-4 rdzenia kr\u0119gowego ", "c) w zwojach kr\u0119gowych S2-S4 ", "d) w korze p\u0142acika oko\u0142o\u015brodkowego "], "good_answer": 0}, {"question": "741. Motoneurony alfa i gamma rdzenia kr\u0119gowego: ", "answers": ["a) unerwiaj\u0105 odpowiednio: kom\u00f3rki mi\u0119\u015bniowe (ekstrafuzalne) i kom\u00f3rki wrzecion mi\u0119\u015bniowych oraz znajduj\u0105 si\u0119 w rogach przednich rdzenia kr\u0119gowego ", "b) unerwiaj\u0105 odpowiednio: kom\u00f3rki mi\u0119\u015bniowe (ekstrafuzalne) i kom\u00f3rki wrzecion mi\u0119\u015bniowych oraz znajduj\u0105 si\u0119 w rogach tylnych rdzenia kr\u0119gowego ", "c) unerwiaj\u0105 odpowiednio: kom\u00f3rki wrzecion mi\u0119\u015bniowych i kom\u00f3rki mi\u0119\u015bniowe (ekstrafuzalne) oraz znajduj\u0105 si\u0119 w rogach przednich rdzenia kr\u0119gowego ", "d) unerwiaj\u0105 odpowiednio: kom\u00f3rki wrzecion mi\u0119\u015bniowych i kom\u00f3rki mi\u0119\u015bniowe (ekstrafuzalne) oraz znajduj\u0105 si\u0119 w rogach tylnych rdzenia kr\u0119gowego "], "good_answer": 0}, {"question": "742. Opr\u00f3cz ruchowej kory m\u00f3zgowej, na aktywno\u015b\u0107 motoneuron\u00f3w alfa rdzenia kr\u0119gowego wp\u0142ywaj\u0105 nast\u0119puj\u0105ce struktury anatomiczne m\u00f3zgowia z wyj\u0105tkiem: ", "answers": ["a) podwzg\u00f3rza ", "b) j\u0105der przedsionkowych ", "c) j\u0105der czerwiennych ", "d) tworu siatkowatego "], "good_answer": 0}, {"question": "743. Kt\u00f3re z mi\u0119\u015bni s\u0105 unerwione wy\u0142\u0105cznie za po\u015brednictwem drogi piramidowej (bez udzia\u0142u drogi przedsionkowo-rdzeniowej, czerwienno-rdzeniowej i siatkowo-rdzeniowej): ", "answers": ["a) mi\u0119\u015bnie przykr\u0119gos\u0142upowe ", "b) mi\u0119\u015bnie \u015bciany jamy brzusznej ", "c) mi\u0119\u015bnie ramienia ", "d) mi\u0119\u015bnie wewn\u0119trzne r\u0119ki "], "good_answer": 0}, {"question": "744. Do j\u0105der podstawy nale\u017c\u0105: ", "answers": ["a) cia\u0142o pr\u0105\u017ckowane, wzg\u00f3rze i podwzg\u00f3rze ", "b) cia\u0142o pr\u0105\u017ckowane, istota czarna i m\u00f3\u017cd\u017cek ", "c) cia\u0142o pr\u0105\u017ckowane, istota czarna i j\u0105dro niskowzg\u00f3rzowe ", "d) cia\u0142o pr\u0105\u017ckowane, j\u0105dro czerwienne i m\u00f3\u017cd\u017cek "], "good_answer": 0}, {"question": "745. Cia\u0142o pr\u0105\u017ckowane sk\u0142ada si\u0119 z: ", "answers": ["a) j\u0105dra niskowzg\u00f3rzowego i j\u0105dra ogoniastego ", "b) j\u0105dra niskowzg\u00f3rzowego i j\u0105dra soczewkowatego ", "c) j\u0105dra ogoniastego i istoty czarnej ", "d) j\u0105dra soczewkowatego i j\u0105dra ogoniastego "], "good_answer": 0}, {"question": "746. J\u0105dro soczewkowate sk\u0142ada si\u0119 z: ", "answers": ["a) pr\u0105\u017ckowia i skorupy ", "b) ga\u0142ki bladej i niskowzg\u00f3rza ", "c) skorupy i ga\u0142ki bladej ", "d) j\u0105dra ogoniastego i skorupy "], "good_answer": 0}, {"question": "747. J\u0105dra podstawy s\u0105 przede wszystkim odpowiedzialne za: ", "answers": ["a) koordynacj\u0119 ruchow\u0105 ", "b) procesy pami\u0119ciowe ", "c) sen i \u015bwiadomo\u015b\u0107 ", "d) wy\u017csze funkcje my\u015blowe "], "good_answer": 0}, {"question": "748. Do prawid\u0142owego funkcjonowania neuron\u00f3w cia\u0142a pr\u0105\u017ckowanego jest konieczna ich stymulacja przez neurony dopaminergiczne zlokalizowane w: ", "answers": ["a) podwzg\u00f3rzu ", "b) j\u0105drze czerwiennym ", "c) miejscu sinawym ", "d) istocie czarnej "], "good_answer": 0}, {"question": "749. G\u0142\u00f3wnym skupiskiem neuron\u00f3w dopaminergicznych w m\u00f3zgowiu jest: ", "answers": ["a) putamen ", "b) substantia nigra ", "c) hypothalamus ", "d) claustrum 750.G\u0142\u00f3wnym skupiskiem neuron\u00f3w dopaminergicznych w m\u00f3zgowiu jest: a) putamen b) substantia nigra c) hypothalamus d) claustrum "], "good_answer": 0}, {"question": "751. G\u0142\u00f3wnym skupiskiem neuron\u00f3w noradrenergicznych w m\u00f3zgowiu jest: ", "answers": ["a) podwzg\u00f3rze ", "b) j\u0105dra szwu ", "c) miejsce sinawe ", "d) istota czarna "], "good_answer": 0}, {"question": "752. Substantia nigra jest g\u0142\u00f3wnym skupiskiem neuron\u00f3w: ", "answers": ["a) glutaminergicznych ", "b) dopaminergicznych ", "c) serotoninergicznych ", "d) noradrenergicznych "], "good_answer": 0}, {"question": "753. M\u00f3\u017cd\u017cek \u0142\u0105czy si\u0119 z pozosta\u0142ymi cz\u0119\u015bciami m\u00f3zgowia za po\u015brednictwem: ", "answers": ["a) jednej pary konar\u00f3w ", "b) dw\u00f3ch par konar\u00f3w ", "c) trzech par konar\u00f3w ", "d) czterech par konar\u00f3w "], "good_answer": 0}, {"question": "754. Po\u015brodkowa cz\u0119\u015b\u0107 m\u00f3\u017cd\u017cku to: ", "answers": ["a) vermis ", "b) tonsil ", "c) nodulus ", "d) flocculus "], "good_answer": 0}, {"question": "755. Podstawow\u0105 funkcj\u0105 m\u00f3\u017cd\u017cku jest: ", "answers": ["a) procesy zwi\u0105zane ze zmys\u0142em wzroku ", "b) procesy emocjonalne ", "c) koordynacja ruch\u00f3w ", "d) sen i \u015bwiadomo\u015b\u0107 "], "good_answer": 0}, {"question": "756. Neurony zlokalizowane w m\u00f3\u017cd\u017cku nie maj\u0105 bezpo\u015brednich po\u0142\u0105cze\u0144 z: ", "answers": ["a) j\u0105drami przedsionkowymi ", "b) rdzeniem kr\u0119gowym ", "c) kora m\u00f3zgow\u0105 ", "d) j\u0105drami mostu "], "good_answer": 0}, {"question": "757. Pierwszy neuron drogi s\u0142uchowej jest po\u0142o\u017cony w: ", "answers": ["a) j\u0105drze przedsionkowym ", "b) j\u0105drze \u015blimakowym ", "c) j\u0105drze spiralnym ", "d) wzg\u00f3rzu "], "good_answer": 0}, {"question": "758. Drugi neuron drogi s\u0142uchowej jest po\u0142o\u017cony w: ", "answers": ["a) j\u0105drze przedsionkowym ", "b) j\u0105drze \u015blimakowym ", "c) j\u0105drze spiralnym ", "d) wzg\u00f3rzu "], "good_answer": 0}, {"question": "759. Przebieg drogi s\u0142uchowej od j\u0105der \u015blimakowych to: ", "answers": ["a) j\u0105dra \u015blimakowe-wzg\u00f3rek dolny blaszki pokrywy-j\u0105dro kolankowate przy\u015brodkowe-kora s\u0142uchowa ", "b) j\u0105dra \u015blimakowe-wzg\u00f3rek g\u00f3rny blaszki pokrywy-j\u0105dro kolankowate przy\u015brodkowe-kora s\u0142uchowa ", "c) j\u0105dra \u015blimakowe-wzg\u00f3rek dolny blaszki pokrywy-j\u0105dro kolankowate boczne-kora s\u0142uchowa ", "d) j\u0105dra \u015blimakowe-wzg\u00f3rek g\u00f3rny blaszki pokrywy-j\u0105dro kolankowate boczne-kora s\u0142uchowa "], "good_answer": 0}, {"question": "760. Uszkodzenie drogi s\u0142uchowej powy\u017cej j\u0105der \u015blimakowych powoduje g\u0142uchot\u0119: ", "answers": ["a) po stronie uszkodzenia ", "b) po stronie przeciwnej do uszkodzenia ", "c) obustronnie ", "d) nie powoduje g\u0142uchoty z uwagi na obustronny przebieg w\u0142\u00f3kien nerwowych "], "good_answer": 0}, {"question": "761. J\u0105dra przedsionkowe nie maj\u0105 po\u0142\u0105cze\u0144: ", "answers": ["a) z m\u00f3\u017cd\u017ckiem ", "b) z rdzeniem kr\u0119gowym ", "c) z j\u0105drami nerw\u00f3w III, IV i VI ", "d) z kor\u0105 m\u00f3zgow\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "762. Przebieg drogi wzrokowej od siatk\u00f3wki to: (to pytanie w ogole wyglada troche inaczej w tym co simka wyslal w emailu) ", "answers": ["a) neurony zwojowe siatk\u00f3wki-wzg\u00f3rek g\u00f3rny blaszki pokrywy-j\u0105dro kolankowate boczne kora wzrokowa ", "b) neurony zwojowe siatk\u00f3wki-wzg\u00f3rek dolny blaszki pokrywy-j\u0105dro kolankowate boczne-kora wzrokowa ", "c) neurony zwojowe siatk\u00f3wki-wzg\u00f3rek g\u00f3rny blaszki pokrywy-j\u0105dro kolankowate przy\u015brodkowe-kora wzrokowa ", "d) neurony zwojowe siatk\u00f3wki-wzg\u00f3rek dolny blaszki pokrywy-j\u0105dro kolankowate przy\u015brodkowe-kora wzrokowa "], "good_answer": 0}, {"question": "762. Przebieg drogi wzrokowej od neuron\u00f3w zwojowych do kory m\u00f3zgowej to: ", "answers": ["a) neurony zwojowej siatk\u00f3wki - j\u0105dro kolankowate boczne - kora wzrokowa ", "b) neurony zwojowe siatk\u00f3wki - wzg\u00f3rek g\u00f3rny blaszki pokrywy - kora wzrokowa ", "c) neurony zwojowe siatk\u00f3wki - j\u0105dro kolankowate przy\u015brodkowe - kora wzrokowa ", "d) neurony zwojowe siatk\u00f3wki - wzg\u00f3rek dolny blaszki pokrywy - kora wzrokowa "], "good_answer": 0}, {"question": "763. Korowy o\u015brodek smaku znajduje si\u0119 w: ", "answers": ["a) zakr\u0119cie przed\u015brodkowym ", "b) zakr\u0119cie za\u015brodkowym ", "c) wyspie i wieczku czo\u0142owo-ciemieniowym ", "d) hipokampie "], "good_answer": 0}, {"question": "764. Kora w\u0119chowa s\u0105siaduje z: ", "answers": ["a) wzg\u00f3rzem ", "b) wodoci\u0105giem m\u00f3zgu ", "c) hipokampem ", "d) skorup\u0105 "], "good_answer": 0}, {"question": "765. G\u0142\u00f3wnym po\u0142\u0105czeniem kory obu p\u00f3\u0142kul m\u00f3zgowych jest: ", "answers": ["a) spoid\u0142o przednie ", "b) spoid\u0142o tylne ", "c) konary m\u00f3zgu ", "d) cia\u0142o modzelowate "], "good_answer": 0}, {"question": "766. Kora wzrokowa znajduje si\u0119: ", "answers": ["a) w p\u0142acie potylicznym ", "b) w p\u0142acie skroniowym ", "c) w p\u0142acie czo\u0142owym ", "d) w p\u0142acie ciemieniowym "], "good_answer": 0}, {"question": "767. Kora wzrokowa znajduje si\u0119 w obszarze unaczynienia: ", "answers": ["a) t\u0119tnicy przedniej m\u00f3zgu ", "b) t\u0119tnicy \u015brodkowej m\u00f3zgu ", "c) t\u0119tnicy tylnej m\u00f3zgu ", "d) t\u0119tnicy ocznej "], "good_answer": 0}, {"question": "768. W p\u0142aciku oko\u0142o\u015brodkowym kory m\u00f3zgowej znajduj\u0105 si\u0119 o\u015brodki: ", "answers": ["a) czuciowe i ruchowe ko\u0144czyny g\u00f3rnej ", "b) czuciowe i ruchowe ko\u0144czyny dolnej ", "c) jamy ustnej, gard\u0142a i krtani ", "d) ruch\u00f3w ga\u0142ek ocznych "], "good_answer": 0}, {"question": "769. Cia\u0142o migda\u0142owate uczestniczy w: ", "answers": ["a) procesach emocjonalnych ", "b) \u015bnie i przytomno\u015bci ", "c) zachowaniach spo\u0142ecznych ", "d) koordynacji ruch\u00f3w "], "good_answer": 0}, {"question": "770. Hipokamp uczestniczy w: ", "answers": ["a) zapami\u0119tywaniu i uczeniu si\u0119 ", "b) zachowaniach spo\u0142ecznych ", "c) koordynacji ruch\u00f3w ", "d) regulacji ruch\u00f3w ga\u0142ek ocznych "], "good_answer": 0}, {"question": "771. Hipokamp jest po\u0142o\u017cony: ", "answers": ["a) w p\u0142acie potylicznym ", "b) w p\u0142acie skroniowym ", "c) w p\u0142acie czo\u0142owym ", "d) w p\u0142acie ciemieniowym "], "good_answer": 0}, {"question": "772. Obszarem kory m\u00f3zgowej zaanga\u017cowanym w procesy emocjonalne i pami\u0119ciowe jest: ", "answers": ["a) kora wyspy ", "b) zakr\u0119t obr\u0119czy ", "c) zakr\u0119t czo\u0142owy g\u00f3rny ", "d) zakr\u0119t zarodkowy "], "good_answer": 0}, {"question": "773. Przysadka m\u00f3zgowa otrzymuje hormony tropowe z podwzg\u00f3rza za po\u015brednictwem: ", "answers": ["a) akson\u00f3w neuron\u00f3w j\u0105der nadskrzy\u017cowaniowego i oko\u0142okomorowego podwzg\u00f3rza ", "b) zako\u0144cze\u0144 nerwu tr\u00f3jdzielnego ", "c) naczy\u0144 wrotnych ", "d) p\u0142ynu m\u00f3zgowo-rdzeniowego "], "good_answer": 0}, {"question": "773. Przedni p\u0142at przysadki m\u00f3zgowej otrzymuje hormony z podwzg\u00f3rza za po\u015brednictwem: ", "answers": ["a) akson\u00f3w neuron\u00f3w j\u0105der nadskrzy\u017cowaniowego i oko\u0142okomorowego podwzg\u00f3rza ", "b) zako\u0144cze\u0144 nerwu tr\u00f3jdzielnego ", "c) naczy\u0144 wrotnych ", "d) p\u0142ynu m\u00f3zgowo-rdzeniowego "], "good_answer": 0}, {"question": "774. Uk\u0142ad pobudzaj\u0105cy cz\u0119\u015bci wst\u0119puj\u0105cej tworu siatkowatego, odpowiedzialny za stan przytomno\u015bci, znajduje si\u0119: ", "answers": ["a) w rdzeniu przed\u0142u\u017conym ", "b) w mo\u015bcie ", "c) w \u015br\u00f3dm\u00f3zgowiu ", "d) w podwzg\u00f3rzu "], "good_answer": 0}, {"question": "775. Komory boczne s\u0105 po\u0142\u0105czone z komor\u0105 trzeci\u0105 za pomoc\u0105: ", "answers": ["a) wodoci\u0105gu m\u00f3zgu ", "b) otwor\u00f3w mi\u0119dzykomorowych ", "c) otwor\u00f3w bocznych ", "d) splot\u00f3w naczyni\u00f3wkowych "], "good_answer": 0}, {"question": "776. G\u0142\u00f3wn\u0105 struktur\u0105 anatomiczn\u0105 m\u00f3zgowia uczestnicz\u0105c\u0105 w regulacji temperatury cia\u0142a, rytmu dobowego, \u0142aknienia, snu, emocji i zachowa\u0144 seksualnych jest: ", "answers": ["a) hipokamp ", "b) m\u00f3\u017cd\u017cek ", "c) podwzg\u00f3rze ", "d) wyspa "], "good_answer": 0}, {"question": "777. Kt\u00f3re kom\u00f3rki gleju buduj\u0105 tzw. uk\u0142ad glimfatyczny m\u00f3zgu: ", "answers": ["a) oligodendrocyty ", "b) astrocyty ", "c) kom\u00f3rki Schwanna ", "d) ependymocyty "], "good_answer": 0}]